{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 Sobre \u2003\u2003Documenta\u00e7\u00e3o destinada ao desenvolvimento do projeto, de an\u00e1lise e design, da disciplina Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador, do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia. \u2003\u2003O site avaliado no projeto ser\u00e1 o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 . TJAP \u2003\u2003A Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 foi instalada em 1991, com o advento da transforma\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Amap\u00e1 em Estado e a conseq\u00fcente constitui\u00e7\u00e3o dos Poderes. \u2003\u2003A Justi\u00e7a Estadual julga as mat\u00e9rias de natureza c\u00edvel, de fam\u00edlia, do consumidor, de sucess\u00f5es, de fal\u00eancias e concordatas, da inf\u00e2ncia e juventude, criminais, dentre outras. \u2003\u2003O Tribunal busca o aperfei\u00e7oamento do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com implementa\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es efetivas, com constantes investimentos em tecnologia e com a participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de responsabilidade social. Equipe Bruno Felix Enzo Gabriel Guilherme Vial Lucas Xavier Foto Github Bruno-Felix enzoggqs GRVial LucasBraunX","title":"Home"},{"location":"#tribunal-de-justica-do-estado-do-amapa","text":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1","title":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1"},{"location":"#sobre","text":"Documenta\u00e7\u00e3o destinada ao desenvolvimento do projeto, de an\u00e1lise e design, da disciplina Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador, do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia. \u2003\u2003O site avaliado no projeto ser\u00e1 o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 .","title":"Sobre"},{"location":"#tjap","text":"A Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 foi instalada em 1991, com o advento da transforma\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Amap\u00e1 em Estado e a conseq\u00fcente constitui\u00e7\u00e3o dos Poderes. \u2003\u2003A Justi\u00e7a Estadual julga as mat\u00e9rias de natureza c\u00edvel, de fam\u00edlia, do consumidor, de sucess\u00f5es, de fal\u00eancias e concordatas, da inf\u00e2ncia e juventude, criminais, dentre outras. \u2003\u2003O Tribunal busca o aperfei\u00e7oamento do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o com implementa\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00f5es efetivas, com constantes investimentos em tecnologia e com a participa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es de responsabilidade social.","title":"TJAP"},{"location":"#equipe","text":"Bruno Felix Enzo Gabriel Guilherme Vial Lucas Xavier Foto Github Bruno-Felix enzoggqs GRVial LucasBraunX","title":"Equipe"},{"location":"apresentacoes/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 1 - 16/08 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 2 - 28/08 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 3 - 04/09 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 4 - 13/09 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 5 - 20/09 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 6 - 02/10 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 7 - 04/10 Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega Final - 20/10","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-1-1608","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 1 - 16/08"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-2-2808","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 2 - 28/08"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-3-0409","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 3 - 04/09"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-4-1309","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 4 - 13/09"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-5-2009","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 5 - 20/09"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-6-0210","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 6 - 02/10"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-7-0410","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega 7 - 04/10"},{"location":"apresentacoes/#apresentacao-entrega-final-2010","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Entrega Final - 20/10"},{"location":"planejamento/","text":"Sites Avaliados Portal de Dados Abertos do DF \u2003\u2003O Portal de Dados Abertos do DF \u00e9 uma ferramenta disponibilizada pelo governo em que qualquer um pode acessar dados p\u00fablicos sobre diversos temas no DF em formato bruto e aberto. KaBum! \u2003\u2003O KaBum! \u00e9 um site de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico focado em tecnologia e especializado em eletr\u00f4nicos e hardware. \u00c9 uma das plataformas de e-commerce mais utilizadas no pa\u00eds. gov.br \u2003\u2003O portal gov.br \u00e9 um site que re\u00fane em um s\u00f3 lugar diversas informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do Poder Executivo Federal. SIGAA \u2003\u2003O SIGAA, ou Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Atividades Acad\u00eamicas, \u00e9 uma ferramenta de gerenciamento acad\u00eamico onde discentes e docentes podem acessar diversas informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de gest\u00e3o da vida acad\u00eamica oferecidos pela UnB. Site escolhido: Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 Logo do site Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 \u2003\u2003Em reuni\u00e3o, o grupo decidiu que nenhum dos sites avaliados anteriormente seria boa escolha para o foco do projeto devido aos sites n\u00e3o terem problemas graves ou j\u00e1 terem sido foco de projetos da disciplina passados. Portanto, optaram por escolher juntos outro site para basear o projeto. \u2003\u2003O site escolhido foi o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 . \u2003\u2003 Motivo: Ao navegar pelo site, percebemos que tinha muitas funcionalidades expostas ao usu\u00e1rio, em car\u00e1ter excessivo. Outro ponto que chamou a aten\u00e7\u00e3o foi a navegabilidade confusa e a exig\u00eancia de uma experi\u00eancia pr\u00e9via e/ou um tempo de aprendizagem significativo para realizar sua atividade. Metodologia eXtreme Programming (XP) \u2003\u2003A equipe decidiu por usar a metodologia, baseada nos 4 valores(comunica\u00e7\u00e3o, simplicidade, feedback e coragem). Scrum \u2003\u2003A equipe decidiu optar por pontos b\u00e1sicos da metodologia \u00e1gio, um deles ser\u00e1 o Scrum, dando \u00eanfase no processo de rituais. Sprints \u2003\u2003As sprints ter\u00e3o seus tempos de dura\u00e7\u00e3o adaptativos, uma sprint ser\u00e1 uma entrega e sua dura\u00e7\u00e3o em atividade ser\u00e1 justamente a diferen\u00e7a entre a entrega passada e a pr\u00f3xima. Nesse per\u00edodo todos os artefatos da entrega dever\u00e3o ser desenvolvidos e finalizados. Planning \u2003\u2003O Planning \u00e9 o ritual de discuss\u00e3o e planejamento de tudo que ser\u00e1 desenvolvido durante a sprint. Neste momento o grupo observar\u00e1 o que tem que ser trabalhado para a pr\u00f3xima entrega e caso tenha alguma observa\u00e7\u00e3o da entrega passada, corrigir l\u00e1 e/ou aprimorar-la. Review \u2003\u2003O Review \u00e9 o ritual de an\u00e1lise e reflex\u00e3o de tudo que foi desenvolvido durante a sprint. Neste momento o grupo passa por cada tarefa feita e identifica poss\u00edveis d\u00edvidas t\u00e9cnicas. Kanban Issues \u2003\u2003Cada artefato/atividade desenvolvida na sprint dever\u00e1 sempre ser vinculada a uma issue, assim se tem um rastreio de trabalho, panorama de andamento das atividades e vis\u00e3o geral do que o grupo como tem que fazer para a entrega. T\u00f3picos de issue: Tarefas; Crit\u00e9rio de Aceita\u00e7\u00e3o. Zenhub \u2003\u2003Usando essa ferramenta do Github, conseguimos gerenciar visualmente a produtividade do grupo atrav\u00e9s do controle em fluxos de desenvolvimento dos artefatos/ entregas. Etapas do Zenhub: Nova issue; Em Andamento; Review; Finalizado. Pol\u00edticas Branch e Pull Request \u2003\u2003Cada artefato/ atividade dever\u00e1 ser feita atrav\u00e9s de uma nova branch. Assim ser\u00e1 poss\u00edvel elencar 1 ou 2 pessoas para a revis\u00e3o daquela nova entrega atrav\u00e9s de um Pull Request, apontando pontos de melhorias e aprovando caso esteja bem desenvolvido. Padr\u00e3o de Branch: xx-nome_da_issue (xx = n\u00famero da issue) Processo de Design \u2003\u2003O design \u00e9 um processo que envolve as seguintes atividades b\u00e1sicas: a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual, a s\u00edntese de uma interven\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o dessa interven\u00e7\u00e3o projetada ou j\u00e1 aplicada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual. Cada processo de design detalha essas atividades b\u00e1sicas de uma forma particular, definindo: como executar cada atividade; a sequ\u00eancia em que elas devem ser executadas; quais atividades podem se repetir, e por quais motivos; e os artefatos consumidos e produzidos em cada uma delas. (Barbosa e Silva, 2010). \u2003\u2003A equipe optou por seguir o processo de design Engenharia de usabilidade de Mayhew. Engenharia de Usabilidade de Mayhew Figura 1: Ciclo de vida de Mayhew. Retirado de: BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p\u00e1gina 110. An\u00e1lise de requisitos: \u00c9 onde s\u00e3o definidas as metas de usabilidade com base no perfil dos usu\u00e1rios, an\u00e1lise de tarefas, possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da plataforma em que o sistema ser\u00e1 executado e princ\u00edpios gerais de design de IHC. As metas de usabilidades definidas s\u00e3o, geralmente, representadas em guias de estilo por facilitarem a sua verifica\u00e7\u00e3o durante as fases seguintes. Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento: Essa fase prop\u00f5e projetar a solu\u00e7\u00e3o de IHC em tr\u00eas n\u00edveis de detalhes e tem por objetivo conceber uma solu\u00e7\u00e3o de IHC que atenda \u00e0s metas de usabilidade estabelecidas na fase anterior. Instala\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s algum tempo de uso, o designer coleta as opini\u00f5es dos usu\u00e1rios, utilizando essas opini\u00f5es para a melhoria do sistema futuramente ou para apontar a necessidade de novos sistemas. Quadro de Disponibilidade Figura 2: Quadro de Disponibilidade do Grupo Cronograma de Atividades 1\u00aa Entrega - Planejamento do Projeto Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Definir Equipe Todos os integrantes 16/08 Listas de sites avaliados e site selecionado Lucas Xavier 16/08 Bruno F\u00e9lix Processo de Design Enzo Gabriel 16/08 Guilherme Vial Cronograma das atividades Bruno Felix 16/08 Lucas Xavier Quadro de Disponibilidade Bruno F\u00e9lix 16/08 Enzo Gabriel Ferramentas do projeto Guilherme Vial 16/08 Enzo Gabriel 2\u00aa Entrega - Perfil do Usu\u00e1rio, Personas e An\u00e1lise de tarefas Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Perfil do Usu\u00e1rio Bruno Felix 28/08 Enzo Gabriel Personas Enzo Gabriel 28/08 Bruno Felix An\u00e1lise de Tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier 28/08 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Revis\u00e3o Entrega 1 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 28/08 Guilherme Vial e Lucas Xavier 3\u00aa Entrega - An\u00e1lise de Requisitos Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Metas de usabilidade Lucas Xavier 04/09 Bruno F\u00e9lix Princ\u00edpios Gerais de Projeto Guilherme Vial 04/09 Enzo Gabriel Guia de Estilo Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 04/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier 4\u00aa Entrega - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados: Storyboard e An\u00e1lise de tarefas Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier 13/09 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 13/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 13/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier 5\u00aa Entrega - Relato dos resultados | Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados: Prot\u00f3tipo de Papel Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Relato dos resultados do StoryBoard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 20/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier Relato dos resultados da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier 20/09 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme Vial e Lucas Xavier 20/09 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Prot\u00f3tipo de Papel Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 20/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier 6\u00aa Entrega - Relato dos resultados Planejamento Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme Vial e Lucas Xavier 02/10 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade Bruno F\u00e9lix 02/10 Enzo Gabriel Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade Enzo Gabriel 02/10 Lucas Xavier Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Bruno F\u00e9lix 02/10 Guilherme Vial 7\u00aa Entrega - Verifica\u00e7\u00e3o Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Verifica\u00e7\u00e3o dos Artefatos Todos os integrantes 04/10 Ferramentas Ferramenta Nome Finalidade Github Github \u00e9 uma ferramenta utilizada no controle de versionamento e armazenamento dos arquivos de documenta\u00e7\u00e3o. Microsoft Teams Plataforma para realiza\u00e7\u00e3o e grava\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es em chamada de voz e v\u00eddeo. Telegram Uma das maiores ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o da atualidade, proporciona ao grupo uma forma de comunica\u00e7\u00e3o de forma \u00e1gil e facil durante todo o projeto. Visual Studio Code Principal ferramenta de edi\u00e7\u00e3o de textos no projeto. MKdocs Gerador de site est\u00e1tico minimalista, ser\u00e1 usado para criar o site contendo a documenta\u00e7\u00e3o do projeto. Planilhas Google Utilizado para criar planilhas e tabelas. Jitsi Ferramenta para comunica\u00e7\u00e3o por voz utilizada nas reuni\u00f5es do grupo. Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 14/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 1.1 14/08/2021 Adicionando sites avaliados e site escolhido Lucas Braun 1.2 14/08/2021 Adicionando bibliografia e processo de design Enzo Gabriel 1.3 15/08/2021 Adicionando Cronograma de Atividades Bruno F\u00e9lix 1.4 15/08/2021 Adicionando Quadro de Disponibilidade e Metodologia Bruno F\u00e9lix 1.5 24/08/2021 Refatorando Cronograma de Atividades Bruno F\u00e9lix 1.6 24/08/2021 Inserindo links para figura expandida Bruno F\u00e9lix","title":"Planejamento"},{"location":"planejamento/#sites-avaliados","text":"","title":"Sites Avaliados"},{"location":"planejamento/#portal-de-dados-abertos-do-df","text":"O Portal de Dados Abertos do DF \u00e9 uma ferramenta disponibilizada pelo governo em que qualquer um pode acessar dados p\u00fablicos sobre diversos temas no DF em formato bruto e aberto.","title":"Portal de Dados Abertos do DF"},{"location":"planejamento/#kabum","text":"O KaBum! \u00e9 um site de com\u00e9rcio eletr\u00f4nico focado em tecnologia e especializado em eletr\u00f4nicos e hardware. \u00c9 uma das plataformas de e-commerce mais utilizadas no pa\u00eds.","title":"KaBum!"},{"location":"planejamento/#govbr","text":"O portal gov.br \u00e9 um site que re\u00fane em um s\u00f3 lugar diversas informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do Poder Executivo Federal.","title":"gov.br"},{"location":"planejamento/#sigaa","text":"O SIGAA, ou Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Atividades Acad\u00eamicas, \u00e9 uma ferramenta de gerenciamento acad\u00eamico onde discentes e docentes podem acessar diversas informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de gest\u00e3o da vida acad\u00eamica oferecidos pela UnB.","title":"SIGAA"},{"location":"planejamento/#site-escolhido-tribunal-de-justica-do-estado-do-amapa","text":"Logo do site Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 \u2003\u2003Em reuni\u00e3o, o grupo decidiu que nenhum dos sites avaliados anteriormente seria boa escolha para o foco do projeto devido aos sites n\u00e3o terem problemas graves ou j\u00e1 terem sido foco de projetos da disciplina passados. Portanto, optaram por escolher juntos outro site para basear o projeto. \u2003\u2003O site escolhido foi o Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 . \u2003\u2003 Motivo: Ao navegar pelo site, percebemos que tinha muitas funcionalidades expostas ao usu\u00e1rio, em car\u00e1ter excessivo. Outro ponto que chamou a aten\u00e7\u00e3o foi a navegabilidade confusa e a exig\u00eancia de uma experi\u00eancia pr\u00e9via e/ou um tempo de aprendizagem significativo para realizar sua atividade.","title":"Site escolhido: Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1"},{"location":"planejamento/#metodologia","text":"","title":"Metodologia"},{"location":"planejamento/#extreme-programming-xp","text":"A equipe decidiu por usar a metodologia, baseada nos 4 valores(comunica\u00e7\u00e3o, simplicidade, feedback e coragem).","title":"eXtreme Programming (XP)"},{"location":"planejamento/#scrum","text":"A equipe decidiu optar por pontos b\u00e1sicos da metodologia \u00e1gio, um deles ser\u00e1 o Scrum, dando \u00eanfase no processo de rituais.","title":"Scrum"},{"location":"planejamento/#sprints","text":"As sprints ter\u00e3o seus tempos de dura\u00e7\u00e3o adaptativos, uma sprint ser\u00e1 uma entrega e sua dura\u00e7\u00e3o em atividade ser\u00e1 justamente a diferen\u00e7a entre a entrega passada e a pr\u00f3xima. Nesse per\u00edodo todos os artefatos da entrega dever\u00e3o ser desenvolvidos e finalizados.","title":"Sprints"},{"location":"planejamento/#planning","text":"O Planning \u00e9 o ritual de discuss\u00e3o e planejamento de tudo que ser\u00e1 desenvolvido durante a sprint. Neste momento o grupo observar\u00e1 o que tem que ser trabalhado para a pr\u00f3xima entrega e caso tenha alguma observa\u00e7\u00e3o da entrega passada, corrigir l\u00e1 e/ou aprimorar-la.","title":"Planning"},{"location":"planejamento/#review","text":"O Review \u00e9 o ritual de an\u00e1lise e reflex\u00e3o de tudo que foi desenvolvido durante a sprint. Neste momento o grupo passa por cada tarefa feita e identifica poss\u00edveis d\u00edvidas t\u00e9cnicas.","title":"Review"},{"location":"planejamento/#kanban","text":"","title":"Kanban"},{"location":"planejamento/#issues","text":"Cada artefato/atividade desenvolvida na sprint dever\u00e1 sempre ser vinculada a uma issue, assim se tem um rastreio de trabalho, panorama de andamento das atividades e vis\u00e3o geral do que o grupo como tem que fazer para a entrega. T\u00f3picos de issue: Tarefas; Crit\u00e9rio de Aceita\u00e7\u00e3o.","title":"Issues"},{"location":"planejamento/#zenhub","text":"Usando essa ferramenta do Github, conseguimos gerenciar visualmente a produtividade do grupo atrav\u00e9s do controle em fluxos de desenvolvimento dos artefatos/ entregas. Etapas do Zenhub: Nova issue; Em Andamento; Review; Finalizado.","title":"Zenhub"},{"location":"planejamento/#politicas","text":"","title":"Pol\u00edticas"},{"location":"planejamento/#branch-e-pull-request","text":"Cada artefato/ atividade dever\u00e1 ser feita atrav\u00e9s de uma nova branch. Assim ser\u00e1 poss\u00edvel elencar 1 ou 2 pessoas para a revis\u00e3o daquela nova entrega atrav\u00e9s de um Pull Request, apontando pontos de melhorias e aprovando caso esteja bem desenvolvido. Padr\u00e3o de Branch: xx-nome_da_issue (xx = n\u00famero da issue)","title":"Branch e Pull Request"},{"location":"planejamento/#processo-de-design","text":"O design \u00e9 um processo que envolve as seguintes atividades b\u00e1sicas: a an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual, a s\u00edntese de uma interven\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o dessa interven\u00e7\u00e3o projetada ou j\u00e1 aplicada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o atual. Cada processo de design detalha essas atividades b\u00e1sicas de uma forma particular, definindo: como executar cada atividade; a sequ\u00eancia em que elas devem ser executadas; quais atividades podem se repetir, e por quais motivos; e os artefatos consumidos e produzidos em cada uma delas. (Barbosa e Silva, 2010). \u2003\u2003A equipe optou por seguir o processo de design Engenharia de usabilidade de Mayhew.","title":"Processo de Design"},{"location":"planejamento/#engenharia-de-usabilidade-de-mayhew","text":"Figura 1: Ciclo de vida de Mayhew. Retirado de: BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Cap\u00edtulo 4, p\u00e1gina 110. An\u00e1lise de requisitos: \u00c9 onde s\u00e3o definidas as metas de usabilidade com base no perfil dos usu\u00e1rios, an\u00e1lise de tarefas, possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da plataforma em que o sistema ser\u00e1 executado e princ\u00edpios gerais de design de IHC. As metas de usabilidades definidas s\u00e3o, geralmente, representadas em guias de estilo por facilitarem a sua verifica\u00e7\u00e3o durante as fases seguintes. Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento: Essa fase prop\u00f5e projetar a solu\u00e7\u00e3o de IHC em tr\u00eas n\u00edveis de detalhes e tem por objetivo conceber uma solu\u00e7\u00e3o de IHC que atenda \u00e0s metas de usabilidade estabelecidas na fase anterior. Instala\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s algum tempo de uso, o designer coleta as opini\u00f5es dos usu\u00e1rios, utilizando essas opini\u00f5es para a melhoria do sistema futuramente ou para apontar a necessidade de novos sistemas.","title":"Engenharia de Usabilidade de Mayhew"},{"location":"planejamento/#quadro-de-disponibilidade","text":"Figura 2: Quadro de Disponibilidade do Grupo","title":"Quadro de Disponibilidade"},{"location":"planejamento/#cronograma-de-atividades","text":"","title":"Cronograma de Atividades"},{"location":"planejamento/#1a-entrega-planejamento-do-projeto","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Definir Equipe Todos os integrantes 16/08 Listas de sites avaliados e site selecionado Lucas Xavier 16/08 Bruno F\u00e9lix Processo de Design Enzo Gabriel 16/08 Guilherme Vial Cronograma das atividades Bruno Felix 16/08 Lucas Xavier Quadro de Disponibilidade Bruno F\u00e9lix 16/08 Enzo Gabriel Ferramentas do projeto Guilherme Vial 16/08 Enzo Gabriel","title":"1\u00aa Entrega - Planejamento do Projeto"},{"location":"planejamento/#2a-entrega-perfil-do-usuario-personas-e-analise-de-tarefas","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Perfil do Usu\u00e1rio Bruno Felix 28/08 Enzo Gabriel Personas Enzo Gabriel 28/08 Bruno Felix An\u00e1lise de Tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier 28/08 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Revis\u00e3o Entrega 1 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 28/08 Guilherme Vial e Lucas Xavier","title":"2\u00aa Entrega -  Perfil do Usu\u00e1rio, Personas e An\u00e1lise de tarefas"},{"location":"planejamento/#3a-entrega-analise-de-requisitos","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Metas de usabilidade Lucas Xavier 04/09 Bruno F\u00e9lix Princ\u00edpios Gerais de Projeto Guilherme Vial 04/09 Enzo Gabriel Guia de Estilo Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 04/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier","title":"3\u00aa Entrega - An\u00e1lise de Requisitos"},{"location":"planejamento/#4a-entrega-planejamento-da-avaliacao-e-do-relato-dos-resultados-storyboard-e-analise-de-tarefas","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier 13/09 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 13/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 13/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier","title":"4\u00aa Entrega - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados: Storyboard e An\u00e1lise de tarefas"},{"location":"planejamento/#5a-entrega-relato-dos-resultados-planejamento-da-avaliacao-e-do-relato-dos-resultados-prototipo-de-papel","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Relato dos resultados do StoryBoard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 20/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier Relato dos resultados da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier 20/09 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme Vial e Lucas Xavier 20/09 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Prot\u00f3tipo de Papel Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 20/09 Guilherme Vial e Lucas Xavier","title":"5\u00aa Entrega - Relato dos resultados | Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados: Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"planejamento/#6a-entrega-relato-dos-resultados-planejamento","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme Vial e Lucas Xavier 02/10 Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade Bruno F\u00e9lix 02/10 Enzo Gabriel Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade Enzo Gabriel 02/10 Lucas Xavier Prot\u00f3tipo de alta fidelidade Bruno F\u00e9lix 02/10 Guilherme Vial","title":"6\u00aa Entrega - Relato dos resultados Planejamento"},{"location":"planejamento/#7a-entrega-verificacao","text":"Tarefas Integrante(s) Data Entrega Revisor(es) Verifica\u00e7\u00e3o dos Artefatos Todos os integrantes 04/10","title":"7\u00aa Entrega - Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"planejamento/#ferramentas","text":"Ferramenta Nome Finalidade Github Github \u00e9 uma ferramenta utilizada no controle de versionamento e armazenamento dos arquivos de documenta\u00e7\u00e3o. Microsoft Teams Plataforma para realiza\u00e7\u00e3o e grava\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es em chamada de voz e v\u00eddeo. Telegram Uma das maiores ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o da atualidade, proporciona ao grupo uma forma de comunica\u00e7\u00e3o de forma \u00e1gil e facil durante todo o projeto. Visual Studio Code Principal ferramenta de edi\u00e7\u00e3o de textos no projeto. MKdocs Gerador de site est\u00e1tico minimalista, ser\u00e1 usado para criar o site contendo a documenta\u00e7\u00e3o do projeto. Planilhas Google Utilizado para criar planilhas e tabelas. Jitsi Ferramenta para comunica\u00e7\u00e3o por voz utilizada nas reuni\u00f5es do grupo.","title":"Ferramentas"},{"location":"planejamento/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 14/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 1.1 14/08/2021 Adicionando sites avaliados e site escolhido Lucas Braun 1.2 14/08/2021 Adicionando bibliografia e processo de design Enzo Gabriel 1.3 15/08/2021 Adicionando Cronograma de Atividades Bruno F\u00e9lix 1.4 15/08/2021 Adicionando Quadro de Disponibilidade e Metodologia Bruno F\u00e9lix 1.5 24/08/2021 Refatorando Cronograma de Atividades Bruno F\u00e9lix 1.6 24/08/2021 Inserindo links para figura expandida Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial e Lucas Braun Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Os objetivos est\u00e3o corretos? \u2714 2 As opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas? \u2714 3 O n\u00edvel dos objetivos est\u00e3 corretos? \u2714 4 Os n\u00edveis dos subobjetivos est\u00e3 corretos? \u2714 5 As rela\u00e7\u00f5es entre os subobjetivos est\u00e3o corretos? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, foi observado que o documento estava de acordo com o que se esperava dele e n\u00e3o foram encontrados erros ortogr\u00e1ficos. Acompanhamento \u2003\u2003De acordo com o a conclus\u00e3o, n\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Prefeitura Municipal de Arco-\u00edris P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial e Lucas Braun Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Os objetivos est\u00e3o corretos? \u2714 2 As opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas? \u2714 3 O n\u00edvel dos objetivos est\u00e3 corretos? \u2714 4 Os n\u00edveis dos subobjetivos est\u00e3 corretos? \u2714 5 As rela\u00e7\u00f5es entre os subobjetivos est\u00e3o corretos? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#conclusao","text":"Ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, foi observado que o documento estava de acordo com o que se esperava dele e n\u00e3o foram encontrados erros ortogr\u00e1ficos.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#acompanhamento","text":"De acordo com o a conclus\u00e3o, n\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Prefeitura Municipal de Arco-\u00edris P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/analise-de-tarefas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel e Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 90% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Os Elementos de Interface foram bem levantados? \u2714 2 Os Elementos de Intera\u00e7\u00e3o foram bem levantados? \u2714 3 Os Elementos de A\u00e7\u00e3o foram bem levantados? \u2714 4 Os Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es foram bem levantados? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o Foram encontrados erros de ortografia. Acompanhamento Corre\u00e7\u00e3o de erros ortogr\u00e1ficos. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Guia de Estilo"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel e Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 90%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Os Elementos de Interface foram bem levantados? \u2714 2 Os Elementos de Intera\u00e7\u00e3o foram bem levantados? \u2714 3 Os Elementos de A\u00e7\u00e3o foram bem levantados? \u2714 4 Os Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es foram bem levantados? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#conclusao","text":"Foram encontrados erros de ortografia.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#acompanhamento","text":"Corre\u00e7\u00e3o de erros ortogr\u00e1ficos.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/guia-de-estilo/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 7 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 No quesito Efic\u00e1cia, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 2 No quesito Efici\u00eancia, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 3 No quesito Seguran\u00e7a, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 4 No quesito Utilidade, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 5 No quesito Capacidade de Aprendizagem, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 6 No quesito Capacidade de Memoriza\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 7 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 No quesito Efic\u00e1cia, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 2 No quesito Efici\u00eancia, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 3 No quesito Seguran\u00e7a, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 4 No quesito Utilidade, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 5 No quesito Capacidade de Aprendizagem, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714 6 No quesito Capacidade de Memoriza\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o do site foi condizente com a realidade? \u2714","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#acompanhamento","text":"N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/metas-de-usabilidade/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 90% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As quest\u00f5es foram bem estabelecidas para se levantar o Perfil do Usu\u00e1rio? \u2714 2 A conclus\u00e3o \u00e9 coerente com os dados levantados? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Foram encontrados erros ortogr\u00e1ficos. Acompanhamento \u2003\u2003Corre\u00e7\u00e3o de erros ortogr\u00e1ficos. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Perfil de Usu\u00e1rio do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Perfil do Usu\u00e1rio"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 90%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As quest\u00f5es foram bem estabelecidas para se levantar o Perfil do Usu\u00e1rio? \u2714 2 A conclus\u00e3o \u00e9 coerente com os dados levantados? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#conclusao","text":"Foram encontrados erros ortogr\u00e1ficos.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#acompanhamento","text":"Corre\u00e7\u00e3o de erros ortogr\u00e1ficos.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Perfil de Usu\u00e1rio do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/perfil-do-usuario/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/personas/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 7 As imagens possuem legendas? \u2714 8 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 9 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edfico N\u00famero Quest\u00e3o Marcelo Takashi F\u00e1tima Soares Wallace Santos 1 A Demografia da Persona est\u00e1 bem desenvolvida? \u2714 \u2714 \u2714 2 O Tipo da Persona est\u00e1 bem desenvolvido? \u2714 \u2714 \u2714 3 Os Objetivos da Persona est\u00e3o bem desenvolvidos? \u2714 \u2714 \u2714 4 As Motiva\u00e7\u00f5es da Persona est\u00e3o bem desenvolvidas? \u2714 \u2714 \u2714 5 As Frustra\u00e7\u00f5es da Persona est\u00e3o bem desenvolvidas? \u2714 \u2714 \u2714 6 As Marcas e Influenciadores da Persona est\u00e3o bem descritos? \u2714 \u2714 \u2714 Porcentagem de sucesso 100% 100% 100% Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Personas"},{"location":"analise/verificacao/personas/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/personas/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/personas/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/personas/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 7 As imagens possuem legendas? \u2714 8 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 9 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/personas/#resultados-especifico","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Marcelo Takashi F\u00e1tima Soares Wallace Santos 1 A Demografia da Persona est\u00e1 bem desenvolvida? \u2714 \u2714 \u2714 2 O Tipo da Persona est\u00e1 bem desenvolvido? \u2714 \u2714 \u2714 3 Os Objetivos da Persona est\u00e3o bem desenvolvidos? \u2714 \u2714 \u2714 4 As Motiva\u00e7\u00f5es da Persona est\u00e3o bem desenvolvidas? \u2714 \u2714 \u2714 5 As Frustra\u00e7\u00f5es da Persona est\u00e3o bem desenvolvidas? \u2714 \u2714 \u2714 6 As Marcas e Influenciadores da Persona est\u00e3o bem descritos? \u2714 \u2714 \u2714 Porcentagem de sucesso 100% 100% 100%","title":"Resultados Espec\u00edfico"},{"location":"analise/verificacao/personas/#acompanhamento","text":"N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/personas/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/personas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/","text":"Contexto: T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial e Lucas Braun Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist: Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais: N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 Existe uma breve introdu\u00e7\u00e3o sobre o t\u00f3pico a ser abordado? \u2714 3 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 4 As informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o consistentes e objetivas? \u2714 5 As informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias est\u00e3o presentes? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficos: N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Teve especifica\u00e7\u00e3o de qual diagrama foi relatado? \u2714 2 Teve especifica\u00e7\u00e3o de qual persona foi utilizada? \u2714 3 Houve relato das a\u00e7\u00f5es claras e concisa? \u2714 4 Houve o levantamento correto das perguntas referentes a coleta de dados? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o, notou-se que o documento estava de acordo com o que era esperado. Acompanhamento \u2003\u2003De acordo com o a conclus\u00e3o, o documento n\u00e3o precisou de corre\u00e7\u00f5es. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o dos Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Prefeitura Municipal de Arco-\u00edris P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o dos Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial e Lucas Braun Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto:"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#checklist","text":"","title":"Checklist:"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 Existe uma breve introdu\u00e7\u00e3o sobre o t\u00f3pico a ser abordado? \u2714 3 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 4 As informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o consistentes e objetivas? \u2714 5 As informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias est\u00e3o presentes? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais:"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Teve especifica\u00e7\u00e3o de qual diagrama foi relatado? \u2714 2 Teve especifica\u00e7\u00e3o de qual persona foi utilizada? \u2714 3 Houve relato das a\u00e7\u00f5es claras e concisa? \u2714 4 Houve o levantamento correto das perguntas referentes a coleta de dados? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos:"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#conclusao","text":"Ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o, notou-se que o documento estava de acordo com o que era esperado.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#acompanhamento","text":"De acordo com o a conclus\u00e3o, o documento n\u00e3o precisou de corre\u00e7\u00f5es.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o dos Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Prefeitura Municipal de Arco-\u00edris P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o dos Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-analise-de-tarefas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/plan-ava-storyboard/","text":"","title":"Plan ava storyboard"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2716 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 80% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Possui o termo de consentimento? \u2714 2 As tarefas s\u00e3o especificadas? \u2714 3 Possui link para vers\u00e3o interativa do prot\u00f3tipo? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o Foi encontrado um erro ortogr\u00e1fico e um link quebrado. Acompanhamento Corre\u00e7\u00e3o do erro ortogr\u00e1fico e ajuste do link que n\u00e3o funcionava. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento do Prot. de Alta do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 04/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2716 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 80%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 Possui o termo de consentimento? \u2714 2 As tarefas s\u00e3o especificadas? \u2714 3 Possui link para vers\u00e3o interativa do prot\u00f3tipo? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#conclusao","text":"Foi encontrado um erro ortogr\u00e1fico e um link quebrado.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#acompanhamento","text":"Corre\u00e7\u00e3o do erro ortogr\u00e1fico e ajuste do link que n\u00e3o funcionava.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento do Prot. de Alta do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 04/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial e Lucas Braun Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 2 Possui a tabela detalhando a metodologia utilizada? \u2714 3 As atividades da tabela da metodologia est\u00e3o explicadas? \u2714 4 As tarefas das atividades est\u00e3o completamente explicadas? \u2714 5 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 6 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 Porcentagem de Sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Com a verifica\u00e7\u00e3o, notou-se que o documento est\u00e1 de acordo com o que era esperado dele. Acompanhamento \u2003\u2003De acordo com o a conclus\u00e3o, n\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme Vial e Lucas Braun Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 2 Possui a tabela detalhando a metodologia utilizada? \u2714 3 As atividades da tabela da metodologia est\u00e3o explicadas? \u2714 4 As tarefas das atividades est\u00e3o completamente explicadas? \u2714 5 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 6 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 Porcentagem de Sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#conclusao","text":"Com a verifica\u00e7\u00e3o, notou-se que o documento est\u00e1 de acordo com o que era esperado dele.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#acompanhamento","text":"De acordo com o a conclus\u00e3o, n\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/plan-prot-baixa/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/planejamento/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o - Planejamento Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003O processo verifica\u00e7\u00e3o dos requisitos \u00e9 uma atividade essencial e tem o objetivo de garantir que eles tenham todas as propriedades desejadas de requisitos de alta qualidade. Precisamente falando, valida\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o duas atividades diferentes no desenvolvimento de software. A verifica\u00e7\u00e3o determina se o produto de alguma atividade de desenvolvimento atende aos seus requisitos. A valida\u00e7\u00e3o avalia se um produto satisfaz as necessidades dos stakeholders (Wiegers e Beatty, 2013). Metodologia \u2003\u2003Nesta etapa, o grupo optou por utilizar a verifica\u00e7\u00e3o por checklist, buscando encontrar poss\u00edveis erros ou melhorias nos artefatos. \u2003\u2003As quest\u00f5es enumeradas nos checklists variam de acordo com o artefato a ser verificado. \u2003\u2003Cada respons\u00e1vel por verificar um artefato ser\u00e1 respons\u00e1vel tamb\u00e9m por desenvolver o checklist da verifica\u00e7\u00e3o do respectivo artefato. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Abertura do Documento Enzo Gabriel","title":"Planejamento da Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/planejamento/#verificacao-planejamento","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o - Planejamento"},{"location":"analise/verificacao/planejamento/#introducao","text":"O processo verifica\u00e7\u00e3o dos requisitos \u00e9 uma atividade essencial e tem o objetivo de garantir que eles tenham todas as propriedades desejadas de requisitos de alta qualidade. Precisamente falando, valida\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o duas atividades diferentes no desenvolvimento de software. A verifica\u00e7\u00e3o determina se o produto de alguma atividade de desenvolvimento atende aos seus requisitos. A valida\u00e7\u00e3o avalia se um produto satisfaz as necessidades dos stakeholders (Wiegers e Beatty, 2013).","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/planejamento/#metodologia","text":"Nesta etapa, o grupo optou por utilizar a verifica\u00e7\u00e3o por checklist, buscando encontrar poss\u00edveis erros ou melhorias nos artefatos. \u2003\u2003As quest\u00f5es enumeradas nos checklists variam de acordo com o artefato a ser verificado. \u2003\u2003Cada respons\u00e1vel por verificar um artefato ser\u00e1 respons\u00e1vel tamb\u00e9m por desenvolver o checklist da verifica\u00e7\u00e3o do respectivo artefato.","title":"Metodologia"},{"location":"analise/verificacao/planejamento/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020.","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Abertura do Documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/principio-gerais-do-projeto/","text":"","title":"Principio gerais do projeto"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Bruno F\u00e9lix Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 7 As imagens possuem legendas? \u2714 8 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 9 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edfico N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As tarefas s\u00e3o contempladas no prot\u00f3tipo? \u2714 2 Os fluxos das tarefas foram desenvolvidos de maneira satisfat\u00f3ria? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Bruno F\u00e9lix Inspetor: Enzo Gabriel O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 7 As imagens possuem legendas? \u2714 8 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 9 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#resultados-especifico","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As tarefas s\u00e3o contempladas no prot\u00f3tipo? \u2714 2 Os fluxos das tarefas foram desenvolvidos de maneira satisfat\u00f3ria? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edfico"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#acompanhamento","text":"N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/prot-alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 7 As imagens possuem legendas? \u2714 8 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 9 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edfico N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As tarefas s\u00e3o contempladas no prot\u00f3tipo? \u2714 2 Os fluxos das tarefas foram desenvolvidos de maneira satisfat\u00f3ria? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 6 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 7 As imagens possuem legendas? \u2714 8 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 9 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#resultados-especifico","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As tarefas s\u00e3o contempladas no prot\u00f3tipo? \u2714 2 Os fluxos das tarefas foram desenvolvidos de maneira satisfat\u00f3ria? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edfico"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#acompanhamento","text":"N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/prot-baixa/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-alta/","text":"","title":"Resu prot alta"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme e Lucas Xavier Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficas N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A Coleta de Dados foi bem feita? \u2714 2 O Relato dos Resultados foi condizente com os dados levantados? \u2714 Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento. Bibliografia REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Guilherme e Lucas Xavier Inspetor: Bruno F\u00e9lix O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem \u00e9 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#resultados-especificas","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A Coleta de Dados foi bem feita? \u2714 2 O Relato dos Resultados foi condizente com os dados levantados? \u2714","title":"Resultados Espec\u00edficas"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#acompanhamento","text":"N\u00e3o foi necess\u00e1rio nenhuma modifica\u00e7\u00e3o no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#bibliografia","text":"REINEHR, Sheila. \"Engenharia de Requisitos\". sagah, Porto Alegre, 2020. P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/resu-prot-baixa/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/resultado-ava-storyboard/","text":"","title":"Resultado ava storyboard"},{"location":"analise/verificacao/sample/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Inspetor: O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2716 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 80% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 2 3 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o Acompanhamento Bibliografia Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor","title":"Sample"},{"location":"analise/verificacao/sample/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Inspetor: O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/sample/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/sample/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/sample/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2716 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 80%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/sample/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 2 3 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/sample/#conclusao","text":"","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/sample/#acompanhamento","text":"","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/sample/#bibliografia","text":"","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/sample/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel e Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 90% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As pessoas nos storyboards est\u00e3o bem definidas? \u2714 2 O ambiente dos storyboards est\u00e3o bem definidos? \u2714 3 A tarefa abordada nos storyboards est\u00e3o bem definidas? \u2714 4 A etapa de satisfa\u00e7\u00e3o est\u00e1 clara? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o Foram encontrados erros ortogr\u00e1ficos. Acompanhamento Corre\u00e7\u00e3o dos erros ortogr\u00e1ficos encontrados. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o de Storyboards do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Storyboards"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel e Bruno Felix Inspetor: Lucas Braun O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 90%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 As pessoas nos storyboards est\u00e3o bem definidas? \u2714 2 O ambiente dos storyboards est\u00e3o bem definidos? \u2714 3 A tarefa abordada nos storyboards est\u00e3o bem definidas? \u2714 4 A etapa de satisfa\u00e7\u00e3o est\u00e1 clara? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#conclusao","text":"Foram encontrados erros ortogr\u00e1ficos.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#acompanhamento","text":"Corre\u00e7\u00e3o dos erros ortogr\u00e1ficos encontrados.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o de Storyboards do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/storyboards/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A Avalia\u00e7\u00e3o foi bem estabelecida? \u2714 2 As perguntas do Roteiro foram estabelecidas corretamente? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, foram encontrados alguns erros de digitac\u00e3o, por\u00e9m nada de alta complexidade. Acompanhamento \u2003\u2003Os erros de digita\u00e7\u00e3o foram corrigidos. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Enzo Gabriel Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A Avalia\u00e7\u00e3o foi bem estabelecida? \u2714 2 As perguntas do Roteiro foram estabelecidas corretamente? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#conclusao","text":"Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, foram encontrados alguns erros de digitac\u00e3o, por\u00e9m nada de alta complexidade.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#acompanhamento","text":"Os erros de digita\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/ver_planej_ava_storyboard/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Lucas Braun Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 O t\u00f3pico Correspond\u00eancia com as Expectativas dos Usu\u00e1rios foi bem explicado? \u2714 2 O t\u00f3pico Simplicidade nas Estruturas das Tarefas foi bem explicado? \u2714 3 O t\u00f3pico Equil\u00edbrio entre Controle e Liberdade de Usu\u00e1rio foi bem explicado? \u2714 4 O t\u00f3pico Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o foi bem explicado? \u2714 5 O t\u00f3pico Promovendo a Efici\u00eancia do Usu\u00e1rio foi bem explicado? \u2714 6 O t\u00f3pico Antecipa\u00e7\u00e3o foi bem explicado? \u2714 7 O t\u00f3pico Visibilidade e Reconhecimento foi bem explicado? \u2714 8 O t\u00f3pico Conte\u00fado Relevante e Express\u00e3o Adequada foi bem explicado? \u2714 9 O t\u00f3pico Projeto para Erros foi bem explicado? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, nenhum problema foi encontrado. Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio realizar mudan\u00e7as no documento. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Princ\u00edpios Gerais do projeto"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Lucas Braun Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 O t\u00f3pico Correspond\u00eancia com as Expectativas dos Usu\u00e1rios foi bem explicado? \u2714 2 O t\u00f3pico Simplicidade nas Estruturas das Tarefas foi bem explicado? \u2714 3 O t\u00f3pico Equil\u00edbrio entre Controle e Liberdade de Usu\u00e1rio foi bem explicado? \u2714 4 O t\u00f3pico Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o foi bem explicado? \u2714 5 O t\u00f3pico Promovendo a Efici\u00eancia do Usu\u00e1rio foi bem explicado? \u2714 6 O t\u00f3pico Antecipa\u00e7\u00e3o foi bem explicado? \u2714 7 O t\u00f3pico Visibilidade e Reconhecimento foi bem explicado? \u2714 8 O t\u00f3pico Conte\u00fado Relevante e Express\u00e3o Adequada foi bem explicado? \u2714 9 O t\u00f3pico Projeto para Erros foi bem explicado? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#conclusao","text":"Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, nenhum problema foi encontrado.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#acompanhamento","text":"N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio realizar mudan\u00e7as no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/ver_principios_gerais/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Lucas Braun Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 80% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 O teste piloto realizado est\u00e1 condizente com o esperado? \u2714 2 As perguntas do teste piloto foram estabelecidas corretamente? \u2714 3 As respostas do teste piloto s\u00e3o coerentes? \u2714 4 O t\u00f3pico Avalia\u00e7\u00f5es foi bem explicado \u2714 5 O t\u00f3pico Resultados Gerais foi bem explicado \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, foram encontrados alguns erros de digitac\u00e3o, por\u00e9m nada de alta complexidade. Acompanhamento \u2003\u2003Os erros de digita\u00e7\u00e3o foram corrigidos. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Lucas Braun Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2716 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 80%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 O teste piloto realizado est\u00e1 condizente com o esperado? \u2714 2 As perguntas do teste piloto foram estabelecidas corretamente? \u2714 3 As respostas do teste piloto s\u00e3o coerentes? \u2714 4 O t\u00f3pico Avalia\u00e7\u00f5es foi bem explicado \u2714 5 O t\u00f3pico Resultados Gerais foi bem explicado \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#conclusao","text":"Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, foram encontrados alguns erros de digitac\u00e3o, por\u00e9m nada de alta complexidade.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#acompanhamento","text":"Os erros de digita\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_prototipo_alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/","text":"Contexto T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Lucas Braun Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui Checklist Legenda S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o Resultados Gerais N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Resultados Espec\u00edficos N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 O teste piloto realizado est\u00e1 condizente com o esperado? \u2714 2 As perguntas do teste piloto foram estabelecidas corretamente? \u2714 3 As respostas do teste piloto s\u00e3o coerentes? \u2714 4 O t\u00f3pico Relato da Avalia\u00e7\u00e3o foi bem explicado \u2714 5 O t\u00f3pico Conclus\u00e3o foi bem explicado \u2714 Porcentagem de sucesso 100% Conclus\u00e3o \u2003\u2003Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, nenhum problema foi encontrado. Acompanhamento \u2003\u2003N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio realizar mudan\u00e7as no documento. Bibliografia P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#contexto","text":"T\u00e9cnica: Inspe\u00e7\u00e3o por Checklist Autores: Lucas Braun Inspetor: Guilherme Vial O documento verificado est\u00e1 dispon\u00edvel aqui","title":"Contexto"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#checklist","text":"","title":"Checklist"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#legenda","text":"S\u00edmbolo Descri\u00e7\u00e3o \u2714 Sim \u2716 N\u00e3o","title":"Legenda"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#resultados-gerais","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 A ortografia est\u00e1 correta? \u2714 2 A linguagem est\u00e1 simples e compreens\u00edvel? \u2714 3 A introdu\u00e7\u00e3o est\u00e1 bem definida? \u2714 4 O objetivo est\u00e1 bem definido? \u2714 5 A metodologia est\u00e1 clara? \u2714 6 Os links redirecionam para o local correto? \u2714 7 A p\u00e1gina possui refer\u00eancias do conte\u00fado? \u2714 8 As imagens possuem legendas? \u2714 9 O texto da p\u00e1gina est\u00e1 justificado? \u2714 10 O versionamento est\u00e1 correto? \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Gerais"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#resultados-especificos","text":"N\u00famero Quest\u00e3o Resposta 1 O teste piloto realizado est\u00e1 condizente com o esperado? \u2714 2 As perguntas do teste piloto foram estabelecidas corretamente? \u2714 3 As respostas do teste piloto s\u00e3o coerentes? \u2714 4 O t\u00f3pico Relato da Avalia\u00e7\u00e3o foi bem explicado \u2714 5 O t\u00f3pico Conclus\u00e3o foi bem explicado \u2714 Porcentagem de sucesso 100%","title":"Resultados Espec\u00edficos"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#conclusao","text":"Feita a verifica\u00e7\u00e3o do artefato, nenhum problema foi encontrado.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#acompanhamento","text":"N\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio realizar mudan\u00e7as no documento.","title":"Acompanhamento"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#bibliografia","text":"P\u00e1gina de verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo do grupo Ingresso EEAR","title":"Bibliografia"},{"location":"analise/verificacao/ver_result_ava_storyboard/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/","text":"Descri\u00e7\u00e3o e Objetivo \u2003\u2003Uma an\u00e1lise de tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nessa an\u00e1lise, os objetivos dos usu\u00e1rios definem o trabalho a ser feito na an\u00e1lise. Um dos primeiros passos numa an\u00e1lise de tarefas \u00e9 coletarmos um conjunto de objetivos das pessoas e para cada objetivo, elaborar uma lista das a\u00e7\u00f5es realizadas. \u2003\u2003A An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas (HTA \u2013 Hierarchical Task Analysis), desenvolvida na d\u00e9cada de 60, \u00e9 utilizada para entender as compet\u00eancias e habilidades exibidas em tarefas complexas e n\u00e3o repetitivas, bem como para auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o de problemas de desempenho. A HTA relaciona o que as pessoas fazem, por que o fazem, e quais as consequ\u00eancias caso n\u00e3o o fa\u00e7am corretamente, examinando primeiramente os objetivos de alto n\u00edvel e os decompondo em subobjetivos, buscando identificar quais subobjetivos s\u00e3o mais dif\u00edceis de atingir, e que limitam ou impedem o alcance do objetivo maior. \u2003\u2003Como o objetivo do site escolhido \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os a respeito do Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1, os 3 principais objetivos do usu\u00e1rio identificados foram: consultar processo a partir de n\u00famero de processo, acessar documento digital e contatar unidade judici\u00e1ria. Diagramas HTA Legenda Figura 01: Elementos do diagrama HTA Tarefa 1: Consultar processo Diagrama Figura 02: Consultar processo Tabela de Especifica\u00e7\u00f5es Objetivos / Opera\u00e7\u00f5es Problemas e Recomenda\u00e7\u00f5es 0. Consultar processo 1>2 Plano: Visualizar informa\u00e7\u00f5es de um processo. 1. Inserir dados do processo 1+2 Plano: Informar dados do processo. Feedback: Aviso caso os dados sejam inv\u00e1lidos. 1.1 Inserir n\u00b0 do processo Input: N\u00famero do processo. 1.2 Inserir n\u00b0 de distribui\u00e7\u00e3o Input: N\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o. 1.3 Inserir nome da parte Input: Nome da parte. 1.4 Selecionar situa\u00e7\u00e3o do processo Plano: Selecionar qual a situa\u00e7\u00e3o do processo. Input: Clique em uma das op\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00e3o. 2. Clicar no bot\u00e3o Buscar/Consultar Feedback: Redirecionamento para a p\u00e1gina do processo. Tarefa 2: Consultar documento digital Diagrama Figura 03: Buscar documento digital Tabela de Especifica\u00e7\u00f5es Objetivos / Opera\u00e7\u00f5es Problemas e Recomenda\u00e7\u00f5es 0. Consultar documento digital 1>2 Plano: Visualizar um documento. 1. Inserir c\u00f3digo do documento Input: C\u00f3digo do documento. Feedback: Aviso caso o c\u00f3digo seja inv\u00e1lido. 2. Clicar no bot\u00e3o Buscar Feedback: Redirecionar para o documento digital. Tarefa 3: Contatar unidade judici\u00e1ria Diagrama Figura 04: Contatar unidade judici\u00e1ria Tabela de Especifica\u00e7\u00f5es Objetivos / Opera\u00e7\u00f5es Problemas e Recomenda\u00e7\u00f5es 0. Contatar unidade judici\u00e1ria 1>2 Plano: Contatar unidade judici\u00e1ria. 1. Selecionar setor 1>2 Recomenda\u00e7\u00e3o: Exibir todos os setores dispon\u00edveis quando a barra de pesquisa est\u00e1 vazia. 1.1. Buscar setor por nome 1>2 Input: Nome do setor. 1.1.1. Selecionar campo de busca 1.1.2. Digitar nome a ser buscado Input: Nome do setor procurado. 1.2. Clicar no setor desejado Feedback: Expandir a caixa do setor selecionado. 2. Contatar setor Plano: Contatar setor para ser atendido. 2.1. Escolher m\u00e9todo de contato Recomenda\u00e7\u00e3o: Apresentar somente os canais dispon\u00edveis para aquele setor. Problema: Alguns m\u00e9todos de contato redirecionam o usu\u00e1rio para outra p\u00e1gina, e outros n\u00e3o fazem nada. 2.1.1. Clicar no m\u00e9todo de contato escolhido Feedback: Redirecionar para o contato Bibliografia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J.; Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 24/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 1.1 25/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de descri\u00e7\u00e3o Guilherme Vial e Lucas Braun 1.2 26/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de diagramas e tabelas Guilherme Vial e Lucas Braun","title":"An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#descricao-e-objetivo","text":"Uma an\u00e1lise de tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nessa an\u00e1lise, os objetivos dos usu\u00e1rios definem o trabalho a ser feito na an\u00e1lise. Um dos primeiros passos numa an\u00e1lise de tarefas \u00e9 coletarmos um conjunto de objetivos das pessoas e para cada objetivo, elaborar uma lista das a\u00e7\u00f5es realizadas. \u2003\u2003A An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas (HTA \u2013 Hierarchical Task Analysis), desenvolvida na d\u00e9cada de 60, \u00e9 utilizada para entender as compet\u00eancias e habilidades exibidas em tarefas complexas e n\u00e3o repetitivas, bem como para auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o de problemas de desempenho. A HTA relaciona o que as pessoas fazem, por que o fazem, e quais as consequ\u00eancias caso n\u00e3o o fa\u00e7am corretamente, examinando primeiramente os objetivos de alto n\u00edvel e os decompondo em subobjetivos, buscando identificar quais subobjetivos s\u00e3o mais dif\u00edceis de atingir, e que limitam ou impedem o alcance do objetivo maior. \u2003\u2003Como o objetivo do site escolhido \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os a respeito do Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1, os 3 principais objetivos do usu\u00e1rio identificados foram: consultar processo a partir de n\u00famero de processo, acessar documento digital e contatar unidade judici\u00e1ria.","title":"Descri\u00e7\u00e3o e Objetivo"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#diagramas-hta","text":"","title":"Diagramas HTA"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#legenda","text":"Figura 01: Elementos do diagrama HTA","title":"Legenda"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#tarefa-1-consultar-processo","text":"","title":"Tarefa 1: Consultar processo"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#diagrama","text":"Figura 02: Consultar processo","title":"Diagrama"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#tabela-de-especificacoes","text":"Objetivos / Opera\u00e7\u00f5es Problemas e Recomenda\u00e7\u00f5es 0. Consultar processo 1>2 Plano: Visualizar informa\u00e7\u00f5es de um processo. 1. Inserir dados do processo 1+2 Plano: Informar dados do processo. Feedback: Aviso caso os dados sejam inv\u00e1lidos. 1.1 Inserir n\u00b0 do processo Input: N\u00famero do processo. 1.2 Inserir n\u00b0 de distribui\u00e7\u00e3o Input: N\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o. 1.3 Inserir nome da parte Input: Nome da parte. 1.4 Selecionar situa\u00e7\u00e3o do processo Plano: Selecionar qual a situa\u00e7\u00e3o do processo. Input: Clique em uma das op\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00e3o. 2. Clicar no bot\u00e3o Buscar/Consultar Feedback: Redirecionamento para a p\u00e1gina do processo.","title":"Tabela de Especifica\u00e7\u00f5es"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#tarefa-2-consultar-documento-digital","text":"","title":"Tarefa 2: Consultar documento digital"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#diagrama_1","text":"Figura 03: Buscar documento digital","title":"Diagrama"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#tabela-de-especificacoes_1","text":"Objetivos / Opera\u00e7\u00f5es Problemas e Recomenda\u00e7\u00f5es 0. Consultar documento digital 1>2 Plano: Visualizar um documento. 1. Inserir c\u00f3digo do documento Input: C\u00f3digo do documento. Feedback: Aviso caso o c\u00f3digo seja inv\u00e1lido. 2. Clicar no bot\u00e3o Buscar Feedback: Redirecionar para o documento digital.","title":"Tabela de Especifica\u00e7\u00f5es"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#tarefa-3-contatar-unidade-judiciaria","text":"","title":"Tarefa 3: Contatar unidade judici\u00e1ria"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#diagrama_2","text":"Figura 04: Contatar unidade judici\u00e1ria","title":"Diagrama"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#tabela-de-especificacoes_2","text":"Objetivos / Opera\u00e7\u00f5es Problemas e Recomenda\u00e7\u00f5es 0. Contatar unidade judici\u00e1ria 1>2 Plano: Contatar unidade judici\u00e1ria. 1. Selecionar setor 1>2 Recomenda\u00e7\u00e3o: Exibir todos os setores dispon\u00edveis quando a barra de pesquisa est\u00e1 vazia. 1.1. Buscar setor por nome 1>2 Input: Nome do setor. 1.1.1. Selecionar campo de busca 1.1.2. Digitar nome a ser buscado Input: Nome do setor procurado. 1.2. Clicar no setor desejado Feedback: Expandir a caixa do setor selecionado. 2. Contatar setor Plano: Contatar setor para ser atendido. 2.1. Escolher m\u00e9todo de contato Recomenda\u00e7\u00e3o: Apresentar somente os canais dispon\u00edveis para aquele setor. Problema: Alguns m\u00e9todos de contato redirecionam o usu\u00e1rio para outra p\u00e1gina, e outros n\u00e3o fazem nada. 2.1.1. Clicar no m\u00e9todo de contato escolhido Feedback: Redirecionar para o contato","title":"Tabela de Especifica\u00e7\u00f5es"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#bibliografia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J.; Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio","title":"Bibliografia"},{"location":"analise-de-requisitos/analise_de_tarefas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 24/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 1.1 25/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de descri\u00e7\u00e3o Guilherme Vial e Lucas Braun 1.2 26/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de diagramas e tabelas Guilherme Vial e Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/","text":"Guia de estilos Objetivo \u2003\u2003Este guia de estilos tem como objetivo principal registrar as escolhas de design feitas pelos desenvolvedores e fazer a documenta\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do site do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1. Um guia de estilo \u00e9 o que define as diretrizes para a comunica\u00e7\u00e3o verbal e visual de um site. Metodologia \u2003\u2003Uma completa e rica constru\u00e7\u00e3o do guia de estilo do site proporcionar\u00e1 uma base s\u00f3lida para, futuramente, se aplicar um processo redesign na plataforma. Entender os pensamentos e decis\u00f5es da equipe de design e desenvolvimento \u00e9 crucial para dar mais um passo rumo \u00e0 elicita\u00e7\u00e3o da real experi\u00eancia do usu\u00e1rio dentro da aplica\u00e7\u00e3o. Esse guia de estilo ir\u00e1 seguir a seguinte estrutura (Marcus, 1991; Mayhew, 1999): Introdu\u00e7\u00e3o : P\u00fablico-alvo, Como utilizar o guia e Como manter o guia; Resultados de An\u00e1lise ; Elementos de Interface: Disposi\u00e7\u00e3o espacial e grid, Janelas, Tipografia, S\u0131\u0301mbolos n\u00e3o tipogr\u00e1ficos, Cores e Anima\u00e7\u00f5es; Elementos de Intera\u00e7\u00e3o: Janelas, Tipografia, S\u0131\u0301mbolos n\u00e3o tipogr\u00e1ficos, Cores e Anima\u00e7\u00f5es; Elementos de A\u00e7\u00e3o: : Estilos de intera\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o de um estilo e Ativa\u00e7\u00e3o; Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es: Terminologia e Tipos de tela. Introdu\u00e7\u00e3o P\u00fablico-Alvo do Guia \u2003\u2003O p\u00fablico-alvo deste guia de estilo s\u00e3o os pr\u00f3prios integrantes do grupo, que iremos nos basear para o desenvolvimentos dos prot\u00f3tipos. Como Utilizar o Guia \u2003\u2003Ser\u00e1 utilizado para guiar o grupo em decis\u00f5es futuras, principalmente referentes \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos. Como Manter o Guia \u2003\u2003O guia deve ser atualizado ao final de cada fase indicada pelo ciclo de Mayhew, para se tornar uma fonte prim\u00e1ria de como \u00e9 a estiliza\u00e7\u00e3o do sistema. Organiza\u00e7\u00e3o e Conte\u00fado do Guia \u2003\u2003A organiza\u00e7\u00e3o do guia de estilo ser\u00e1 definido a partir do livro Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador da autora Simone Barbosa e ser\u00e1 orientado a partir do ciclo de vida Mayhew, o qual sugere que o guia de estilo tem que ser seguido ou modificado a cada n\u00edvel de prototipagem. Resultados de An\u00e1lise \u2003\u2003Ap\u00f3s o levantamento e an\u00e1lise do guia de estilo, pode se notar que a aplica\u00e7\u00e3o tem, como foco, a entrega de suas in\u00fameras tarefas que usu\u00e1rio logo na sua p\u00e1gina inicial, o que \u00e9 um de seus principais erros. A p\u00e1gina Home cont\u00e9m praticamente todas as a\u00e7\u00f5es que a plataforma entrega, o que gera uma grande dificuldade de aprendizagem e memoriza\u00e7\u00e3o de achar e fazer sua tarefa desejada. Infringindo assim, diversas metas de usabilidade e caracter\u00edstica essenciais num site. Elementos de Interface Janelas Home Figura 1: Home Link para a imagem expandida Balc\u00e3o Virtual Figura 2: Balc\u00e3o Virtual Link para a imagem expandida Calend\u00e1rio Figura 3: Calend\u00e1rio Link para a imagem expandida Concursos Figura 4: Concursos Link para a imagem expandida Consultar Processos Figura 5: Consultar Processos Link para a imagem expandida Noticias Figura 6: Not\u00edcias Link para a imagem expandida Ouvidoria Figura 7: Ouvidoria Link para a imagem expandida Solicitar Atendimento Figura 8: Solicitar Atendimento Link para a imagem expandida Tipografia Figura 9: Tipografia Link para a imagem expandida S\u00edmbolos N\u00e3o Tipogr\u00e1ficos Cores Paleta de cores da logo: Figura 10: Paleta de cores da logo Link para a imagem expandida Paleta de cores predominantes no site: Figura 11: Paleta de cores do site Link para a imagem expandida Anima\u00e7\u00f5es Menu do Usu\u00e1rio Figura 12: Menu do usu\u00e1rio Link para a imagem expandida Not\u00edcias Figura 13: Not\u00edcias Link para a imagem expandida P\u00e1ginas do Portal Figura 14: P\u00e1ginas do portal Link para a imagem expandida Elementos de Intera\u00e7\u00e3o Estilos de Intera\u00e7\u00e3o \u2003\u2003O usu\u00e1rio realiza as intera\u00e7\u00f5es com o site por meio de menus que utilizam linguagem natural, de inputs para efetuar pesquisas e inscri\u00e7\u00f5es e bot\u00f5es ou hiperlinks com elementos clic\u00e1veis. Sele\u00e7\u00e3o de um Estilo \u2003\u2003O estilo do site \u00e9 predominantemente baseado em menus onde o usu\u00e1rio pode selecionar o que deseja ver e quando clica, \u00e9 redirecionado para aquele local. Aceleradores (Teclas de Atalho) \u2003\u2003N\u00e3o foram encontradas aceleradores no site Elementos de A\u00e7\u00e3o Preenchimento de Campos \u2003\u2003Todos os campos de preenchimento devem ser preenchidos manualmente pelo usu\u00e1rio segundo as suas necessidades. Exemplo: Figura 15: Preenchimento de campos Link para a imagem expandida Sele\u00e7\u00e3o \u2003\u2003N\u00e3o foram encontradas op\u00e7\u00f5es de sele\u00e7\u00e3o no site. Ativa\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Ap\u00f3s o preenchimento dos campos, o usu\u00e1rio deve clicar nos bot\u00f5es de ativa\u00e7\u00e3o, que no Portal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 s\u00e3o de \"Pesquisar\" ou \"Entrar\". Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es Terminologia \u2003\u2003Por se tratar de um site jur\u00eddico, se \u00e9 esperado que a linguagem utilizada seja bem verbosa e rebuscada, o que n\u00e3o necessariamente acontece no TJAP, a linguagem utilizada no site \u00e9 simples e consideravelmente familiar. Um ponto indiretamente ligado a terminologia, mas que valida tudo isso dito, \u00e9 a granularidade e diversidade na comunica\u00e7\u00e3o, por m\u00faltiplas plataformas, como o seu usu\u00e1rio, seja via o pr\u00f3prio site, o seu youtube, o seu podcast, atendimento por videoconfer\u00eancia, aba de not\u00edcias entre outros. Tanta op\u00e7\u00e3o e ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o, tr\u00e1s a sociedade como um todo para pr\u00f3ximo da plataforma, n\u00e3o somente a comunidade jur\u00eddica. Tipos de Tela \u2003\u2003Observando a plataforma e todas as op\u00e7\u00f5es de uso do usu\u00e1rio, pudesse notar 3 importantes tipos de telas: Home : Onde praticamente todas as a\u00e7\u00f5es cruciais est\u00e3o apresentadas para o usu\u00e1rio; P\u00e1ginas de A\u00e7\u00e3o : P\u00e1ginas onde o usu\u00e1rio pode fazer a\u00e7\u00f5es relevantes dentro da aplica\u00e7\u00e3o, algumas s\u00e3o redirecionadas para plataformas de terceiros para tais a\u00e7\u00f5es; P\u00e1ginas Institucionais : P\u00e1ginas est\u00e1ticas, onde a leitura e navegabilidade \u00e9 a principal a\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, muito caracterizada pela entrega de informa\u00e7\u00f5es como not\u00edcias, galeria de fotos e outras mais. Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel e Bruno F\u00e9lix 1.1 01/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da tipografia e paleta de cores Enzo Gabriel 1.2 02/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Introdu\u00e7\u00e3o, Elementos de Intera\u00e7\u00e3o e Elementos de a\u00e7\u00e3o Enzo Gabriel 1.3 03/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Metodologia, Resultados de An\u00e1lise e Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es Bruno F\u00e9lix 2.0 04/09/2021 Ajustes gerais no documento Bruno F\u00e9lix 2.1 03/10/2021 Corre\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas Lucas Braun","title":"Guia de Estilo"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#guia-de-estilos","text":"","title":"Guia de estilos"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#objetivo","text":"Este guia de estilos tem como objetivo principal registrar as escolhas de design feitas pelos desenvolvedores e fazer a documenta\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do site do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1. Um guia de estilo \u00e9 o que define as diretrizes para a comunica\u00e7\u00e3o verbal e visual de um site.","title":"Objetivo"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#metodologia","text":"Uma completa e rica constru\u00e7\u00e3o do guia de estilo do site proporcionar\u00e1 uma base s\u00f3lida para, futuramente, se aplicar um processo redesign na plataforma. Entender os pensamentos e decis\u00f5es da equipe de design e desenvolvimento \u00e9 crucial para dar mais um passo rumo \u00e0 elicita\u00e7\u00e3o da real experi\u00eancia do usu\u00e1rio dentro da aplica\u00e7\u00e3o. Esse guia de estilo ir\u00e1 seguir a seguinte estrutura (Marcus, 1991; Mayhew, 1999): Introdu\u00e7\u00e3o : P\u00fablico-alvo, Como utilizar o guia e Como manter o guia; Resultados de An\u00e1lise ; Elementos de Interface: Disposi\u00e7\u00e3o espacial e grid, Janelas, Tipografia, S\u0131\u0301mbolos n\u00e3o tipogr\u00e1ficos, Cores e Anima\u00e7\u00f5es; Elementos de Intera\u00e7\u00e3o: Janelas, Tipografia, S\u0131\u0301mbolos n\u00e3o tipogr\u00e1ficos, Cores e Anima\u00e7\u00f5es; Elementos de A\u00e7\u00e3o: : Estilos de intera\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o de um estilo e Ativa\u00e7\u00e3o; Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es: Terminologia e Tipos de tela.","title":"Metodologia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#introducao","text":"","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#publico-alvo-do-guia","text":"O p\u00fablico-alvo deste guia de estilo s\u00e3o os pr\u00f3prios integrantes do grupo, que iremos nos basear para o desenvolvimentos dos prot\u00f3tipos.","title":"P\u00fablico-Alvo do Guia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#como-utilizar-o-guia","text":"Ser\u00e1 utilizado para guiar o grupo em decis\u00f5es futuras, principalmente referentes \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de prot\u00f3tipos.","title":"Como Utilizar o Guia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#como-manter-o-guia","text":"O guia deve ser atualizado ao final de cada fase indicada pelo ciclo de Mayhew, para se tornar uma fonte prim\u00e1ria de como \u00e9 a estiliza\u00e7\u00e3o do sistema.","title":"Como Manter o Guia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#organizacao-e-conteudo-do-guia","text":"A organiza\u00e7\u00e3o do guia de estilo ser\u00e1 definido a partir do livro Intera\u00e7\u00e3o Humano Computador da autora Simone Barbosa e ser\u00e1 orientado a partir do ciclo de vida Mayhew, o qual sugere que o guia de estilo tem que ser seguido ou modificado a cada n\u00edvel de prototipagem.","title":"Organiza\u00e7\u00e3o e Conte\u00fado do Guia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#resultados-de-analise","text":"Ap\u00f3s o levantamento e an\u00e1lise do guia de estilo, pode se notar que a aplica\u00e7\u00e3o tem, como foco, a entrega de suas in\u00fameras tarefas que usu\u00e1rio logo na sua p\u00e1gina inicial, o que \u00e9 um de seus principais erros. A p\u00e1gina Home cont\u00e9m praticamente todas as a\u00e7\u00f5es que a plataforma entrega, o que gera uma grande dificuldade de aprendizagem e memoriza\u00e7\u00e3o de achar e fazer sua tarefa desejada. Infringindo assim, diversas metas de usabilidade e caracter\u00edstica essenciais num site.","title":"Resultados de An\u00e1lise"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#elementos-de-interface","text":"","title":"Elementos de Interface"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#janelas","text":"","title":"Janelas"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#home","text":"Figura 1: Home Link para a imagem expandida","title":"Home"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#balcao-virtual","text":"Figura 2: Balc\u00e3o Virtual Link para a imagem expandida","title":"Balc\u00e3o Virtual"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#calendario","text":"Figura 3: Calend\u00e1rio Link para a imagem expandida","title":"Calend\u00e1rio"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#concursos","text":"Figura 4: Concursos Link para a imagem expandida","title":"Concursos"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#consultar-processos","text":"Figura 5: Consultar Processos Link para a imagem expandida","title":"Consultar Processos"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#noticias","text":"Figura 6: Not\u00edcias Link para a imagem expandida","title":"Noticias"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#ouvidoria","text":"Figura 7: Ouvidoria Link para a imagem expandida","title":"Ouvidoria"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#solicitar-atendimento","text":"Figura 8: Solicitar Atendimento Link para a imagem expandida","title":"Solicitar Atendimento"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#tipografia","text":"Figura 9: Tipografia Link para a imagem expandida","title":"Tipografia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#simbolos-nao-tipograficos","text":"","title":"S\u00edmbolos N\u00e3o Tipogr\u00e1ficos"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#cores","text":"Paleta de cores da logo: Figura 10: Paleta de cores da logo Link para a imagem expandida Paleta de cores predominantes no site: Figura 11: Paleta de cores do site Link para a imagem expandida","title":"Cores"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#animacoes","text":"","title":"Anima\u00e7\u00f5es"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#menu-do-usuario","text":"Figura 12: Menu do usu\u00e1rio Link para a imagem expandida","title":"Menu do Usu\u00e1rio"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#noticias_1","text":"Figura 13: Not\u00edcias Link para a imagem expandida","title":"Not\u00edcias"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#paginas-do-portal","text":"Figura 14: P\u00e1ginas do portal Link para a imagem expandida","title":"P\u00e1ginas do Portal"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#elementos-de-interacao","text":"","title":"Elementos de Intera\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#estilos-de-interacao","text":"O usu\u00e1rio realiza as intera\u00e7\u00f5es com o site por meio de menus que utilizam linguagem natural, de inputs para efetuar pesquisas e inscri\u00e7\u00f5es e bot\u00f5es ou hiperlinks com elementos clic\u00e1veis.","title":"Estilos de Intera\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#selecao-de-um-estilo","text":"O estilo do site \u00e9 predominantemente baseado em menus onde o usu\u00e1rio pode selecionar o que deseja ver e quando clica, \u00e9 redirecionado para aquele local.","title":"Sele\u00e7\u00e3o de um Estilo"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#aceleradores-teclas-de-atalho","text":"N\u00e3o foram encontradas aceleradores no site","title":"Aceleradores (Teclas de Atalho)"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#elementos-de-acao","text":"","title":"Elementos de A\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#preenchimento-de-campos","text":"Todos os campos de preenchimento devem ser preenchidos manualmente pelo usu\u00e1rio segundo as suas necessidades. Exemplo: Figura 15: Preenchimento de campos Link para a imagem expandida","title":"Preenchimento de Campos"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#selecao","text":"N\u00e3o foram encontradas op\u00e7\u00f5es de sele\u00e7\u00e3o no site.","title":"Sele\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#ativacao","text":"Ap\u00f3s o preenchimento dos campos, o usu\u00e1rio deve clicar nos bot\u00f5es de ativa\u00e7\u00e3o, que no Portal do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 s\u00e3o de \"Pesquisar\" ou \"Entrar\".","title":"Ativa\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#vocabulario-e-padroes","text":"","title":"Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#terminologia","text":"Por se tratar de um site jur\u00eddico, se \u00e9 esperado que a linguagem utilizada seja bem verbosa e rebuscada, o que n\u00e3o necessariamente acontece no TJAP, a linguagem utilizada no site \u00e9 simples e consideravelmente familiar. Um ponto indiretamente ligado a terminologia, mas que valida tudo isso dito, \u00e9 a granularidade e diversidade na comunica\u00e7\u00e3o, por m\u00faltiplas plataformas, como o seu usu\u00e1rio, seja via o pr\u00f3prio site, o seu youtube, o seu podcast, atendimento por videoconfer\u00eancia, aba de not\u00edcias entre outros. Tanta op\u00e7\u00e3o e ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o, tr\u00e1s a sociedade como um todo para pr\u00f3ximo da plataforma, n\u00e3o somente a comunidade jur\u00eddica.","title":"Terminologia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#tipos-de-tela","text":"Observando a plataforma e todas as op\u00e7\u00f5es de uso do usu\u00e1rio, pudesse notar 3 importantes tipos de telas: Home : Onde praticamente todas as a\u00e7\u00f5es cruciais est\u00e3o apresentadas para o usu\u00e1rio; P\u00e1ginas de A\u00e7\u00e3o : P\u00e1ginas onde o usu\u00e1rio pode fazer a\u00e7\u00f5es relevantes dentro da aplica\u00e7\u00e3o, algumas s\u00e3o redirecionadas para plataformas de terceiros para tais a\u00e7\u00f5es; P\u00e1ginas Institucionais : P\u00e1ginas est\u00e1ticas, onde a leitura e navegabilidade \u00e9 a principal a\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, muito caracterizada pela entrega de informa\u00e7\u00f5es como not\u00edcias, galeria de fotos e outras mais.","title":"Tipos de Tela"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\".","title":"Bibliografia"},{"location":"analise-de-requisitos/guia-de-estilo/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel e Bruno F\u00e9lix 1.1 01/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da tipografia e paleta de cores Enzo Gabriel 1.2 02/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Introdu\u00e7\u00e3o, Elementos de Intera\u00e7\u00e3o e Elementos de a\u00e7\u00e3o Enzo Gabriel 1.3 03/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da Metodologia, Resultados de An\u00e1lise e Vocabul\u00e1rio e Padr\u00f5es Bruno F\u00e9lix 2.0 04/09/2021 Ajustes gerais no documento Bruno F\u00e9lix 2.1 03/10/2021 Corre\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/","text":"Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003No estudo de uma aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 crucial entender como o usu\u00e1rio ir\u00e1 interagir com o produto e o objetivo principal do seu desenvolvimento, para isso a an\u00e1lise das Metas de Usabilidade se torna fundamental. As Metas de Usabilidade v\u00e3o abordar uma vis\u00e3o pr\u00e1tica do uso do produto pela perspectiva do usu\u00e1rio, mensurando uma s\u00e9rie de crit\u00e9rios para se estabelecer um paralelo com o que foi previamente desenvolvido e a pr\u00e1tica da intera\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia de usu\u00e1rio. \u2003\u2003A defini\u00e7\u00e3o das metas de usabilidade envolve definir os fatores de qualidade de uso que devem ser priorizados no projeto, como ser\u00e3o avaliados ao longo do processo de design, e quais faixas de valores s\u00e3o inaceit\u00e1veis, aceit\u00e1veis e ideais para cada indicador de interesse. Metas de Usabilidade Efic\u00e1cia \u2003\u2003\u00c9 uma meta bastante geral, que mensura o quanto um sistema \u00e9 bom em fazer o que se espera dele. Se o usu\u00e1rio consegue aprender o sistema, realizar as tarefas e alcan\u00e7ar os resultados desejados durante o uso. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site cumpre tudo aquilo que se \u00e9 esperado dele, especialmente a consulta r\u00e1pida de processos e documentos. Efici\u00eancia \u2003\u2003Se refere \u00e0 maneira como o sistema auxilia os usu\u00e1rios na realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas. Se o usu\u00e1rio consegue atingir seus objetivos com poucos passos. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre o quesito efici\u00eancia. Durante o uso do site, o usu\u00e1rio se depara com uma imensid\u00e3o de op\u00e7\u00f5es, dificultando a aprendizagem do mesmo e atrasando o alcance dos objetivos dos seus usu\u00e1rios. Seguran\u00e7a \u2003\u2003Se refere \u00e0 como o sistema protege o usu\u00e1rio de condi\u00e7\u00f5es perigosas e situa\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis. Analisa como a aplica\u00e7\u00e3o ir\u00e1 prevenir erros do usu\u00e1rio e do pr\u00f3prio produto. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre o quesito seguran\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o possui problemas graves com respeito a isso. Por possuir um n\u00famero muito grande de op\u00e7\u00f5es, se torna uma tarefa complicada n\u00e3o clicar na op\u00e7\u00e3o errada por engano. Utilidade \u2003\u2003\u00c9 a meta que analisa qu\u00e3o \u00fatil um produto consegue ser para o usu\u00e1rio. Se refere \u00e0 medida em que o produto oferece o tipo certo de funcionalidade, de modo que os usu\u00e1rios possam realizar a atividade que precisam ou desejam. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site cumpre com o esperado para a meta de utilidade, atendendo todas as atividades que o usu\u00e1rio precisar realizar durante o per\u00edodo de uso do site. Capacidade de Aprendizagem \u2003\u2003Se refere \u00e0 qu\u00e3o f\u00e1cil de aprender a usar um sistema \u00e9. Analisa se o usu\u00e1rio, durante o tempo de uso, consegue compreender e se familiarizar com as tarefas e os passos de cada nova tarefa. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre a meta de aprendizagem, visto que \u00e9 muito dif\u00edcil de se aprender o que cada uma de suas funcionalidades faz e como utilizar cada uma delas. Capacidade de Memoriza\u00e7\u00e3o \u2003\u2003\u00c9 a capacidade de lembrar de como um sistema funciona ap\u00f3s j\u00e1 ter aprendido a us\u00e1-lo. \u00c9 muito importante em sistemas interativos usados com pouca frequ\u00eancia. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre a meta de memoriza\u00e7\u00e3o. Por possuir muitas op\u00e7\u00f5es aglomeradas e pouco organizadas em um pequeno espa\u00e7o na interface, o site gera uma dificuldade de aprendizado de uso em seus usu\u00e1rios, for\u00e7ando os usu\u00e1rios a retornarem \u00e0 fase de aprendizagem toda vez que o acessarem. Bibliografia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. PREECE, Jennifer; ROGERS, Yvonne; SHARP, Helen. Interaction design: beyond human-computer interaction: 3. Ed. United States. John Wiley & Sons, Inc.. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 0.2 02/09/2021 Preenchimento do documento Guilherme Vial","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#introducao","text":"No estudo de uma aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 crucial entender como o usu\u00e1rio ir\u00e1 interagir com o produto e o objetivo principal do seu desenvolvimento, para isso a an\u00e1lise das Metas de Usabilidade se torna fundamental. As Metas de Usabilidade v\u00e3o abordar uma vis\u00e3o pr\u00e1tica do uso do produto pela perspectiva do usu\u00e1rio, mensurando uma s\u00e9rie de crit\u00e9rios para se estabelecer um paralelo com o que foi previamente desenvolvido e a pr\u00e1tica da intera\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia de usu\u00e1rio. \u2003\u2003A defini\u00e7\u00e3o das metas de usabilidade envolve definir os fatores de qualidade de uso que devem ser priorizados no projeto, como ser\u00e3o avaliados ao longo do processo de design, e quais faixas de valores s\u00e3o inaceit\u00e1veis, aceit\u00e1veis e ideais para cada indicador de interesse.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#metas-de-usabilidade","text":"","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#eficacia","text":"\u00c9 uma meta bastante geral, que mensura o quanto um sistema \u00e9 bom em fazer o que se espera dele. Se o usu\u00e1rio consegue aprender o sistema, realizar as tarefas e alcan\u00e7ar os resultados desejados durante o uso. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site cumpre tudo aquilo que se \u00e9 esperado dele, especialmente a consulta r\u00e1pida de processos e documentos.","title":"Efic\u00e1cia"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#eficiencia","text":"Se refere \u00e0 maneira como o sistema auxilia os usu\u00e1rios na realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas. Se o usu\u00e1rio consegue atingir seus objetivos com poucos passos. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre o quesito efici\u00eancia. Durante o uso do site, o usu\u00e1rio se depara com uma imensid\u00e3o de op\u00e7\u00f5es, dificultando a aprendizagem do mesmo e atrasando o alcance dos objetivos dos seus usu\u00e1rios.","title":"Efici\u00eancia"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#seguranca","text":"Se refere \u00e0 como o sistema protege o usu\u00e1rio de condi\u00e7\u00f5es perigosas e situa\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis. Analisa como a aplica\u00e7\u00e3o ir\u00e1 prevenir erros do usu\u00e1rio e do pr\u00f3prio produto. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre o quesito seguran\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o possui problemas graves com respeito a isso. Por possuir um n\u00famero muito grande de op\u00e7\u00f5es, se torna uma tarefa complicada n\u00e3o clicar na op\u00e7\u00e3o errada por engano.","title":"Seguran\u00e7a"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#utilidade","text":"\u00c9 a meta que analisa qu\u00e3o \u00fatil um produto consegue ser para o usu\u00e1rio. Se refere \u00e0 medida em que o produto oferece o tipo certo de funcionalidade, de modo que os usu\u00e1rios possam realizar a atividade que precisam ou desejam. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site cumpre com o esperado para a meta de utilidade, atendendo todas as atividades que o usu\u00e1rio precisar realizar durante o per\u00edodo de uso do site.","title":"Utilidade"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#capacidade-de-aprendizagem","text":"Se refere \u00e0 qu\u00e3o f\u00e1cil de aprender a usar um sistema \u00e9. Analisa se o usu\u00e1rio, durante o tempo de uso, consegue compreender e se familiarizar com as tarefas e os passos de cada nova tarefa. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre a meta de aprendizagem, visto que \u00e9 muito dif\u00edcil de se aprender o que cada uma de suas funcionalidades faz e como utilizar cada uma delas.","title":"Capacidade de Aprendizagem"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#capacidade-de-memorizacao","text":"\u00c9 a capacidade de lembrar de como um sistema funciona ap\u00f3s j\u00e1 ter aprendido a us\u00e1-lo. \u00c9 muito importante em sistemas interativos usados com pouca frequ\u00eancia. \u2003\u2003 Avalia\u00e7\u00e3o: O site n\u00e3o cumpre a meta de memoriza\u00e7\u00e3o. Por possuir muitas op\u00e7\u00f5es aglomeradas e pouco organizadas em um pequeno espa\u00e7o na interface, o site gera uma dificuldade de aprendizado de uso em seus usu\u00e1rios, for\u00e7ando os usu\u00e1rios a retornarem \u00e0 fase de aprendizagem toda vez que o acessarem.","title":"Capacidade de Memoriza\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#bibliografia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. PREECE, Jennifer; ROGERS, Yvonne; SHARP, Helen. Interaction design: beyond human-computer interaction: 3. Ed. United States. John Wiley & Sons, Inc..","title":"Bibliografia"},{"location":"analise-de-requisitos/metas-de-usabilidade/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 0.2 02/09/2021 Preenchimento do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/","text":"Personas Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999). \u2003\u2003Personas s\u00e3o utilizadas principalmente para representar um grupo de usu\u00e1rios finais durante discuss\u00f5es de design, mantendo todos focados no mesmo alvo. \u2003\u2003Vale ressaltar que para fazer as personas, utilizamos foto do site ThisPersonDoesNotExist , que gera imagens de pessoas que n\u00e3o existem, ou seja, nenhuma das imagens infringe alguma lei. \u2003\u2003Ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o desses grupos e de suas caracter\u00edsticas predominantes, foi utilizado o site uxpressia para inspira\u00e7\u00e3o ao criar os cart\u00f5es de cada persona. \u2003\u2003Os tipos de personalidade foram baseados no site vittude utilizando a t\u00e9cnica de eneagrama. Personas Prim\u00e1rias Marcelo Takashi Figura 1: Persona prim\u00e1ria 1: Marcelo Takashi. Link para a imagem expandida F\u00e1tima Soares Figura 2: Persona prim\u00e1ria 2: F\u00e1tima Soares. Link para a imagem expandida Wallace Santos Figura 2: Persona prim\u00e1ria 3: Wallace Santos. Link para a imagem expandida Antipersona Pamela Ferreira Figura 3: Antipersona 1: Pamela Ferreira. Link para a imagem expandida Bibliografia Cooper, A.; Reimann, R.; Cronin, D. About Face 3: The Essentials of Interaction Design. New York, NY: John Wiley & Sons, 2007. Courage, C. & Baxter, K. Understanding your users: a practical guide to user requirements, methods, tools, and techniques. San Francisco, CA: Morgan Kaufmann Publishers, 2005. Pruitt, J. & Adlin, T. Th e Persona Lifecycle: keeping people in mind throughout product design. San Francisco, CA: Morgan Kaufmann Publishers, 2006. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 27/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel","title":"Personas"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#personas","text":"","title":"Personas"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#introducao","text":"Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999). \u2003\u2003Personas s\u00e3o utilizadas principalmente para representar um grupo de usu\u00e1rios finais durante discuss\u00f5es de design, mantendo todos focados no mesmo alvo. \u2003\u2003Vale ressaltar que para fazer as personas, utilizamos foto do site ThisPersonDoesNotExist , que gera imagens de pessoas que n\u00e3o existem, ou seja, nenhuma das imagens infringe alguma lei. \u2003\u2003Ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o desses grupos e de suas caracter\u00edsticas predominantes, foi utilizado o site uxpressia para inspira\u00e7\u00e3o ao criar os cart\u00f5es de cada persona. \u2003\u2003Os tipos de personalidade foram baseados no site vittude utilizando a t\u00e9cnica de eneagrama.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#personas-primarias","text":"","title":"Personas Prim\u00e1rias"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#marcelo-takashi","text":"Figura 1: Persona prim\u00e1ria 1: Marcelo Takashi. Link para a imagem expandida","title":"Marcelo Takashi"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#fatima-soares","text":"Figura 2: Persona prim\u00e1ria 2: F\u00e1tima Soares. Link para a imagem expandida","title":"F\u00e1tima Soares"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#wallace-santos","text":"Figura 2: Persona prim\u00e1ria 3: Wallace Santos. Link para a imagem expandida","title":"Wallace Santos"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#antipersona","text":"","title":"Antipersona"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#pamela-ferreira","text":"Figura 3: Antipersona 1: Pamela Ferreira. Link para a imagem expandida","title":"Pamela Ferreira"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#bibliografia","text":"Cooper, A.; Reimann, R.; Cronin, D. About Face 3: The Essentials of Interaction Design. New York, NY: John Wiley & Sons, 2007. Courage, C. & Baxter, K. Understanding your users: a practical guide to user requirements, methods, tools, and techniques. San Francisco, CA: Morgan Kaufmann Publishers, 2005. Pruitt, J. & Adlin, T. Th e Persona Lifecycle: keeping people in mind throughout product design. San Francisco, CA: Morgan Kaufmann Publishers, 2006.","title":"Bibliografia"},{"location":"analise-de-requisitos/personas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 27/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/","text":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto \u2003\u2003Os Princ\u00edpios Gerais de Projeto s\u00e3o objetivos gerais e de alto n\u00edvel que buscam facilitar a navega\u00e7\u00e3o e uso de um sistema interativo, melhorando sua qualidade e usabilidade. Eles s\u00e3o: Correspond\u00eancia com as Expectativas dos Usu\u00e1rios Simplicidade nas Estruturas das Tarefas Equil\u00edbrio entre Controle e Liberdade de Usu\u00e1rio Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o Promovendo a Efici\u00eancia do Usu\u00e1rio Antecipa\u00e7\u00e3o Visibilidade e Reconhecimento Conte\u00fado Relevante e Express\u00e3o Adequada Projeto para Erros Correspond\u00eancia com as Expectativas dos Usu\u00e1rios \u2003\u2003Ao explorar um sistema novo, um usu\u00e1rio utilizar\u00e1 suas expectativas formuladas por experi\u00eancias passadas para navegar e tentar atingir seu objetivo. Portanto, deve-se considerar as expectativas do p\u00fablico alvo para certificar que os usu\u00e1rios consigam aprender facilmente e tamb\u00e9m relacionar as a\u00e7\u00f5es e efeitos da interface. Simplicidade nas Estruturas das Tarefas \u2003\u2003As tarefas e suas a\u00e7\u00f5es devem ser desenvolvidas de forma que necessitem o m\u00ednimo de esfor\u00e7o para serem conclu\u00eddas, sem etapas desnecess\u00e1rias e sendo entregue da forma mais simples e pr\u00e1tica poss\u00edvel. \u00c9 importante deixar claro ao usu\u00e1rio o que ele deve fazer e como pode avan\u00e7ar no progresso da tarefa. Equil\u00edbrio entre Controle e Liberdade de Usu\u00e1rio \u2003\u2003Quando um usu\u00e1rio se sente no controle do sistema, ele aprende mais rapidamente. No entanto, \u00e9 importante buscar um equil\u00edbrio entre controle e liberdade, pois quando n\u00e3o h\u00e1 limites ou restri\u00e7\u00f5es o usu\u00e1rio pode se sentir perdido com a quantidade excessiva de op\u00e7\u00f5es. Norman (1988) recomenda utilizar restri\u00e7\u00f5es para limitar as op\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio para evitar que saia do caminho certo de realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o \u2003\u2003O princ\u00edpio de Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o consiste em utilizar padr\u00f5es em toda a interface para manter a consist\u00eancia atrav\u00e9s de todo o sistema. Fun\u00e7\u00f5es semelhantes devem ser apresentadas de maneiras semelhantes. Isso n\u00e3o somente facilita a navega\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m simplifica o aprendizado do usu\u00e1rio no uso do sistema. Promovendo a Efici\u00eancia do Usu\u00e1rio \u2003\u2003\u00c9 importante sempre considerar a efici\u00eancia do usu\u00e1rio em primeiro lugar. O sistema deve ser sens\u00edvel ao que o usu\u00e1rio est\u00e1 fazendo e n\u00e3o deve interromp\u00ea-lo desnecessariamente, e jamais pode perder o trabalho feito pelo usu\u00e1rio, seja por seu erro ou algum problema em seu ambiente. Antecipa\u00e7\u00e3o \u2003\u2003A Antecipa\u00e7\u00e3o consiste em prever o que o usu\u00e1rio quer ou precisa em vez de esperar que o usu\u00e1rio busque e invoque a ferramenta desejada. Isso pode ser feito fornecendo ao usu\u00e1rio as principais informa\u00e7\u00f5es e ferramentas que provavelmente ir\u00e1 usar na etapa em que est\u00e1. Visibilidade e Reconhecimento \u2003\u2003O designer deve tornar as coisas vis\u00edveis, para que o usu\u00e1rio possa facilmente reconhecer as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no momento. Em outras palavras, o estado do sistema, as a\u00e7\u00f5es e as op\u00e7\u00f5es devem estar atualizados e facilmente percept\u00edveis. Conte\u00fado Relevante e Express\u00e3o Adequada \u2003\u2003A inten\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio \u00e9 direcionar e mostrar ao usu\u00e1rio o conte\u00fado do sistema baseado na verdade, sem gui\u00e1-lo a d\u00favidas, especula\u00e7\u00f5es, questionamentos e a mentira. Outro ponto que pode ser analisado \u00e9 a legibilidade desse tal conte\u00fado, prezando assim pela qualidade como se \u00e9 entregue pelo sistema e como ser\u00e1 consumido pelo usu\u00e1rio final. Projeto para Erros \u2003\u2003O princ\u00edpio do Projeto para Erros consiste em assumir que qualquer erro prov\u00e1vel ser\u00e1 cometido e, portanto, projetar o sistema de forma a evitar erros e ajudando o usu\u00e1rio a se recuperar quando cometer um. Bibliografia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J.; Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.0 02/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Lucas Braun","title":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#principios-gerais-de-projeto","text":"Os Princ\u00edpios Gerais de Projeto s\u00e3o objetivos gerais e de alto n\u00edvel que buscam facilitar a navega\u00e7\u00e3o e uso de um sistema interativo, melhorando sua qualidade e usabilidade. Eles s\u00e3o: Correspond\u00eancia com as Expectativas dos Usu\u00e1rios Simplicidade nas Estruturas das Tarefas Equil\u00edbrio entre Controle e Liberdade de Usu\u00e1rio Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o Promovendo a Efici\u00eancia do Usu\u00e1rio Antecipa\u00e7\u00e3o Visibilidade e Reconhecimento Conte\u00fado Relevante e Express\u00e3o Adequada Projeto para Erros","title":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#correspondencia-com-as-expectativas-dos-usuarios","text":"Ao explorar um sistema novo, um usu\u00e1rio utilizar\u00e1 suas expectativas formuladas por experi\u00eancias passadas para navegar e tentar atingir seu objetivo. Portanto, deve-se considerar as expectativas do p\u00fablico alvo para certificar que os usu\u00e1rios consigam aprender facilmente e tamb\u00e9m relacionar as a\u00e7\u00f5es e efeitos da interface.","title":"Correspond\u00eancia com as Expectativas dos Usu\u00e1rios"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#simplicidade-nas-estruturas-das-tarefas","text":"As tarefas e suas a\u00e7\u00f5es devem ser desenvolvidas de forma que necessitem o m\u00ednimo de esfor\u00e7o para serem conclu\u00eddas, sem etapas desnecess\u00e1rias e sendo entregue da forma mais simples e pr\u00e1tica poss\u00edvel. \u00c9 importante deixar claro ao usu\u00e1rio o que ele deve fazer e como pode avan\u00e7ar no progresso da tarefa.","title":"Simplicidade nas Estruturas das Tarefas"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#equilibrio-entre-controle-e-liberdade-de-usuario","text":"Quando um usu\u00e1rio se sente no controle do sistema, ele aprende mais rapidamente. No entanto, \u00e9 importante buscar um equil\u00edbrio entre controle e liberdade, pois quando n\u00e3o h\u00e1 limites ou restri\u00e7\u00f5es o usu\u00e1rio pode se sentir perdido com a quantidade excessiva de op\u00e7\u00f5es. Norman (1988) recomenda utilizar restri\u00e7\u00f5es para limitar as op\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio para evitar que saia do caminho certo de realiza\u00e7\u00e3o da tarefa.","title":"Equil\u00edbrio entre Controle e Liberdade de Usu\u00e1rio"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#consistencia-e-padronizacao","text":"O princ\u00edpio de Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o consiste em utilizar padr\u00f5es em toda a interface para manter a consist\u00eancia atrav\u00e9s de todo o sistema. Fun\u00e7\u00f5es semelhantes devem ser apresentadas de maneiras semelhantes. Isso n\u00e3o somente facilita a navega\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m simplifica o aprendizado do usu\u00e1rio no uso do sistema.","title":"Consist\u00eancia e Padroniza\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#promovendo-a-eficiencia-do-usuario","text":"\u00c9 importante sempre considerar a efici\u00eancia do usu\u00e1rio em primeiro lugar. O sistema deve ser sens\u00edvel ao que o usu\u00e1rio est\u00e1 fazendo e n\u00e3o deve interromp\u00ea-lo desnecessariamente, e jamais pode perder o trabalho feito pelo usu\u00e1rio, seja por seu erro ou algum problema em seu ambiente.","title":"Promovendo a Efici\u00eancia do Usu\u00e1rio"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#antecipacao","text":"A Antecipa\u00e7\u00e3o consiste em prever o que o usu\u00e1rio quer ou precisa em vez de esperar que o usu\u00e1rio busque e invoque a ferramenta desejada. Isso pode ser feito fornecendo ao usu\u00e1rio as principais informa\u00e7\u00f5es e ferramentas que provavelmente ir\u00e1 usar na etapa em que est\u00e1.","title":"Antecipa\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#visibilidade-e-reconhecimento","text":"O designer deve tornar as coisas vis\u00edveis, para que o usu\u00e1rio possa facilmente reconhecer as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no momento. Em outras palavras, o estado do sistema, as a\u00e7\u00f5es e as op\u00e7\u00f5es devem estar atualizados e facilmente percept\u00edveis.","title":"Visibilidade e Reconhecimento"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#conteudo-relevante-e-expressao-adequada","text":"A inten\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio \u00e9 direcionar e mostrar ao usu\u00e1rio o conte\u00fado do sistema baseado na verdade, sem gui\u00e1-lo a d\u00favidas, especula\u00e7\u00f5es, questionamentos e a mentira. Outro ponto que pode ser analisado \u00e9 a legibilidade desse tal conte\u00fado, prezando assim pela qualidade como se \u00e9 entregue pelo sistema e como ser\u00e1 consumido pelo usu\u00e1rio final.","title":"Conte\u00fado Relevante e Express\u00e3o Adequada"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#projeto-para-erros","text":"O princ\u00edpio do Projeto para Erros consiste em assumir que qualquer erro prov\u00e1vel ser\u00e1 cometido e, portanto, projetar o sistema de forma a evitar erros e ajudando o usu\u00e1rio a se recuperar quando cometer um.","title":"Projeto para Erros"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#bibliografia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J.; Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio","title":"Bibliografia"},{"location":"analise-de-requisitos/principios_gerais/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.0 02/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 01/10/2021 Local Chamada online no Teams. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun; In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:30. Assunto abordado Divis\u00e3o das tarefas da 7\u00aa entrega. Discuss\u00f5es 1. Divis\u00e3o das tarefas \u2003\u2003As tarefas para as 7\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Planejamento da Verifica\u00e7\u00e3o Enzo Verifica\u00e7\u00e3o do Perfil do Usu\u00e1rio Lucas Verifica\u00e7\u00e3o das Personas Bruno Verifica\u00e7\u00e3o das An\u00e1lise de Tarefas Enzo Verifica\u00e7\u00e3o das Metas de Usabilidade Bruno Verifica\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Gerais do Projeto Guilherme Verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo Lucas Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas Enzo Verifica\u00e7\u00e3o do Storyboards Lucas Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Guilherme Verifica\u00e7\u00e3o do Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Guilherme Verifica\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Bruno Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Enzo Verifica\u00e7\u00e3o do Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Bruno Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Lucas Verifica\u00e7\u00e3o do Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Guilherme Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:55 do dia 01/10/2021.","title":"Entrega 7 - 01/10/2021"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#ata-de-reuniao-01102021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 01/10/2021"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#local","text":"Chamada online no Teams.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun;","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:30.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#assunto-abordado","text":"Divis\u00e3o das tarefas da 7\u00aa entrega.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#1-divisao-das-tarefas","text":"As tarefas para as 7\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Planejamento da Verifica\u00e7\u00e3o Enzo Verifica\u00e7\u00e3o do Perfil do Usu\u00e1rio Lucas Verifica\u00e7\u00e3o das Personas Bruno Verifica\u00e7\u00e3o das An\u00e1lise de Tarefas Enzo Verifica\u00e7\u00e3o das Metas de Usabilidade Bruno Verifica\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Gerais do Projeto Guilherme Verifica\u00e7\u00e3o do Guia de Estilo Lucas Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas Enzo Verifica\u00e7\u00e3o do Storyboards Lucas Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Guilherme Verifica\u00e7\u00e3o do Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Guilherme Verifica\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Bruno Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Enzo Verifica\u00e7\u00e3o do Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade Bruno Verifica\u00e7\u00e3o do Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Lucas Verifica\u00e7\u00e3o do Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Guilherme","title":"1. Divis\u00e3o das tarefas"},{"location":"atas/reuniao-01-10-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:55 do dia 01/10/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 03/09/2021 Local Chamada online no Teams. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun. In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:50. Assunto abordado Divis\u00e3o das tarefas da 4\u00aa entrega. Discuss\u00f5es 1. Divis\u00e3o das tarefas \u2003\u2003As tarefas para as 3\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 21:00 do dia 27/08/2021.","title":"Entrega 4 - 03/09/2021"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#ata-de-reuniao-03092021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 03/09/2021"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#local","text":"Chamada online no Teams.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun.","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:50.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#assunto-abordado","text":"Divis\u00e3o das tarefas da 4\u00aa entrega.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#1-divisao-das-tarefas","text":"As tarefas para as 3\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Storyboard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel","title":"1. Divis\u00e3o das tarefas"},{"location":"atas/reuniao-03-09-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 21:00 do dia 27/08/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 12/08/2021 Local Chamada online no Jitsi Meet. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun; In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 19:30. Assunto abordado Escolha do site a ser abordado. Discuss\u00f5es 1. Escolha do site \u2003\u2003Cada integrante trouxe uma sugest\u00e3o de site, por\u00e9m preferimos ir atr\u00e1s de outros sites, at\u00e9 que achamos o dom\u00ednio http://mapas.cultura.gov.br/, que foi o escolhido. Atividade Respons\u00e1veis Cronograma de atividades, Readme e Quadro de disponibilidade Bruno Processo de design Enzo Ferramentas e integrantes Guilherme Sites avalidados, site escolhido Lucas Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:10 do dia 12/08/2021.","title":"Entrega 1 - 12/08/2021"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#ata-de-reuniao-12082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 12/08/2021"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#local","text":"Chamada online no Jitsi Meet.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun;","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 19:30.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#assunto-abordado","text":"Escolha do site a ser abordado.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#1-escolha-do-site","text":"Cada integrante trouxe uma sugest\u00e3o de site, por\u00e9m preferimos ir atr\u00e1s de outros sites, at\u00e9 que achamos o dom\u00ednio http://mapas.cultura.gov.br/, que foi o escolhido. Atividade Respons\u00e1veis Cronograma de atividades, Readme e Quadro de disponibilidade Bruno Processo de design Enzo Ferramentas e integrantes Guilherme Sites avalidados, site escolhido Lucas","title":"1. Escolha do site"},{"location":"atas/reuniao-12-08-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:10 do dia 12/08/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 12/10/2021 Local Chamada online no Teams. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun; In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:20. Assunto abordado Divis\u00e3o das tarefas da 5\u00aa entrega. Discuss\u00f5es 1. Divis\u00e3o das tarefas \u2003\u2003As tarefas para as 5\u00aa entrega: Atividade Respons\u00e1veis Relato dos resultados do StoryBoard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Relato dos resultados da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme Vial e Lucas Xavier Prot\u00f3tipo de Papel Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:40 do dia 12/10/2021.","title":"Entrega 5 - 12/09/2021"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#ata-de-reuniao-12102021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 12/10/2021"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#local","text":"Chamada online no Teams.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun;","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:20.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#assunto-abordado","text":"Divis\u00e3o das tarefas da 5\u00aa entrega.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#1-divisao-das-tarefas","text":"As tarefas para as 5\u00aa entrega: Atividade Respons\u00e1veis Relato dos resultados do StoryBoard Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel Relato dos resultados da An\u00e1lise de tarefas Guilherme Vial e Lucas Xavier Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme Vial e Lucas Xavier Prot\u00f3tipo de Papel Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel","title":"1. Divis\u00e3o das tarefas"},{"location":"atas/reuniao-12-09-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:40 do dia 12/10/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 19/08/2021 Local Chamada online no Jitsi Meet. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun; In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 09:02. Assunto abordado Divis\u00e3o das tarefas da 2\u00aa entrega; Procura de site para a troca de tema do projeto. Discuss\u00f5es 1. Divis\u00e3o das tarefas \u2003\u2003As tarefas para as 2\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Perfil do usu\u00e1rio Bruno Personas Enzo Corre\u00e7\u00f5es entrega 1 Bruno e Enzo An\u00e1lise de tarefas Guilherme e Lucas 2. Busca de sites para a troca de tema \u2003\u2003O grupo passou alguns minutos procurando sites com designs prec\u00e1rios e usabilidade ruim, mas n\u00e3o chegou \u00e0 uma conclus\u00e3o. Ficou decidido que o tema seria definido por meio de mensagens no Aplicativo Telegram. Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 09:40 do dia 19/08/2021.","title":"Entrega 2 - 19/08/2021"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#ata-de-reuniao-19082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 19/08/2021"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#local","text":"Chamada online no Jitsi Meet.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun;","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 09:02.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#assunto-abordado","text":"Divis\u00e3o das tarefas da 2\u00aa entrega; Procura de site para a troca de tema do projeto.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#1-divisao-das-tarefas","text":"As tarefas para as 2\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Perfil do usu\u00e1rio Bruno Personas Enzo Corre\u00e7\u00f5es entrega 1 Bruno e Enzo An\u00e1lise de tarefas Guilherme e Lucas","title":"1. Divis\u00e3o das tarefas"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#2-busca-de-sites-para-a-troca-de-tema","text":"O grupo passou alguns minutos procurando sites com designs prec\u00e1rios e usabilidade ruim, mas n\u00e3o chegou \u00e0 uma conclus\u00e3o. Ficou decidido que o tema seria definido por meio de mensagens no Aplicativo Telegram.","title":"2. Busca de sites para a troca de tema"},{"location":"atas/reuniao-19-08-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 09:40 do dia 19/08/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 19/10/2021 Local Chamada online no Teams. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun; In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:30. Assunto abordado Divis\u00e3o das tarefas da 6\u00aa entrega. Discuss\u00f5es 1. Divis\u00e3o das tarefas \u2003\u2003As tarefas para as 6\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme e Lucas Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Bruno Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Bruno Resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Enzo Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:40 do dia 19/10/2021.","title":"Entrega 6 - 19/09/2021"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#ata-de-reuniao-19102021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 19/10/2021"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#local","text":"Chamada online no Teams.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun;","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:30.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#assunto-abordado","text":"Divis\u00e3o das tarefas da 6\u00aa entrega.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#1-divisao-das-tarefas","text":"As tarefas para as 6\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de Papel Guilherme e Lucas Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Bruno Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Bruno Resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Enzo","title":"1. Divis\u00e3o das tarefas"},{"location":"atas/reuniao-19-09-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:40 do dia 19/10/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 27/08/2021 Local Chamada online no Teams. Participantes Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun. In\u00edcio A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:40. Assunto abordado Divis\u00e3o das tarefas da 3\u00aa entrega. Discuss\u00f5es 1. Divis\u00e3o das tarefas \u2003\u2003As tarefas para as 3\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Princ\u00edpios Gerais de Projeto Lucas Braun Metas de usabilidade Guilherme Rogelin Guia de Estilo Enzo Gabriel e Bruno Felix Conclus\u00e3o Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:50 do dia 27/08/2021.","title":"Entrega 3 - 27/08/2021"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#ata-de-reuniao-27082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 27/08/2021"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#local","text":"Chamada online no Teams.","title":"Local"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#participantes","text":"Bruno Felix; Enzo Gabriel; Guilherme Rogelin; Lucas Braun.","title":"Participantes"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#inicio","text":"A reuni\u00e3o foi iniciada \u00e0s 20:40.","title":"In\u00edcio"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#assunto-abordado","text":"Divis\u00e3o das tarefas da 3\u00aa entrega.","title":"Assunto abordado"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#discussoes","text":"","title":"Discuss\u00f5es"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#1-divisao-das-tarefas","text":"As tarefas para as 3\u00aa entrega foram dividas: Atividade Respons\u00e1veis Princ\u00edpios Gerais de Projeto Lucas Braun Metas de usabilidade Guilherme Rogelin Guia de Estilo Enzo Gabriel e Bruno Felix","title":"1. Divis\u00e3o das tarefas"},{"location":"atas/reuniao-27-08-2021/#conclusao","text":"Os integrantes d\u00e3o por encerrada a reuni\u00e3o \u00e0s 20:50 do dia 27/08/2021.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/","text":"Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Para um estudo e an\u00e1lise de uma aplica\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio conhecer aqueles que a usam, esse documento tem como objetivo um melhor entendimento do usu\u00e1rio do site. Atrav\u00e9s do uso de question\u00e1rios \u00e9 poss\u00edvel levantar dados, tra\u00e7ar um perfil daqueles que usam o programa e, consequentemente, fazer uma avalia\u00e7\u00e3o do site de forma mais direta, completa e efetiva. Metodologia Question\u00e1rio \u2003\u2003Para atingir um resultado satisfat\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es, optamos por aplicar um question\u00e1rio on-line. Atrav\u00e9s dele, conseguimos atingir um grande n\u00famero de pessoas em um curto espa\u00e7o de tempo, assim, capturando uma interessante base de dados que constituem o perfil de usu\u00e1rio da aplica\u00e7\u00e3o. Fizemos ao todo, 10 quest\u00f5es ao nosso usu\u00e1rio: Qual seu sexo? Qual sua idade? Qual seu n\u00edvel de escolaridade? J\u00e1 acessou algum site do governo? Com que frequ\u00eancia acessa um site do governo? De qual dispositivo voc\u00ea acessa um site do governo? Qual o motivo para acessar um site do governo? J\u00e1 acessou algum site do poder judici\u00e1rio, especificamente? Qual sua familiaridade com tecnologia? O que voc\u00ea considera mais importante num site? Resultados Question\u00e1rio Figura 1: Gr\u00e1fico por sexo Figura 2: Gr\u00e1fico por faixa et\u00e1ria Figura 3: Gr\u00e1fico por n\u00edvel de escolaridade Figura 4: Gr\u00e1fico por acesso ao site Figura 5: Gr\u00e1fico por frequ\u00eancia de acesso Figura 6: Gr\u00e1fico por dispositivo de acesso Figura 7: Gr\u00e1fico por motivo de acesso Figura 8: Gr\u00e1fico por acesso a site judici\u00e1rio Figura 9: Gr\u00e1fico por familiaridade com tecnologia Figura 10: Gr\u00e1fico por pontos importantes num site Conclus\u00e3o \u2003\u2003Com base nos dados coletados, pode-se definir o perfil de usu\u00e1rio que utiliza o site Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 como adultos de diferentes idades que buscam fazer a\u00e7\u00f5es para resolver suas quest\u00f5es pessoais: Os usu\u00e1rio s\u00e3o, em sua maioria, do sexo masculino ; A faixa et\u00e1ria dos usu\u00e1rios \u00e9 bem diversificada, em sua maioria, gira em torno dos 25 aos 35 anos ; O n\u00edvel de escolaridade dos usu\u00e1rio \u00e9 alto, em sua grande maioria, com ensino superior incompleto e completo ; O usu\u00e1rio acessa o site, em sua maioria, com uma frequ\u00eancia mensal ; O usu\u00e1rio acessa o site, em sua maioria, via notebook e/ou computador de mesa ; O usu\u00e1rio acessa o site, em sua maioria, por quest\u00f5es pessoais e particulares ; O n\u00edvel de familiaridade do usu\u00e1rio com tecnologia \u00e9 diversificado, mas em m\u00e9dia, alto ; O usu\u00e1rio considera a efic\u00e1cia na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas , a f\u00e1cil aprendizagem e a f\u00e1cil navegabilidade como as coisas mais importantes em um site. Todos os dados coletados pode ser encontrados aqui . Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 25/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Felix 1.0 26/08/2021 Desenvolvimento da metodologia Bruno Felix 1.1 27/08/2021 Desenvolvimento dos resultados Bruno Felix 1.2 03/10/2021 Revis\u00e3o ortogr\u00e1fica Lucas Braun","title":"Perfil do Usu\u00e1rio"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#introducao","text":"Para um estudo e an\u00e1lise de uma aplica\u00e7\u00e3o se \u00e9 necess\u00e1rio conhecer aqueles que a usam, esse documento tem como objetivo um melhor entendimento do usu\u00e1rio do site. Atrav\u00e9s do uso de question\u00e1rios \u00e9 poss\u00edvel levantar dados, tra\u00e7ar um perfil daqueles que usam o programa e, consequentemente, fazer uma avalia\u00e7\u00e3o do site de forma mais direta, completa e efetiva.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#metodologia","text":"","title":"Metodologia"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#questionario","text":"Para atingir um resultado satisfat\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es, optamos por aplicar um question\u00e1rio on-line. Atrav\u00e9s dele, conseguimos atingir um grande n\u00famero de pessoas em um curto espa\u00e7o de tempo, assim, capturando uma interessante base de dados que constituem o perfil de usu\u00e1rio da aplica\u00e7\u00e3o. Fizemos ao todo, 10 quest\u00f5es ao nosso usu\u00e1rio: Qual seu sexo? Qual sua idade? Qual seu n\u00edvel de escolaridade? J\u00e1 acessou algum site do governo? Com que frequ\u00eancia acessa um site do governo? De qual dispositivo voc\u00ea acessa um site do governo? Qual o motivo para acessar um site do governo? J\u00e1 acessou algum site do poder judici\u00e1rio, especificamente? Qual sua familiaridade com tecnologia? O que voc\u00ea considera mais importante num site?","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#resultados","text":"","title":"Resultados"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#questionario_1","text":"Figura 1: Gr\u00e1fico por sexo Figura 2: Gr\u00e1fico por faixa et\u00e1ria Figura 3: Gr\u00e1fico por n\u00edvel de escolaridade Figura 4: Gr\u00e1fico por acesso ao site Figura 5: Gr\u00e1fico por frequ\u00eancia de acesso Figura 6: Gr\u00e1fico por dispositivo de acesso Figura 7: Gr\u00e1fico por motivo de acesso Figura 8: Gr\u00e1fico por acesso a site judici\u00e1rio Figura 9: Gr\u00e1fico por familiaridade com tecnologia Figura 10: Gr\u00e1fico por pontos importantes num site","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#conclusao","text":"Com base nos dados coletados, pode-se definir o perfil de usu\u00e1rio que utiliza o site Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1 como adultos de diferentes idades que buscam fazer a\u00e7\u00f5es para resolver suas quest\u00f5es pessoais: Os usu\u00e1rio s\u00e3o, em sua maioria, do sexo masculino ; A faixa et\u00e1ria dos usu\u00e1rios \u00e9 bem diversificada, em sua maioria, gira em torno dos 25 aos 35 anos ; O n\u00edvel de escolaridade dos usu\u00e1rio \u00e9 alto, em sua grande maioria, com ensino superior incompleto e completo ; O usu\u00e1rio acessa o site, em sua maioria, com uma frequ\u00eancia mensal ; O usu\u00e1rio acessa o site, em sua maioria, via notebook e/ou computador de mesa ; O usu\u00e1rio acessa o site, em sua maioria, por quest\u00f5es pessoais e particulares ; O n\u00edvel de familiaridade do usu\u00e1rio com tecnologia \u00e9 diversificado, mas em m\u00e9dia, alto ; O usu\u00e1rio considera a efic\u00e1cia na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas , a f\u00e1cil aprendizagem e a f\u00e1cil navegabilidade como as coisas mais importantes em um site. Todos os dados coletados pode ser encontrados aqui .","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"base/analise_de_tarefas/perfil_do_usuario/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 25/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno Felix 1.0 26/08/2021 Desenvolvimento da metodologia Bruno Felix 1.1 27/08/2021 Desenvolvimento dos resultados Bruno Felix 1.2 03/10/2021 Revis\u00e3o ortogr\u00e1fica Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Em um processo de desenvolvimento de sistemas interativos de alta qualidade, \u00e9 essencial a avalia\u00e7\u00e3o de IHC para encontrar problemas de usabilidade que dever\u00e3o ent\u00e3o ser corrigidos. Sendo assim, esse documento visa descrever o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas a ser realizada. Objetivo \u2003\u2003O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 verificar se o fluxo identificado na an\u00e1lise de tarefas condiz com as atividades realizadas em um cen\u00e1rio real de uso e, com isso, entender melhor como usu\u00e1rios utilizam o sistema. Metodologia \u2003\u2003Para realizar a avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio definir um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto e que se trata de uma avali\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise das tarefas realizadas no sistema, o grupo optou por utilizar o m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o denominada Percurso Cognitivo. \u2003\u2003O percurso cognitivo guia a inspe\u00e7\u00e3o da interface pelas tarefas do usu\u00e1rio. Nesse m\u00e9todo, o avaliador percorre a interface inspecionando as a\u00e7\u00f5es projetadas para um usu\u00e1rio concluir cada tarefa utilizando o sistema. Para cada a\u00e7\u00e3o, o avaliador tenta se colocar no papel de um usu\u00e1rio e detalha como seria sua intera\u00e7\u00e3o com o sistema naquele momento. \u2003\u2003As seguintes etapas ser\u00e3o seguidas: Atividade Tarefa Prepara\u00e7\u00e3o - Definir as tarefas a serem avaliadas - Definir a persona utilizada na avalia\u00e7\u00e3o - Descrever as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias em cada tarefa Coleta de dados - Percorrer a interface de acordo com a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realizar cada tarefa - Para cada a\u00e7\u00e3o, analisar se o usu\u00e1rio executaria a a\u00e7\u00e3o corretamente, respondendo e justificando a resposta \u00e0s seguintes perguntas: - P1: Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? - P2: Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? - P3: As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e1 correta? Interpreta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos resultados Sintetizar os resultados sobre a precis\u00e3o do diagrama HTA e sobre o que precisa ser alterado na an\u00e1lise de tarefas. Relato dos resultados O relato dos resultados pode conter: - Descri\u00e7\u00e3o das tarefas realizadas - Descri\u00e7\u00e3o de como cada diagrama HTA est\u00e1 ou n\u00e3o condizente com a realidade - Descri\u00e7\u00e3o do que precisa ser modificado na an\u00e1lise de cada tarefa - Sugest\u00f5es de solu\u00e7\u00e3o Prepara\u00e7\u00e3o \u2003\u2003As tarefas a serem avaliadas e suas respectivas personas e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o: Tarefa: Consultar processo Persona: Marcelo Takashi A\u00e7\u00f5es Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo da \"Consulta R\u00e1pida\" Inserir n\u00famero do processo Clicar em \"Buscar\" Na nova p\u00e1gina, preencher os campos com os dados necess\u00e1rios Clicar em \"Consultar\" Tarefa: Consultar documento digital Persona: Wallace Santos A\u00e7\u00f5es Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo do \"Documento Digital\" Inserir o c\u00f3digo do documento Clicar em \"Buscar\" Tarefa: Contatar unidade judici\u00e1ria Persona: F\u00e1tima Soares A\u00e7\u00f5es Da p\u00e1gina inicial, clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" Se desejado, usar o campo de busca para filtrar os resultados Procurar a unidade judici\u00e1ria desejada Clicar no nome da unidade para visualizar mais informa\u00e7\u00f5es Selecionar canal de comunica\u00e7\u00e3o Coleta de dados \u2003\u2003Na coleta de dados, o avaliador se colocar\u00e1 no lugar do usu\u00e1rio levando em considera\u00e7\u00e3o a persona atribu\u00edda a cada tarefa. Depois disso, dever\u00e1 ser feita uma simula\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o das tarefas analisadas. \u2003\u2003Para cada a\u00e7\u00e3o o avaliador ir\u00e1 responder as seguintes perguntas: Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados \u2003\u2003Nessa etapa, os avaliadores devem analisar a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o das tarefas levando em considera\u00e7\u00e3o a conformidade do diagrama e da descri\u00e7\u00e3o do HTA com a realidade e o que precisa ser modificado na an\u00e1lise de tarefas. Relato dos resultados \u2003\u2003Nessa etapa, o avaliador ter\u00e1 que redigir um relat\u00f3rio com os resultados que obteve na avalia\u00e7\u00e3o e descrevendo os problemas encontrados e as sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o. Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 11/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 12/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Lucas e Guilherme","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#planejamento-da-avaliacao-da-analise-de-tarefas","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#introducao","text":"Em um processo de desenvolvimento de sistemas interativos de alta qualidade, \u00e9 essencial a avalia\u00e7\u00e3o de IHC para encontrar problemas de usabilidade que dever\u00e3o ent\u00e3o ser corrigidos. Sendo assim, esse documento visa descrever o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas a ser realizada.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#objetivo","text":"O principal objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 verificar se o fluxo identificado na an\u00e1lise de tarefas condiz com as atividades realizadas em um cen\u00e1rio real de uso e, com isso, entender melhor como usu\u00e1rios utilizam o sistema.","title":"Objetivo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#metodologia","text":"Para realizar a avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio definir um m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o o contexto e que se trata de uma avali\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise das tarefas realizadas no sistema, o grupo optou por utilizar o m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o denominada Percurso Cognitivo. \u2003\u2003O percurso cognitivo guia a inspe\u00e7\u00e3o da interface pelas tarefas do usu\u00e1rio. Nesse m\u00e9todo, o avaliador percorre a interface inspecionando as a\u00e7\u00f5es projetadas para um usu\u00e1rio concluir cada tarefa utilizando o sistema. Para cada a\u00e7\u00e3o, o avaliador tenta se colocar no papel de um usu\u00e1rio e detalha como seria sua intera\u00e7\u00e3o com o sistema naquele momento. \u2003\u2003As seguintes etapas ser\u00e3o seguidas: Atividade Tarefa Prepara\u00e7\u00e3o - Definir as tarefas a serem avaliadas - Definir a persona utilizada na avalia\u00e7\u00e3o - Descrever as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias em cada tarefa Coleta de dados - Percorrer a interface de acordo com a sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realizar cada tarefa - Para cada a\u00e7\u00e3o, analisar se o usu\u00e1rio executaria a a\u00e7\u00e3o corretamente, respondendo e justificando a resposta \u00e0s seguintes perguntas: - P1: Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? - P2: Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? - P3: As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e1 correta? Interpreta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos resultados Sintetizar os resultados sobre a precis\u00e3o do diagrama HTA e sobre o que precisa ser alterado na an\u00e1lise de tarefas. Relato dos resultados O relato dos resultados pode conter: - Descri\u00e7\u00e3o das tarefas realizadas - Descri\u00e7\u00e3o de como cada diagrama HTA est\u00e1 ou n\u00e3o condizente com a realidade - Descri\u00e7\u00e3o do que precisa ser modificado na an\u00e1lise de cada tarefa - Sugest\u00f5es de solu\u00e7\u00e3o","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#preparacao","text":"As tarefas a serem avaliadas e suas respectivas personas e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#tarefa-consultar-processo","text":"","title":"Tarefa: Consultar processo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#persona-marcelo-takashi","text":"","title":"Persona: Marcelo Takashi"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#acoes","text":"Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo da \"Consulta R\u00e1pida\" Inserir n\u00famero do processo Clicar em \"Buscar\" Na nova p\u00e1gina, preencher os campos com os dados necess\u00e1rios Clicar em \"Consultar\"","title":"A\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#tarefa-consultar-documento-digital","text":"","title":"Tarefa: Consultar documento digital"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#persona-wallace-santos","text":"","title":"Persona: Wallace Santos"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#acoes_1","text":"Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo do \"Documento Digital\" Inserir o c\u00f3digo do documento Clicar em \"Buscar\"","title":"A\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#tarefa-contatar-unidade-judiciaria","text":"","title":"Tarefa: Contatar unidade judici\u00e1ria"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#persona-fatima-soares","text":"","title":"Persona: F\u00e1tima Soares"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#acoes_2","text":"Da p\u00e1gina inicial, clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" Se desejado, usar o campo de busca para filtrar os resultados Procurar a unidade judici\u00e1ria desejada Clicar no nome da unidade para visualizar mais informa\u00e7\u00f5es Selecionar canal de comunica\u00e7\u00e3o","title":"A\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#coleta-de-dados","text":"Na coleta de dados, o avaliador se colocar\u00e1 no lugar do usu\u00e1rio levando em considera\u00e7\u00e3o a persona atribu\u00edda a cada tarefa. Depois disso, dever\u00e1 ser feita uma simula\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o das tarefas analisadas. \u2003\u2003Para cada a\u00e7\u00e3o o avaliador ir\u00e1 responder as seguintes perguntas: Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas?","title":"Coleta de dados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#interpretacao-e-consolidacao-dos-resultados","text":"Nessa etapa, os avaliadores devem analisar a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o das tarefas levando em considera\u00e7\u00e3o a conformidade do diagrama e da descri\u00e7\u00e3o do HTA com a realidade e o que precisa ser modificado na an\u00e1lise de tarefas.","title":"Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#relato-dos-resultados","text":"Nessa etapa, o avaliador ter\u00e1 que redigir um relat\u00f3rio com os resultados que obteve na avalia\u00e7\u00e3o e descrevendo os problemas encontrados e as sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o.","title":"Relato dos resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/planejamento_avaliacao/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 11/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 12/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Lucas e Guilherme","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/","text":"Avalia\u00e7\u00e3o 1: Consultar processo Prepara\u00e7\u00e3o Tarefa: Consultar processo Persona: Marcelo Takashi A\u00e7\u00f5es Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo da \"Consulta R\u00e1pida\" Inserir n\u00famero do processo Clicar em \"Buscar\" Na nova p\u00e1gina, preencher os campos com os dados necess\u00e1rios Clicar em \"Consultar\" Coleta dos Dados Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo da \"Consulta R\u00e1pida\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica pois n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica pois n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Inserir n\u00famero do processo Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 1.1. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Clicar em \"Buscar\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Na nova p\u00e1gina, preencher os campos com os dados necess\u00e1rios Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, nas opera\u00e7\u00f5es 1.2, 1.3 e 1.4. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Clicar em \"Consultar\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Parcialmente, pois utiliza a mesma opera\u00e7\u00e3o para clicar em \"Buscar\" na p\u00e1gina inicial. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados \u2003\u2003No geral, o diagrama condiz com o caso real de navega\u00e7\u00e3o no site, com a exce\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o inicial de clicar no campo de consulta, que n\u00e3o se encontra no diagrama. Uma das descri\u00e7\u00f5es de objetivo causa ambiguidade quando comparado com o site. Portanto, esses elementos devem ser alterados para se aproximar melhor da realidade. Relato dos Resultados \u2003\u2003Tendo como objetivo verificar se a an\u00e1lise realizada condiz com a realidade do site, essa avalia\u00e7\u00e3o tratou as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na tarefa de consultar processo a partir do n\u00famero do processo. \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi executada por um membro do grupo que, utilizando a persona Marcelo Takashi, se colocou no lugar do usu\u00e1rio e inspecionou a interface em cada etapa da realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. \u2003\u2003Baseando-se nos resultados obtidos, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas s\u00e3o: Adicionar o objetivo de \"Clicar no campo de consulta r\u00e1pida\" e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es ao diagrama. Alterar a descri\u00e7\u00e3o do objetivo de \"clicar em consultar\" para remover poss\u00edveis ambiguidades. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 18/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Lucas Braun","title":"Tarefa 1"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#avaliacao-1-consultar-processo","text":"","title":"Avalia\u00e7\u00e3o 1: Consultar processo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#preparacao","text":"","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#tarefa-consultar-processo","text":"","title":"Tarefa: Consultar processo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#persona-marcelo-takashi","text":"","title":"Persona: Marcelo Takashi"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#acoes","text":"Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo da \"Consulta R\u00e1pida\" Inserir n\u00famero do processo Clicar em \"Buscar\" Na nova p\u00e1gina, preencher os campos com os dados necess\u00e1rios Clicar em \"Consultar\"","title":"A\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#coleta-dos-dados","text":"Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo da \"Consulta R\u00e1pida\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica pois n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica pois n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Inserir n\u00famero do processo Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 1.1. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Clicar em \"Buscar\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Na nova p\u00e1gina, preencher os campos com os dados necess\u00e1rios Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, nas opera\u00e7\u00f5es 1.2, 1.3 e 1.4. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Clicar em \"Consultar\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Parcialmente, pois utiliza a mesma opera\u00e7\u00e3o para clicar em \"Buscar\" na p\u00e1gina inicial. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim.","title":"Coleta dos Dados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#interpretacao-e-consolidacao-dos-resultados","text":"No geral, o diagrama condiz com o caso real de navega\u00e7\u00e3o no site, com a exce\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o inicial de clicar no campo de consulta, que n\u00e3o se encontra no diagrama. Uma das descri\u00e7\u00f5es de objetivo causa ambiguidade quando comparado com o site. Portanto, esses elementos devem ser alterados para se aproximar melhor da realidade.","title":"Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#relato-dos-resultados","text":"Tendo como objetivo verificar se a an\u00e1lise realizada condiz com a realidade do site, essa avalia\u00e7\u00e3o tratou as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na tarefa de consultar processo a partir do n\u00famero do processo. \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi executada por um membro do grupo que, utilizando a persona Marcelo Takashi, se colocou no lugar do usu\u00e1rio e inspecionou a interface em cada etapa da realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. \u2003\u2003Baseando-se nos resultados obtidos, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas s\u00e3o: Adicionar o objetivo de \"Clicar no campo de consulta r\u00e1pida\" e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es ao diagrama. Alterar a descri\u00e7\u00e3o do objetivo de \"clicar em consultar\" para remover poss\u00edveis ambiguidades.","title":"Relato dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa1/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 18/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/","text":"Avalia\u00e7\u00e3o 2: Consultar documento digital Prepara\u00e7\u00e3o Tarefa: Consultar documento digital Persona: Wallace Santos A\u00e7\u00f5es Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo do \"Documento Digital\" Inserir o c\u00f3digo do documento Clicar em \"Buscar\" Coleta dos Dados Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo do \"Documento Digital\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Inserir o c\u00f3digo do documento Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 1. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Clicar em \"Buscar\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Parcialmente, visto que n\u00e3o especifica qual bot\u00e3o de busca deve-se clicar. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados \u2003\u2003No geral, o diagrama relata a realidade de navega\u00e7\u00e3o do site, com a exce\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o inicial de clicar no campo do documento digital que n\u00e3o foi representada pelo diagrama. Uma das descri\u00e7\u00f5es de objetivo causa ambiguidade quando comparado com o site. Portanto, esses elementos devem ser alterados para se aproximar melhor da realidade. Relato dos Resultados \u2003\u2003Tendo como objetivo verificar se a an\u00e1lise realizada condiz com a realidade do site, essa avalia\u00e7\u00e3o tratou as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na tarefa de consultar documento digital. \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi executada por um membro do grupo que, utilizando a persona Wallace Santos, se colocou no lugar do usu\u00e1rio e inspecionou a interface em cada etapa da realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. \u2003\u2003Baseando-se nos resultados obtidos, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas s\u00e3o: Adicionar o objetivo de clicar no campo do \"Documento Digital\" e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es ao diagrama. Alterar a descri\u00e7\u00e3o do objetivo de \"clicar no bot\u00e3o Buscar\" para remover poss\u00edveis ambiguidades com o restante da p\u00e1gina. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Tarefa 2"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#avaliacao-2-consultar-documento-digital","text":"","title":"Avalia\u00e7\u00e3o 2: Consultar documento digital"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#preparacao","text":"","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#tarefa-consultar-documento-digital","text":"","title":"Tarefa: Consultar documento digital"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#persona-wallace-santos","text":"","title":"Persona: Wallace Santos"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#acoes","text":"Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo do \"Documento Digital\" Inserir o c\u00f3digo do documento Clicar em \"Buscar\"","title":"A\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#coleta-dos-dados","text":"Na p\u00e1gina inicial, clicar no campo do \"Documento Digital\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Inserir o c\u00f3digo do documento Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 1. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Clicar em \"Buscar\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Parcialmente, visto que n\u00e3o especifica qual bot\u00e3o de busca deve-se clicar. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim.","title":"Coleta dos Dados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#interpretacao-e-consolidacao-dos-resultados","text":"No geral, o diagrama relata a realidade de navega\u00e7\u00e3o do site, com a exce\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o inicial de clicar no campo do documento digital que n\u00e3o foi representada pelo diagrama. Uma das descri\u00e7\u00f5es de objetivo causa ambiguidade quando comparado com o site. Portanto, esses elementos devem ser alterados para se aproximar melhor da realidade.","title":"Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#relato-dos-resultados","text":"Tendo como objetivo verificar se a an\u00e1lise realizada condiz com a realidade do site, essa avalia\u00e7\u00e3o tratou as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na tarefa de consultar documento digital. \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi executada por um membro do grupo que, utilizando a persona Wallace Santos, se colocou no lugar do usu\u00e1rio e inspecionou a interface em cada etapa da realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. \u2003\u2003Baseando-se nos resultados obtidos, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas s\u00e3o: Adicionar o objetivo de clicar no campo do \"Documento Digital\" e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es ao diagrama. Alterar a descri\u00e7\u00e3o do objetivo de \"clicar no bot\u00e3o Buscar\" para remover poss\u00edveis ambiguidades com o restante da p\u00e1gina.","title":"Relato dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa2/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/","text":"Avalia\u00e7\u00e3o 3: Contatar Unidade judici\u00e1ria Prepara\u00e7\u00e3o Tarefa: Contatar unidade judici\u00e1ria Persona: F\u00e1tima Soares A\u00e7\u00f5es Da p\u00e1gina inicial, clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" Se desejado, usar o campo de busca para filtrar os resultados Procurar a unidade judici\u00e1ria desejada Clicar no nome da unidade para visualizar mais informa\u00e7\u00f5es Selecionar canal de comunica\u00e7\u00e3o Coleta dos Dados Da p\u00e1gina inicial, clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Se desejado, usar o campo de busca para filtrar os resultados Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, nas opera\u00e7\u00f5es 1.1, 1.1.1 e 1.1.2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Procurar a unidade judici\u00e1ria desejada Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Clicar no nome da unidade para visualizar mais informa\u00e7\u00f5es Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 1.2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim, por\u00e9m poderia estar melhor especificado. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Selecionar canal de comunica\u00e7\u00e3o Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, nas opera\u00e7\u00f5es 2, 2.1 e 2.1.1. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados \u2003\u2003No geral, o diagrama relata a realidade de navega\u00e7\u00e3o do site, com a exce\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" e procurar a unidade judici\u00e1ria desejada, que n\u00e3o foram representadas pelo diagrama. Na quarta a\u00e7\u00e3o, o objetivo poderia estar melhor detalhado. Relato dos Resultados \u2003\u2003Tendo como objetivo verificar se a an\u00e1lise realizada condiz com a realidade do site, essa avalia\u00e7\u00e3o tratou as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na tarefa de contatar Unidade judici\u00e1ria. \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi executada por um membro do grupo que, utilizando a persona F\u00e1tima Soares, se colocou no lugar do usu\u00e1rio e inspecionou a interface em cada etapa da realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. \u2003\u2003Baseando-se nos resultados obtidos, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas s\u00e3o: Adicionar os objetivos ausentes e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es ao diagrama. Alterar a descri\u00e7\u00e3o do objetivo \"1.2 Clicar no setor desejado\", para melhor detalhar o objetivo com respeito \u00e0 realidade. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Tarefa 3"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#avaliacao-3-contatar-unidade-judiciaria","text":"","title":"Avalia\u00e7\u00e3o 3: Contatar Unidade judici\u00e1ria"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#preparacao","text":"","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#tarefa-contatar-unidade-judiciaria","text":"","title":"Tarefa: Contatar unidade judici\u00e1ria"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#persona-fatima-soares","text":"","title":"Persona: F\u00e1tima Soares"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#acoes","text":"Da p\u00e1gina inicial, clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" Se desejado, usar o campo de busca para filtrar os resultados Procurar a unidade judici\u00e1ria desejada Clicar no nome da unidade para visualizar mais informa\u00e7\u00f5es Selecionar canal de comunica\u00e7\u00e3o","title":"A\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#coleta-dos-dados","text":"Da p\u00e1gina inicial, clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Se desejado, usar o campo de busca para filtrar os resultados Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, nas opera\u00e7\u00f5es 1.1, 1.1.1 e 1.1.2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Procurar a unidade judici\u00e1ria desejada Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? N\u00e3o. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? N\u00e3o se aplica visto que n\u00e3o est\u00e1 no diagrama. Clicar no nome da unidade para visualizar mais informa\u00e7\u00f5es Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, na opera\u00e7\u00e3o 1.2. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim, por\u00e9m poderia estar melhor especificado. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim. Selecionar canal de comunica\u00e7\u00e3o Essa a\u00e7\u00e3o est\u00e1 representada no diagrama HTA? Sim, nas opera\u00e7\u00f5es 2, 2.1 e 2.1.1. Os objetivos e opera\u00e7\u00f5es est\u00e3o descritos corretamente? Sim. As rela\u00e7\u00f5es entre os objetivos est\u00e3o corretas? Sim.","title":"Coleta dos Dados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#interpretacao-e-consolidacao-dos-resultados","text":"No geral, o diagrama relata a realidade de navega\u00e7\u00e3o do site, com a exce\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de clicar no bot\u00e3o \"Balc\u00e3o Virtual\" e procurar a unidade judici\u00e1ria desejada, que n\u00e3o foram representadas pelo diagrama. Na quarta a\u00e7\u00e3o, o objetivo poderia estar melhor detalhado.","title":"Interpreta\u00e7\u00e3o e Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#relato-dos-resultados","text":"Tendo como objetivo verificar se a an\u00e1lise realizada condiz com a realidade do site, essa avalia\u00e7\u00e3o tratou as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias na tarefa de contatar Unidade judici\u00e1ria. \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o foi executada por um membro do grupo que, utilizando a persona F\u00e1tima Soares, se colocou no lugar do usu\u00e1rio e inspecionou a interface em cada etapa da realiza\u00e7\u00e3o da tarefa. \u2003\u2003Baseando-se nos resultados obtidos, as altera\u00e7\u00f5es sugeridas s\u00e3o: Adicionar os objetivos ausentes e suas respectivas rela\u00e7\u00f5es ao diagrama. Alterar a descri\u00e7\u00e3o do objetivo \"1.2 Clicar no setor desejado\", para melhor detalhar o objetivo com respeito \u00e0 realidade.","title":"Relato dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/analise-tarefas/tarefa3/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun 1.1 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/","text":"Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Storyboards s\u00e3o tipos de prototipa\u00e7\u00e3o de baixa-fidelidade que tem como objetivo facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o de uma ideia que ser\u00e1 realizada futuramente. O planejamento e a avalia\u00e7\u00e3o dos storyboards s\u00e3o passos importantes para evitar erros nos mesmo. Objetivo \u2003\u2003Este documento busca guiar a equipe na avalia\u00e7\u00e3o dos storyboards, facilitando a cria\u00e7\u00e3o dos mesmos para que qualquer integrante consiga faz\u00ea-los. Metodologia \u2003\u2003A metodologia escolhida para a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a de entrevistas, que consiste em uma conversa guiada por um roteiro de perguntas preparadas pelo entrevistador, onde ele busca obter informa\u00e7\u00f5es de um entrevistado. Avalia\u00e7\u00e3o Defini\u00e7\u00e3o das tarefas \u2003\u2003Para a valida\u00e7\u00e3o dos Storyboards, feita atrev\u00e9s de algumas perguntas, onde por meio dessas perguntas poderemos verificar se os Storyboards est\u00e3o de acordo com a realidade dos usu\u00e1rios que ser\u00e3o entrevistados ou n\u00e3o, se h\u00e1 sugest\u00f5es de melhorias, ou se existe algo para ser acrescentado nos storyboards. Roteiro de perguntas \u2003\u2003O tipo de entrevista feito ser\u00e1 o semiestruturado, portanto, a entrevista deve possuir um roteiro orientado a t\u00f3picos ou perguntas que ser\u00e3o feitas durante a entrevista, seguindo a ordem l\u00f3gica proposta. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 A situa\u00e7\u00e3o desse storyboard representa uma situa\u00e7\u00e3o real? [ ] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 3 2 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Pergunta aberta 3 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [ ] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 5 4 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Pergunta aberta 5 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [ ] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, a entrevista \u00e9 encerrada 6 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Pergunta aberta Relat\u00f3rio das avalia\u00e7\u00f5es \u2003\u2003Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da entrevista, o entrevistador deve escrever um relat\u00f3rio, anotando as informa\u00e7\u00f5es \u00fateis que foram obtidas com a entrevista. O documento pode ser modificado conforme o avaliador necessite. Conclus\u00e3o \u2003\u2003Este documento visa facilitar as atividades do entrevistador durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades. Bibliografia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 0.2 12/09/2021 Finaliza\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 0.3 03/10/2021 Corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica Guilherme Vial","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#introducao","text":"Storyboards s\u00e3o tipos de prototipa\u00e7\u00e3o de baixa-fidelidade que tem como objetivo facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o de uma ideia que ser\u00e1 realizada futuramente. O planejamento e a avalia\u00e7\u00e3o dos storyboards s\u00e3o passos importantes para evitar erros nos mesmo.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#objetivo","text":"Este documento busca guiar a equipe na avalia\u00e7\u00e3o dos storyboards, facilitando a cria\u00e7\u00e3o dos mesmos para que qualquer integrante consiga faz\u00ea-los.","title":"Objetivo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#metodologia","text":"A metodologia escolhida para a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a de entrevistas, que consiste em uma conversa guiada por um roteiro de perguntas preparadas pelo entrevistador, onde ele busca obter informa\u00e7\u00f5es de um entrevistado.","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#avaliacao","text":"","title":"Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#definicao-das-tarefas","text":"Para a valida\u00e7\u00e3o dos Storyboards, feita atrev\u00e9s de algumas perguntas, onde por meio dessas perguntas poderemos verificar se os Storyboards est\u00e3o de acordo com a realidade dos usu\u00e1rios que ser\u00e3o entrevistados ou n\u00e3o, se h\u00e1 sugest\u00f5es de melhorias, ou se existe algo para ser acrescentado nos storyboards.","title":"Defini\u00e7\u00e3o das tarefas"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#roteiro-de-perguntas","text":"O tipo de entrevista feito ser\u00e1 o semiestruturado, portanto, a entrevista deve possuir um roteiro orientado a t\u00f3picos ou perguntas que ser\u00e3o feitas durante a entrevista, seguindo a ordem l\u00f3gica proposta. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 A situa\u00e7\u00e3o desse storyboard representa uma situa\u00e7\u00e3o real? [ ] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 3 2 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Pergunta aberta 3 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [ ] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 5 4 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Pergunta aberta 5 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [ ] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, a entrevista \u00e9 encerrada 6 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Pergunta aberta","title":"Roteiro de perguntas"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#relatorio-das-avaliacoes","text":"Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da entrevista, o entrevistador deve escrever um relat\u00f3rio, anotando as informa\u00e7\u00f5es \u00fateis que foram obtidas com a entrevista. O documento pode ser modificado conforme o avaliador necessite.","title":"Relat\u00f3rio das avalia\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#conclusao","text":"Este documento visa facilitar as atividades do entrevistador durante a realiza\u00e7\u00e3o das atividades.","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#bibliografia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio.","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/plan-ava-storyboard/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 0.2 12/09/2021 Finaliza\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel 0.3 03/10/2021 Corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica Guilherme Vial","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/","text":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Com os Storyboards desenvolvidos e detalhados, um pr\u00f3ximo passo crucial para o projeto \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o desses artefatos e o relato dos resultados dessa avalia\u00e7\u00e3o. Garantir que os Storyboards representam bem a realidade de uso da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, assim sendo a principal atividade desse documento. \u2003\u2003\"A avalia\u00e7\u00e3o de IHC orienta a fazer um julgamento de valor sobre a qualidade de uso da solu\u00e7\u00e3o de IHC e a identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e na interface que prejudiquem a experi\u00eancia particular do usu\u00e1rio durante o uso do sistema\" (Barbosa e Silva, 2019, p. 286). Metodologia \u2003\u2003Para o relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o dos StoryBoards, usaremos o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o antes desenvolvido. Usaremos um roteiro de perguntas elaborado para se levantar dados valiosos e, por fim, chegar a um resultado sobre os Storyboards. \u2003\u2003Antes do processo de levantamento e relato dos resultados, foi realizado um teste piloto para se detectar poss\u00edveis erros no processo planejado da avalia\u00e7\u00e3o. Termo de consentimento \u2003\u2003Somos um grupo da disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador, ministrada pelo professor Dr. Andr\u00e9 Barros de Sales, do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia. Estamos realizando um projeto com o tema \"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1\" que tem como objetivo identificar problemas na interface de um site e sugerir melhorias segundo \u00e0s normas de IHC. \u2003\u2003O objetivo desta entrevista \u00e9 analisar e entender as tarefas apresentadas nos storyboards desenvolvidos e levantar poss\u00edveis pontos de melhoria. Solicitamos seu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o de uma entrevista. Para decidir sobre o seu consentimento, \u00e9 importante que voc\u00ea conhe\u00e7a as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a entrevista: Os dados coletados durante a entrevista destinam-se estritamente a atividades relacionadas \u00e0 disciplina; Nossa equipe tem o compromisso de divulgar os resultados de nossas pesquisas para o cliente. A divulga\u00e7\u00e3o desses resultados pauta-se no respeito \u00e0 sua privacidade, e o anonimato dos participantes ser\u00e1 preservado em quaisquer documento que elaborarmos; O consentimento para a entrevista \u00e9 uma escolha livre, feita mediante a presta\u00e7\u00e3o de todos os esclarecimentos necess\u00e1rios sobre a pesquisa; A entrevista pode ser interrompida a qualquer momento, segundo a sua disponibilidade e vontade; A entrevista ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o entre 5 a 10 minutos. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, gostar\u00edamos que voc\u00ea se pronunciasse acerca da entrevista: Eu dou meu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista; Eu n\u00e3o consinto com a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista. Objetivo da avalia\u00e7\u00e3o \u2003\u2003O relato dos resultados tem como objetivo entender se o StoryBoard desenvolvido pelo grupo est\u00e1 condizente com a realidade da experi\u00eancia do usu\u00e1rio no site em realizar suas tarefas. Teste-Piloto \u2003\u2003Realizamos o teste piloto com dois integrantes da equipe, um no papel do entrevistador, aquele que conduzir\u00e1 a entrevista e o outro no papel de entrevistado. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 A situa\u00e7\u00e3o desse storyboard representa uma situa\u00e7\u00e3o real? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 3 2 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar 3 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 5 4 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar 5 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, a entrevista \u00e9 encerrada 6 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar Relato da Avalia\u00e7\u00e3o \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma entrevista, foi feita com o Erick Ara\u00fajo que tem 24 anos e \u00e9 um usu\u00e1rio semanal da aplica\u00e7\u00e3o. Sua experi\u00eancia e viv\u00eancia de uso do site podem ser bastante \u00fateis para a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o dos Storyboard levantados. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 A situa\u00e7\u00e3o desse storyboard representa uma situa\u00e7\u00e3o real? [ ] Sim [x] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 3 2 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? \"O gatilho para consultar um processo n\u00e3o vem do chefe, geralmente vem da pr\u00f3pria pessoa\" 3 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 5 4 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar 5 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, a entrevista \u00e9 encerrada 6 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar Conclus\u00e3o \u2003\u2003Com base no relato da avalia\u00e7\u00e3o e no teste piloto, ficou evidente que os storyboard foram bem desenvolvidos, mas que \u00e9 necess\u00e1rio uma aten\u00e7\u00e3o em torno do storyboard 1: Consultar Processo . \u2003\u2003Baseado no roteiro de perguntas e nas respostas obtidas, tivemos a constata\u00e7\u00e3o que os storyboards s\u00e3o fidedignos com a realidade de uso da aplica\u00e7\u00e3o, mostrando com exatid\u00e3o as tarefas que se prop\u00f5e a entregar. Entretanto, a avalia\u00e7\u00e3o com Erick Ara\u00fajo mostrou que houve um leve deslize no storyboard 1, principalmente no que diz respeito a deixa que gera a a\u00e7\u00e3o de consultar o processo. Segundo o entrevistado, a premissa mostrada, que \u00e9 a do chefe exigir o status do processo, nem sempre \u00e9 o que acontece no dia a dia de um escrit\u00f3rio de advocacia. \u2003\u2003Por fim, a conclus\u00e3o final \u00e9 de storyboards bem realistas e da necessidade de ajuste no primeiro quadro do storyboard 1 . Refer\u00eancia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 16/04/2021 Abertura do documento Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 1.0 18/04/2021 Desenvolvimento do esqueleto do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 19/04/2021 Adi\u00e7\u00e3o do Teste-Piloto, Relato da Avalia\u00e7\u00e3o e Conclus\u00e3o Bruno F\u00e9lix","title":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#relato-dos-resultados-da-avaliacao-do-storyboard","text":"","title":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#introducao","text":"Com os Storyboards desenvolvidos e detalhados, um pr\u00f3ximo passo crucial para o projeto \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o desses artefatos e o relato dos resultados dessa avalia\u00e7\u00e3o. Garantir que os Storyboards representam bem a realidade de uso da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental, assim sendo a principal atividade desse documento. \u2003\u2003\"A avalia\u00e7\u00e3o de IHC orienta a fazer um julgamento de valor sobre a qualidade de uso da solu\u00e7\u00e3o de IHC e a identificar problemas na intera\u00e7\u00e3o e na interface que prejudiquem a experi\u00eancia particular do usu\u00e1rio durante o uso do sistema\" (Barbosa e Silva, 2019, p. 286).","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#metodologia","text":"Para o relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o dos StoryBoards, usaremos o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o antes desenvolvido. Usaremos um roteiro de perguntas elaborado para se levantar dados valiosos e, por fim, chegar a um resultado sobre os Storyboards. \u2003\u2003Antes do processo de levantamento e relato dos resultados, foi realizado um teste piloto para se detectar poss\u00edveis erros no processo planejado da avalia\u00e7\u00e3o.","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#termo-de-consentimento","text":"Somos um grupo da disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador, ministrada pelo professor Dr. Andr\u00e9 Barros de Sales, do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia. Estamos realizando um projeto com o tema \"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1\" que tem como objetivo identificar problemas na interface de um site e sugerir melhorias segundo \u00e0s normas de IHC. \u2003\u2003O objetivo desta entrevista \u00e9 analisar e entender as tarefas apresentadas nos storyboards desenvolvidos e levantar poss\u00edveis pontos de melhoria. Solicitamos seu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o de uma entrevista. Para decidir sobre o seu consentimento, \u00e9 importante que voc\u00ea conhe\u00e7a as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a entrevista: Os dados coletados durante a entrevista destinam-se estritamente a atividades relacionadas \u00e0 disciplina; Nossa equipe tem o compromisso de divulgar os resultados de nossas pesquisas para o cliente. A divulga\u00e7\u00e3o desses resultados pauta-se no respeito \u00e0 sua privacidade, e o anonimato dos participantes ser\u00e1 preservado em quaisquer documento que elaborarmos; O consentimento para a entrevista \u00e9 uma escolha livre, feita mediante a presta\u00e7\u00e3o de todos os esclarecimentos necess\u00e1rios sobre a pesquisa; A entrevista pode ser interrompida a qualquer momento, segundo a sua disponibilidade e vontade; A entrevista ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o entre 5 a 10 minutos. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, gostar\u00edamos que voc\u00ea se pronunciasse acerca da entrevista: Eu dou meu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista; Eu n\u00e3o consinto com a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista.","title":"Termo de consentimento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#objetivo-da-avaliacao","text":"O relato dos resultados tem como objetivo entender se o StoryBoard desenvolvido pelo grupo est\u00e1 condizente com a realidade da experi\u00eancia do usu\u00e1rio no site em realizar suas tarefas.","title":"Objetivo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#teste-piloto","text":"Realizamos o teste piloto com dois integrantes da equipe, um no papel do entrevistador, aquele que conduzir\u00e1 a entrevista e o outro no papel de entrevistado. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 A situa\u00e7\u00e3o desse storyboard representa uma situa\u00e7\u00e3o real? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 3 2 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar 3 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 5 4 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar 5 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, a entrevista \u00e9 encerrada 6 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar","title":"Teste-Piloto"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#relato-da-avaliacao","text":"A avalia\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de uma entrevista, foi feita com o Erick Ara\u00fajo que tem 24 anos e \u00e9 um usu\u00e1rio semanal da aplica\u00e7\u00e3o. Sua experi\u00eancia e viv\u00eancia de uso do site podem ser bastante \u00fateis para a an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o dos Storyboard levantados. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 A situa\u00e7\u00e3o desse storyboard representa uma situa\u00e7\u00e3o real? [ ] Sim [x] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 3 2 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? \"O gatilho para consultar um processo n\u00e3o vem do chefe, geralmente vem da pr\u00f3pria pessoa\" 3 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, v\u00e1 para a pergunta 5 4 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar 5 A situa\u00e7\u00e3o representada pelo segundo storyboard condiz com a realidade? [x] Sim [ ] N\u00e3o Caso a resposta seja sim, a entrevista \u00e9 encerrada 6 O que voc\u00ea sugere para acrescentar para esse storyboard? Nenhuma sugest\u00e3o para acrescentar","title":"Relato da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#conclusao","text":"Com base no relato da avalia\u00e7\u00e3o e no teste piloto, ficou evidente que os storyboard foram bem desenvolvidos, mas que \u00e9 necess\u00e1rio uma aten\u00e7\u00e3o em torno do storyboard 1: Consultar Processo . \u2003\u2003Baseado no roteiro de perguntas e nas respostas obtidas, tivemos a constata\u00e7\u00e3o que os storyboards s\u00e3o fidedignos com a realidade de uso da aplica\u00e7\u00e3o, mostrando com exatid\u00e3o as tarefas que se prop\u00f5e a entregar. Entretanto, a avalia\u00e7\u00e3o com Erick Ara\u00fajo mostrou que houve um leve deslize no storyboard 1, principalmente no que diz respeito a deixa que gera a a\u00e7\u00e3o de consultar o processo. Segundo o entrevistado, a premissa mostrada, que \u00e9 a do chefe exigir o status do processo, nem sempre \u00e9 o que acontece no dia a dia de um escrit\u00f3rio de advocacia. \u2003\u2003Por fim, a conclus\u00e3o final \u00e9 de storyboards bem realistas e da necessidade de ajuste no primeiro quadro do storyboard 1 .","title":"Conclus\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#referencia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio.","title":"Refer\u00eancia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/res-ava-storyboard/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 16/04/2021 Abertura do documento Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 1.0 18/04/2021 Desenvolvimento do esqueleto do documento Bruno F\u00e9lix 1.1 19/04/2021 Adi\u00e7\u00e3o do Teste-Piloto, Relato da Avalia\u00e7\u00e3o e Conclus\u00e3o Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/","text":"Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Um storyboard \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica que \u00e9 composta de uma s\u00e9rie de quadrinhos com ilustra\u00e7\u00f5es ou fotos que representam cada hist\u00f3ria, com notas sobre o que est\u00e1 acontecendo na cena e o que est\u00e1 sendo dito no roteiro durante essa foto. Pense nisso como uma esp\u00e9cie de vers\u00e3o em quadrinhos do seu roteiro. Objetivo \u2003\u2003O Principal objetivo do desenvolvimento dos StoryBoards \u00e9 auxiliar a \"conceber uma solu\u00e7\u00e3o de IHC que atenda \u00e0s metas de usabilidade estabelecidas na An\u00e1lise de Requisitos\" (Barbosa e Silva, 2019, p. 88). \u2003\u2003Sendo assim, os StoryBoards servir\u00e3o para validar o n\u00edvel 1 da fase de Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da Engenharia de usabilidade Mayhew, levantando uma vis\u00e3o e modelo conceitual do uso da aplica\u00e7\u00e3o. Metodologia \u2003\u2003Para o desenvolvimento dos Storyboard foi consultado as an\u00e1lises de tarefas levantadas na fase 1, An\u00e1lise de Requisitos. Com o estudo das tarefas, pelo grupo, pode-se ter um pr\u00e9vio conhecimento das a\u00e7\u00f5es que o usu\u00e1rio faz na aplica\u00e7\u00e3o, com isso, foi natural aplicar os Storyboards justamente com base nas tarefas para, assim, afinar e aprimorar o entendimento da utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma. Para o desenvolvimento dos Storyboards foi usado a plataforma Storyboardthat . Storyboard 1: Consultar Processo Figura 1: Consultar processo Link para a imagem expandida Preparo Defini\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas: Persona Wallace Santos Defini\u00e7\u00e3o do ambiente da hist\u00f3ria: Escrit\u00f3rio de Advocacia que trabalha. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser abordada: Consulta do andamento de um processo espec\u00edfico. Sequ\u00eancia Defini\u00e7\u00e3o de quais passos est\u00e3o envolvidos para realiza\u00e7\u00e3o da tarefa: Seu chefe pede para Wallace Santos consultar andamento do processo; Procura o local onde se consulta o andamento do processo; Consulta e encontra a situa\u00e7\u00e3o do processo. Defini\u00e7\u00e3o do que leva a pessoa a usar a aplica\u00e7\u00e3o: Solicita\u00e7\u00e3o da consulta do andamento do processo. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser\u00e1 ilustrada: Consultar o andamento de um processo espec\u00edfico na p\u00e1gina TJAP . Satisfa\u00e7\u00e3o Motiva\u00e7\u00e3o principal da pessoa que usa a aplica\u00e7\u00e3o: Encontra a situa\u00e7\u00e3o do processo procurado. Defini\u00e7\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es que a aplica\u00e7\u00e3o permite: Consultar o andamento e situa\u00e7\u00e3o de um processo. Defini\u00e7\u00e3o das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o se prop\u00f5e a sanar: Consulta da situa\u00e7\u00e3o de um processo. Storyboard 2: Consultar Unidade Judici\u00e1ria Storyboard 2: Consultar Unidade Judici\u00e1ria Link para a imagem expandida Preparo Defini\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas: Persona F\u00e1tima Soares Defini\u00e7\u00e3o do ambiente da hist\u00f3ria: Sua Resid\u00eancia. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser abordada: Consulta de uma unidade judici\u00e1ria no qual ser\u00e1 jurada. Sequ\u00eancia Defini\u00e7\u00e3o de quais passos est\u00e3o envolvidos para realiza\u00e7\u00e3o da tarefa: Precisar consultar as informa\u00e7\u00f5es da unidade judici\u00e1ria no qual ser\u00e1 jurada; Procurar o local de consulta das unidades judici\u00e1rias; Consultar e encontrar a unidade judici\u00e1ria, filtrando por setores. Defini\u00e7\u00e3o do que leva a pessoa a usar a aplica\u00e7\u00e3o: Necessidade de saber sobre a unidade judici\u00e1ria onde ser\u00e1 jurada. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser\u00e1 ilustrada: Consultar unidade judici\u00e1ria no qual ser\u00e1 jurada dentro da p\u00e1gina TJAP . Satisfa\u00e7\u00e3o Motiva\u00e7\u00e3o principal da pessoa que usa a aplica\u00e7\u00e3o: Encontrar informa\u00e7\u00f5es da unidade jur\u00eddica desejada. Defini\u00e7\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es que a aplica\u00e7\u00e3o permite: Consultar uma unidade jur\u00eddica. Defini\u00e7\u00e3o das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o se prop\u00f5e a sanar: Consulta de informa\u00e7\u00f5es de uma unidade jur\u00eddica. Storyboard 3: Consultar documento digital Storyboard 3: Consultar documento digital Link para a imagem expandida Preparo Defini\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas: Persona Marcelo Takashi Defini\u00e7\u00e3o do ambiente da hist\u00f3ria: Escrit\u00f3rio de trabalho. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser abordada: Consulta de um documento digital espec\u00edfico. Sequ\u00eancia Defini\u00e7\u00e3o de quais passos est\u00e3o envolvidos para realiza\u00e7\u00e3o da tarefa: Precisar consultar um documento virtual; Procurar no site o local para tal a\u00e7\u00e3o; Encontrar e consultar o documento digital. Defini\u00e7\u00e3o do que leva a pessoa a usar a aplica\u00e7\u00e3o: Necessidade de consultar um documento digital. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser\u00e1 ilustrada: Consultar um documento digital dentro da p\u00e1gina TJAP . Satisfa\u00e7\u00e3o Motiva\u00e7\u00e3o principal da pessoa que usa a aplica\u00e7\u00e3o: Consultar um documento digital desejado. Defini\u00e7\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es que a aplica\u00e7\u00e3o permite: Consultar um documento digital. Defini\u00e7\u00e3o das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o se prop\u00f5e a sanar: Consulta de um documento digital. Refer\u00eancias BARBOSA, S. D. J.; SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro: Elsevier, 2010. ROGERS, Y. Et al. Design de Intera\u00e7\u00e3o: Al\u00e9m da Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Bookman. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do documento Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Revis\u00e3o ortogr\u00e1fica Lucas Braun","title":"Storyboards"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#introducao","text":"Um storyboard \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica que \u00e9 composta de uma s\u00e9rie de quadrinhos com ilustra\u00e7\u00f5es ou fotos que representam cada hist\u00f3ria, com notas sobre o que est\u00e1 acontecendo na cena e o que est\u00e1 sendo dito no roteiro durante essa foto. Pense nisso como uma esp\u00e9cie de vers\u00e3o em quadrinhos do seu roteiro.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#objetivo","text":"O Principal objetivo do desenvolvimento dos StoryBoards \u00e9 auxiliar a \"conceber uma solu\u00e7\u00e3o de IHC que atenda \u00e0s metas de usabilidade estabelecidas na An\u00e1lise de Requisitos\" (Barbosa e Silva, 2019, p. 88). \u2003\u2003Sendo assim, os StoryBoards servir\u00e3o para validar o n\u00edvel 1 da fase de Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da Engenharia de usabilidade Mayhew, levantando uma vis\u00e3o e modelo conceitual do uso da aplica\u00e7\u00e3o.","title":"Objetivo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#metodologia","text":"Para o desenvolvimento dos Storyboard foi consultado as an\u00e1lises de tarefas levantadas na fase 1, An\u00e1lise de Requisitos. Com o estudo das tarefas, pelo grupo, pode-se ter um pr\u00e9vio conhecimento das a\u00e7\u00f5es que o usu\u00e1rio faz na aplica\u00e7\u00e3o, com isso, foi natural aplicar os Storyboards justamente com base nas tarefas para, assim, afinar e aprimorar o entendimento da utiliza\u00e7\u00e3o da plataforma. Para o desenvolvimento dos Storyboards foi usado a plataforma Storyboardthat .","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#storyboard-1-consultar-processo","text":"Figura 1: Consultar processo Link para a imagem expandida","title":"Storyboard 1: Consultar Processo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#preparo","text":"Defini\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas: Persona Wallace Santos Defini\u00e7\u00e3o do ambiente da hist\u00f3ria: Escrit\u00f3rio de Advocacia que trabalha. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser abordada: Consulta do andamento de um processo espec\u00edfico.","title":"Preparo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#sequencia","text":"Defini\u00e7\u00e3o de quais passos est\u00e3o envolvidos para realiza\u00e7\u00e3o da tarefa: Seu chefe pede para Wallace Santos consultar andamento do processo; Procura o local onde se consulta o andamento do processo; Consulta e encontra a situa\u00e7\u00e3o do processo. Defini\u00e7\u00e3o do que leva a pessoa a usar a aplica\u00e7\u00e3o: Solicita\u00e7\u00e3o da consulta do andamento do processo. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser\u00e1 ilustrada: Consultar o andamento de um processo espec\u00edfico na p\u00e1gina TJAP .","title":"Sequ\u00eancia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#satisfacao","text":"Motiva\u00e7\u00e3o principal da pessoa que usa a aplica\u00e7\u00e3o: Encontra a situa\u00e7\u00e3o do processo procurado. Defini\u00e7\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es que a aplica\u00e7\u00e3o permite: Consultar o andamento e situa\u00e7\u00e3o de um processo. Defini\u00e7\u00e3o das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o se prop\u00f5e a sanar: Consulta da situa\u00e7\u00e3o de um processo.","title":"Satisfa\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#storyboard-2-consultar-unidade-judiciaria","text":"Storyboard 2: Consultar Unidade Judici\u00e1ria Link para a imagem expandida","title":"Storyboard 2: Consultar Unidade Judici\u00e1ria"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#preparo_1","text":"Defini\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas: Persona F\u00e1tima Soares Defini\u00e7\u00e3o do ambiente da hist\u00f3ria: Sua Resid\u00eancia. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser abordada: Consulta de uma unidade judici\u00e1ria no qual ser\u00e1 jurada.","title":"Preparo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#sequencia_1","text":"Defini\u00e7\u00e3o de quais passos est\u00e3o envolvidos para realiza\u00e7\u00e3o da tarefa: Precisar consultar as informa\u00e7\u00f5es da unidade judici\u00e1ria no qual ser\u00e1 jurada; Procurar o local de consulta das unidades judici\u00e1rias; Consultar e encontrar a unidade judici\u00e1ria, filtrando por setores. Defini\u00e7\u00e3o do que leva a pessoa a usar a aplica\u00e7\u00e3o: Necessidade de saber sobre a unidade judici\u00e1ria onde ser\u00e1 jurada. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser\u00e1 ilustrada: Consultar unidade judici\u00e1ria no qual ser\u00e1 jurada dentro da p\u00e1gina TJAP .","title":"Sequ\u00eancia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#satisfacao_1","text":"Motiva\u00e7\u00e3o principal da pessoa que usa a aplica\u00e7\u00e3o: Encontrar informa\u00e7\u00f5es da unidade jur\u00eddica desejada. Defini\u00e7\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es que a aplica\u00e7\u00e3o permite: Consultar uma unidade jur\u00eddica. Defini\u00e7\u00e3o das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o se prop\u00f5e a sanar: Consulta de informa\u00e7\u00f5es de uma unidade jur\u00eddica.","title":"Satisfa\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#storyboard-3-consultar-documento-digital","text":"Storyboard 3: Consultar documento digital Link para a imagem expandida","title":"Storyboard 3: Consultar documento digital"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#preparo_2","text":"Defini\u00e7\u00e3o das pessoas envolvidas: Persona Marcelo Takashi Defini\u00e7\u00e3o do ambiente da hist\u00f3ria: Escrit\u00f3rio de trabalho. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser abordada: Consulta de um documento digital espec\u00edfico.","title":"Preparo"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#sequencia_2","text":"Defini\u00e7\u00e3o de quais passos est\u00e3o envolvidos para realiza\u00e7\u00e3o da tarefa: Precisar consultar um documento virtual; Procurar no site o local para tal a\u00e7\u00e3o; Encontrar e consultar o documento digital. Defini\u00e7\u00e3o do que leva a pessoa a usar a aplica\u00e7\u00e3o: Necessidade de consultar um documento digital. Defini\u00e7\u00e3o da tarefa a ser\u00e1 ilustrada: Consultar um documento digital dentro da p\u00e1gina TJAP .","title":"Sequ\u00eancia"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#satisfacao_2","text":"Motiva\u00e7\u00e3o principal da pessoa que usa a aplica\u00e7\u00e3o: Consultar um documento digital desejado. Defini\u00e7\u00e3o das realiza\u00e7\u00f5es que a aplica\u00e7\u00e3o permite: Consultar um documento digital. Defini\u00e7\u00e3o das necessidades que a aplica\u00e7\u00e3o se prop\u00f5e a sanar: Consulta de um documento digital.","title":"Satisfa\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#referencias","text":"BARBOSA, S. D. J.; SILVA, B. S. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro: Elsevier, 2010. ROGERS, Y. Et al. Design de Intera\u00e7\u00e3o: Al\u00e9m da Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o: Bookman.","title":"Refer\u00eancias"},{"location":"design-ava-des/nivel-1/storyboards/storyboards/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento do documento Bruno F\u00e9lix e Enzo Gabriel 1.1 03/10/2021 Revis\u00e3o ortogr\u00e1fica Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Neste documento ser\u00e1 feito o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o acerca do prot\u00f3tipo de papel utilizado para avaliar o site do Tribunal de Justi\u00e7a do estado do Amap\u00e1. Objetivo \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo analisar se a navega\u00e7\u00e3o no prot\u00f3tipo \u00e9 intuitiva em uma simula\u00e7\u00e3o do uso do sistema, verificando se o usu\u00e1rio conseguir\u00e1 cumprir suas tarefas de forma eficaz. Metodologia \u2003\u2003O m\u00e9todo utilizado ser\u00e1 o da inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica. A inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica avalia a comunicabilidade de uma solu\u00e7\u00e3o de IHC atrav\u00e9s da inspe\u00e7\u00e3o. Ela analisa a qualidade da emiss\u00e3o da metacomunica\u00e7\u00e3o do designer codificada na interface, sem a necessidade de envolver usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o. Nela, o avaliador inspeciona a interface, incluindo a documenta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o usu\u00e1rio, interpretando os signos codificados no sistema para reconstruir a metamensagem do designer. \u2003\u2003Para realizar a inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica, as seguintes etapas ser\u00e3o seguidas: Atividade Tarefa Prepara\u00e7\u00e3o - Identificar os perfis de usu\u00e1rio - Identificar os objetivos apoiados pelo sistema - Definir as partes da interface que ser\u00e3o avaliadas - Escrever cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o para guiar a avalia\u00e7\u00e3o Coleta de dados - Inspecionar a interface simulando intera\u00e7\u00e3o descrita pelo cen\u00e1rio criado - Analisar os signos metalingu\u00edsticos e reconstruir a metamensagem correspondente - Analisar os signos est\u00e1ticos e reconstruir a metamensagem correspondente - Analisar os signos din\u00e2micos e reconstruir a metamensagem correspondente Interpreta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos resultados - Comparar as metamensagens reconstru\u00eddas nas an\u00e1lises de cada tipo de signo - Julgar os problemas de comunicabilidade encontrados Relato dos resultados - O relato dos resultados conter\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o da comunicabilidade do prot\u00f3tipo, sob o ponto de vista do emissor da metamensagem Tabela 01: Atividades do m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica Prepara\u00e7\u00e3o Perguntas O m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica sugere as 5 perguntas a seguir para motivar e auxiliar a compara\u00e7\u00e3o das metamensagens: O usu\u00e1rio poderia interpretar este signo ou esta mensagem diferente do previsto pelo designer? Como? Por qu\u00ea? Essa outra interpreta\u00e7\u00e3o ainda seria consistente com a inten\u00e7\u00e3o de design? A interpreta\u00e7\u00e3o que estou (como avaliador) fazendo no momento me lembra de outras que j\u00e1 fiz em momentos anteriores da avalia\u00e7\u00e3o? Quais? Por qu\u00ea? \u00c9 poss\u00edvel formar classes de signos est\u00e1ticos e din\u00e2micos a partir das an\u00e1lises realizadas? Quais? Existem signos est\u00e1ticos ou din\u00e2micos que est\u00e3o aparentemente mal classificados de acordo com as classes propostas em 4? Isso poderia causar problemas de comunica\u00e7\u00e3o com o sistema? Como? Relato dos resultados Na atividade de relato dos resultados, o avaliador deve: fazer uma breve descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo para auxiliar o leitor a compreender como os resultados foram obtidos; descrever os crit\u00e9rios utilizados para selecionar as partes da interface inspecionadas; para cada um dos tr\u00eas tipos de signos inspecionados, fornecer: identifica\u00e7\u00e3o de signos relevantes (listar e justificar a sua relev\u00e2ncia); identifica\u00e7\u00e3o das classes de signos utilizadas; uma vers\u00e3o revisada da metamensagem do designer. redigir a apresenta\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o do julgamento do avaliador sobre os problemas de comunicabilidade encontrados, que possam dificultar ou impedir os usu\u00e1rios de entenderem a metamensagem ou interagirem com o sistema de forma produtiva. Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 1.1 20/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Guilherme e Lucas","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#planejamento-da-avaliacao-do-prototipo-de-papel","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o  do Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#introducao","text":"Neste documento ser\u00e1 feito o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o acerca do prot\u00f3tipo de papel utilizado para avaliar o site do Tribunal de Justi\u00e7a do estado do Amap\u00e1.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#objetivo","text":"A avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo analisar se a navega\u00e7\u00e3o no prot\u00f3tipo \u00e9 intuitiva em uma simula\u00e7\u00e3o do uso do sistema, verificando se o usu\u00e1rio conseguir\u00e1 cumprir suas tarefas de forma eficaz.","title":"Objetivo"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#metodologia","text":"O m\u00e9todo utilizado ser\u00e1 o da inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica. A inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica avalia a comunicabilidade de uma solu\u00e7\u00e3o de IHC atrav\u00e9s da inspe\u00e7\u00e3o. Ela analisa a qualidade da emiss\u00e3o da metacomunica\u00e7\u00e3o do designer codificada na interface, sem a necessidade de envolver usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o. Nela, o avaliador inspeciona a interface, incluindo a documenta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel para o usu\u00e1rio, interpretando os signos codificados no sistema para reconstruir a metamensagem do designer. \u2003\u2003Para realizar a inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica, as seguintes etapas ser\u00e3o seguidas: Atividade Tarefa Prepara\u00e7\u00e3o - Identificar os perfis de usu\u00e1rio - Identificar os objetivos apoiados pelo sistema - Definir as partes da interface que ser\u00e3o avaliadas - Escrever cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o para guiar a avalia\u00e7\u00e3o Coleta de dados - Inspecionar a interface simulando intera\u00e7\u00e3o descrita pelo cen\u00e1rio criado - Analisar os signos metalingu\u00edsticos e reconstruir a metamensagem correspondente - Analisar os signos est\u00e1ticos e reconstruir a metamensagem correspondente - Analisar os signos din\u00e2micos e reconstruir a metamensagem correspondente Interpreta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos resultados - Comparar as metamensagens reconstru\u00eddas nas an\u00e1lises de cada tipo de signo - Julgar os problemas de comunicabilidade encontrados Relato dos resultados - O relato dos resultados conter\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o da comunicabilidade do prot\u00f3tipo, sob o ponto de vista do emissor da metamensagem Tabela 01: Atividades do m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#preparacao","text":"","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#perguntas","text":"O m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica sugere as 5 perguntas a seguir para motivar e auxiliar a compara\u00e7\u00e3o das metamensagens: O usu\u00e1rio poderia interpretar este signo ou esta mensagem diferente do previsto pelo designer? Como? Por qu\u00ea? Essa outra interpreta\u00e7\u00e3o ainda seria consistente com a inten\u00e7\u00e3o de design? A interpreta\u00e7\u00e3o que estou (como avaliador) fazendo no momento me lembra de outras que j\u00e1 fiz em momentos anteriores da avalia\u00e7\u00e3o? Quais? Por qu\u00ea? \u00c9 poss\u00edvel formar classes de signos est\u00e1ticos e din\u00e2micos a partir das an\u00e1lises realizadas? Quais? Existem signos est\u00e1ticos ou din\u00e2micos que est\u00e3o aparentemente mal classificados de acordo com as classes propostas em 4? Isso poderia causar problemas de comunica\u00e7\u00e3o com o sistema? Como?","title":"Perguntas"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#relato-dos-resultados","text":"Na atividade de relato dos resultados, o avaliador deve: fazer uma breve descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo para auxiliar o leitor a compreender como os resultados foram obtidos; descrever os crit\u00e9rios utilizados para selecionar as partes da interface inspecionadas; para cada um dos tr\u00eas tipos de signos inspecionados, fornecer: identifica\u00e7\u00e3o de signos relevantes (listar e justificar a sua relev\u00e2ncia); identifica\u00e7\u00e3o das classes de signos utilizadas; uma vers\u00e3o revisada da metamensagem do designer. redigir a apresenta\u00e7\u00e3o e explica\u00e7\u00e3o do julgamento do avaliador sobre os problemas de comunicabilidade encontrados, que possam dificultar ou impedir os usu\u00e1rios de entenderem a metamensagem ou interagirem com o sistema de forma produtiva.","title":"Relato dos resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/planejamento_avaliacao/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme Vial 1.1 20/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Guilherme e Lucas","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/","text":"Prot\u00f3tipo de Papel Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003A prototipagem de papel \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite a cria\u00e7\u00e3o e o teste de interfaces de usu\u00e1rio de forma r\u00e1pida e barata, onde esses prot\u00f3tipos funcionam muito bem para verificar o comportamento dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao design da aplica\u00e7\u00e3o. \u2003\u2003No desenvolvimentos dos prot\u00f3tipos de papel, a equipe se baseou nas an\u00e1lises de tarefas e o fluxo busca ser simples e intuitivo, com o intuito de que o sistema tenha uma boa usabilidade. Prot\u00f3tipo \u2003\u2003Utilizando a plataforma MarvelApp foram feitos os links das imagens criadas nos bot\u00f5es que o usu\u00e1rio deve utilizar, buscando fazer com o que o usu\u00e1rio consiga utilizar o prot\u00f3tipo de papel seguindo os fluxos esperados. Link do prot\u00f3tipo completo Tela Inicial Figura 1: Tela Inicial Link para a imagem expandida Tela de consultas Figura 2: Tela de consultas Link para a imagem expandida Consulta de processo Figura 3: Consulta de processo Link para a imagem expandida Consulta de documento Figura 4: Consulta de processo Link para a imagem expandida Tela balc\u00e3o virtual Figura 5: Tela balc\u00e3o virtual Link para a imagem expandida Tela de resultado de pesquisa no balc\u00e3o virtual Figura 6: Tela de resultado de pesquisa no balc\u00e3o virtual Link para a imagem expandida Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel","title":"Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#prototipo-de-papel","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Papel"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#introducao","text":"A prototipagem de papel \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite a cria\u00e7\u00e3o e o teste de interfaces de usu\u00e1rio de forma r\u00e1pida e barata, onde esses prot\u00f3tipos funcionam muito bem para verificar o comportamento dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao design da aplica\u00e7\u00e3o. \u2003\u2003No desenvolvimentos dos prot\u00f3tipos de papel, a equipe se baseou nas an\u00e1lises de tarefas e o fluxo busca ser simples e intuitivo, com o intuito de que o sistema tenha uma boa usabilidade.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#prototipo","text":"Utilizando a plataforma MarvelApp foram feitos os links das imagens criadas nos bot\u00f5es que o usu\u00e1rio deve utilizar, buscando fazer com o que o usu\u00e1rio consiga utilizar o prot\u00f3tipo de papel seguindo os fluxos esperados. Link do prot\u00f3tipo completo","title":"Prot\u00f3tipo"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#tela-inicial","text":"Figura 1: Tela Inicial Link para a imagem expandida","title":"Tela Inicial"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#tela-de-consultas","text":"Figura 2: Tela de consultas Link para a imagem expandida","title":"Tela de consultas"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#consulta-de-processo","text":"Figura 3: Consulta de processo Link para a imagem expandida","title":"Consulta de processo"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#consulta-de-documento","text":"Figura 4: Consulta de processo Link para a imagem expandida","title":"Consulta de documento"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#tela-balcao-virtual","text":"Figura 5: Tela balc\u00e3o virtual Link para a imagem expandida","title":"Tela balc\u00e3o virtual"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#tela-de-resultado-de-pesquisa-no-balcao-virtual","text":"Figura 6: Tela de resultado de pesquisa no balc\u00e3o virtual Link para a imagem expandida","title":"Tela de resultado de pesquisa no balc\u00e3o virtual"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/prototipo-de-papel/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Enzo Gabriel","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/","text":"Objetivo \u2003\u2003A avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo analisar se a navega\u00e7\u00e3o no prot\u00f3tipo \u00e9 intuitiva em uma simula\u00e7\u00e3o do uso do sistema, verificando se o usu\u00e1rio conseguir\u00e1 cumprir suas tarefas de forma eficaz. Metodologia \u2003\u2003O m\u00e9todo utilizado na avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de papel ser\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o por inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica, fundamentado na engenharia semi\u00f3tica. O m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica avalia a comunicabilidade de uma solu\u00e7\u00e3o de IHC por meio de inspe\u00e7\u00e3o. O objetivo da inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica \u00e9 avaliar a qualidade de emiss\u00e3o da metacomunica\u00e7\u00e3o do designer codificada na interface. Portanto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio envolver usu\u00e1rios nessa avalia\u00e7\u00e3o. Prepara\u00e7\u00e3o Cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Os cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o s\u00e3o ferramentas importantes para definir um contexto de uso e seus objetivos que os usu\u00e1rios desejam alcan\u00e7ar utilizando o sistema. Essas informa\u00e7\u00f5es fornecem ao avaliador melhores condi\u00e7\u00f5es para identificar, interpretar e analisar os signos codificados na interface. Cen\u00e1rios utilizados: Marcelo Takashi precisa visualizar os detalhes de um processo atrav\u00e9s do n\u00famero do processo e n\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o do processo. F\u00e1tima Soares foi sorteada para ser jurada em um processo no Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1, e gostaria de obter mais informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do Balc\u00e3o Virtual do site. Coleta de Dados Cen\u00e1rio Marcelo Takashi: As poss\u00edveis reconstru\u00e7\u00f5es da metamensagem do designer s\u00e3o apresentadas a seguir (entre colchetes est\u00e3o as evid\u00eancias que apoiam a afirma\u00e7\u00e3o): \u2003\u2003Acredito que voc\u00ea possa precisar de mais informa\u00e7\u00f5es al\u00e9m de n\u00famero de processo, n\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o e nome da parte para consultar um processo [presen\u00e7a do bot\u00e3o \"consulta avan\u00e7ada\"]. Acredito tamb\u00e9m que voc\u00ea possua pelo menos as informa\u00e7\u00f5es de n\u00famero de processo, n\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o e nome da parte sobre o processo que deseja consultar [informa\u00e7\u00f5es das 3 caixas de texto obrigat\u00f3rias]. Voc\u00ea tem que consultar processos e documentos com a mesma frequ\u00eancia ou ao mesmo tempo [uma \u00fanica p\u00e1gina para consultas de processo e de documentos]. Cen\u00e1rio F\u00e1tima Soares: As poss\u00edveis reconstru\u00e7\u00f5es da metamensagem do designer s\u00e3o apresentadas a seguir (entre colchetes est\u00e3o as evid\u00eancias que apoiam a afirma\u00e7\u00e3o): \u2003\u2003Eu acredito que voc\u00ea possui pelo menos uma das tr\u00eas formas de contato disponibilizadas [presen\u00e7a de 3 op\u00e7\u00f5es de contato]. Para identificar a unidade desejada, voc\u00ea precisa saber apenas o nome e as formas de contato da unidade jur\u00eddica [cada setor apresenta apenas nome e m\u00e9todos de contato]. Acredito tamb\u00e9m que voc\u00ea precisa especificar o munic\u00edpio em que se encontra as unidades jur\u00eddicas [barra de pesquisa para cidade ou setor]. Interpreta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos resultados \u2003\u2003A partir das an\u00e1lises feitas, \u00e9 poss\u00edvel concluir que existem alguns problemas de comunicabilidade. No balc\u00e3o virtual, as \u00fanicas informa\u00e7\u00f5es exibidas sobre cada unidade s\u00e3o o nome e as formas de contato, mas talvez seja necess\u00e1rio mais detalhes sobre cada unidade jur\u00eddica. \u2003\u2003H\u00e1 uma \u00fanica p\u00e1gina para consultas de processo e de documento, que faz com que a p\u00e1gina fique desorganizada, podendo causar mal entendimento das informa\u00e7\u00f5es nela contidas por parte do usu\u00e1rio. Relato dos resultados \u2003\u2003Nessa avalia\u00e7\u00e3o foi usado o m\u00e9todo da inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica, onde o avaliador analisa a qualidade da emiss\u00e3o da metacomunica\u00e7\u00e3o do designer codificada na interface para reconstruir a metamensagem do designer. \u2003\u2003Foram avaliadas as principais telas usadas em cada um dos cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o, ou seja, a tela de consulta para o cen\u00e1rio do Marcelo Takashi, e as telas do Balc\u00e3o Virtual para o cen\u00e1rio da F\u00e1tima Soares. Os resultados obtidos mostram que o usu\u00e1rio \u00e9 capaz de interagir com o site com certa fluidez e ap\u00f3s as primeiras intera\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio aprende as funcionalidades. Os principais problemas encontrados foram: No balc\u00e3o virtual, apenas o nome e formas de contato de uma unidade s\u00e3o exibidos, mas pode ser que mais informa\u00e7\u00f5es sejam necess\u00e1rias para o usu\u00e1rio. Consultas de processo e documento na mesma p\u00e1gina. Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 30/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme e Lucas 1.1 01/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Guilherme e Lucas","title":"Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Baixa Fidelidade"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#objetivo","text":"A avalia\u00e7\u00e3o tem como objetivo analisar se a navega\u00e7\u00e3o no prot\u00f3tipo \u00e9 intuitiva em uma simula\u00e7\u00e3o do uso do sistema, verificando se o usu\u00e1rio conseguir\u00e1 cumprir suas tarefas de forma eficaz.","title":"Objetivo"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#metodologia","text":"O m\u00e9todo utilizado na avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de papel ser\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o por inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica, fundamentado na engenharia semi\u00f3tica. O m\u00e9todo de inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica avalia a comunicabilidade de uma solu\u00e7\u00e3o de IHC por meio de inspe\u00e7\u00e3o. O objetivo da inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica \u00e9 avaliar a qualidade de emiss\u00e3o da metacomunica\u00e7\u00e3o do designer codificada na interface. Portanto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio envolver usu\u00e1rios nessa avalia\u00e7\u00e3o.","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#preparacao","text":"","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#cenarios-de-interacao","text":"Os cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o s\u00e3o ferramentas importantes para definir um contexto de uso e seus objetivos que os usu\u00e1rios desejam alcan\u00e7ar utilizando o sistema. Essas informa\u00e7\u00f5es fornecem ao avaliador melhores condi\u00e7\u00f5es para identificar, interpretar e analisar os signos codificados na interface. Cen\u00e1rios utilizados: Marcelo Takashi precisa visualizar os detalhes de um processo atrav\u00e9s do n\u00famero do processo e n\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o do processo. F\u00e1tima Soares foi sorteada para ser jurada em um processo no Tribunal de Justi\u00e7a do Amap\u00e1, e gostaria de obter mais informa\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do Balc\u00e3o Virtual do site.","title":"Cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#coleta-de-dados","text":"","title":"Coleta de Dados"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#cenario-marcelo-takashi","text":"As poss\u00edveis reconstru\u00e7\u00f5es da metamensagem do designer s\u00e3o apresentadas a seguir (entre colchetes est\u00e3o as evid\u00eancias que apoiam a afirma\u00e7\u00e3o): \u2003\u2003Acredito que voc\u00ea possa precisar de mais informa\u00e7\u00f5es al\u00e9m de n\u00famero de processo, n\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o e nome da parte para consultar um processo [presen\u00e7a do bot\u00e3o \"consulta avan\u00e7ada\"]. Acredito tamb\u00e9m que voc\u00ea possua pelo menos as informa\u00e7\u00f5es de n\u00famero de processo, n\u00famero de distribui\u00e7\u00e3o e nome da parte sobre o processo que deseja consultar [informa\u00e7\u00f5es das 3 caixas de texto obrigat\u00f3rias]. Voc\u00ea tem que consultar processos e documentos com a mesma frequ\u00eancia ou ao mesmo tempo [uma \u00fanica p\u00e1gina para consultas de processo e de documentos].","title":"Cen\u00e1rio Marcelo Takashi:"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#cenario-fatima-soares","text":"As poss\u00edveis reconstru\u00e7\u00f5es da metamensagem do designer s\u00e3o apresentadas a seguir (entre colchetes est\u00e3o as evid\u00eancias que apoiam a afirma\u00e7\u00e3o): \u2003\u2003Eu acredito que voc\u00ea possui pelo menos uma das tr\u00eas formas de contato disponibilizadas [presen\u00e7a de 3 op\u00e7\u00f5es de contato]. Para identificar a unidade desejada, voc\u00ea precisa saber apenas o nome e as formas de contato da unidade jur\u00eddica [cada setor apresenta apenas nome e m\u00e9todos de contato]. Acredito tamb\u00e9m que voc\u00ea precisa especificar o munic\u00edpio em que se encontra as unidades jur\u00eddicas [barra de pesquisa para cidade ou setor].","title":"Cen\u00e1rio F\u00e1tima Soares:"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#interpretacao-e-consolidacao-dos-resultados","text":"A partir das an\u00e1lises feitas, \u00e9 poss\u00edvel concluir que existem alguns problemas de comunicabilidade. No balc\u00e3o virtual, as \u00fanicas informa\u00e7\u00f5es exibidas sobre cada unidade s\u00e3o o nome e as formas de contato, mas talvez seja necess\u00e1rio mais detalhes sobre cada unidade jur\u00eddica. \u2003\u2003H\u00e1 uma \u00fanica p\u00e1gina para consultas de processo e de documento, que faz com que a p\u00e1gina fique desorganizada, podendo causar mal entendimento das informa\u00e7\u00f5es nela contidas por parte do usu\u00e1rio.","title":"Interpreta\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o dos resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#relato-dos-resultados","text":"Nessa avalia\u00e7\u00e3o foi usado o m\u00e9todo da inspe\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica, onde o avaliador analisa a qualidade da emiss\u00e3o da metacomunica\u00e7\u00e3o do designer codificada na interface para reconstruir a metamensagem do designer. \u2003\u2003Foram avaliadas as principais telas usadas em cada um dos cen\u00e1rios de intera\u00e7\u00e3o, ou seja, a tela de consulta para o cen\u00e1rio do Marcelo Takashi, e as telas do Balc\u00e3o Virtual para o cen\u00e1rio da F\u00e1tima Soares. Os resultados obtidos mostram que o usu\u00e1rio \u00e9 capaz de interagir com o site com certa fluidez e ap\u00f3s as primeiras intera\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio aprende as funcionalidades. Os principais problemas encontrados foram: No balc\u00e3o virtual, apenas o nome e formas de contato de uma unidade s\u00e3o exibidos, mas pode ser que mais informa\u00e7\u00f5es sejam necess\u00e1rias para o usu\u00e1rio. Consultas de processo e documento na mesma p\u00e1gina.","title":"Relato dos resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-2/resultado_avaliacao/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 30/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Guilherme e Lucas 1.1 01/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos Guilherme e Lucas","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planalta/","text":"Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma breve descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em alta fidelidade; O usu\u00e1rio se aprensentar\u00e1 (Perfil do usu\u00e1rio) Explica\u00e7\u00e3o das tarefas executadas pelos participantes; - Consultar documento - Consultar processo - Consultar unidade jur\u00edsica. PERGUNTA: | 1 | Em uma escala de 1 a 5, onde 1 equivale a muito inexperiente e 5 a muito experiente, qual \u00e9 seu grau de experi\u00eancia com a p\u00e1ginas jur\u00eddicas? | 1 a 5| DESENVOLVIMENTO DA ENTREVISTA AP\u00d3S O FINAL, 2 PERGUNTAS: | 2 | Em uma escala de 1 a 5, onde 1 equivale a muito f\u00e1cil e 5 a muito dif\u00edcil, avalie o grau de dificuldade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas | 1 a 5 | | 3 | Alguma sugest\u00e3o de melhoria para a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas? | Pergunta aberta | Uma lista dos problemas de usabilidade ainda n\u00e3o contemplados, indicando: Local onde ocorreu; Fatores de usabilidade prejudicados; Descri\u00e7\u00e3o e justificativa do problema; Sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o; Partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas.","title":"Planalta"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Este documento tem como objetivo elaborar o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade desenvolvido pelo grupo. Um prot\u00f3tipo de alta fidelidade \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o final do produto e sua intera\u00e7\u00e3o, j\u00e1 apresentando uma maior semelhan\u00e7a com o design final em termos de detalhes e funcionalidade. Metodologia \u2003\u2003O processo de avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade seguir\u00e1 o seguinte roteiro: Atividade Tarefa Prepara\u00e7\u00e3o Definir as tarefas executadas Definir o perfil dos participantes e recrut\u00e1-los Criar prot\u00f3tipo de alta fidelidade Executar um teste-piloto Coleta de dados e Interpreta\u00e7\u00e3o Cada usu\u00e1rio deve executar as tarefas propostas interagindo com o prot\u00f3tipo de alta fidelidade, mediado pelo avaliador O avaliador deve listar os problemas encontrados Consolida\u00e7\u00e3o dos resultados Priorizar a corre\u00e7\u00e3o dos problemas n\u00e3o resolvidos sugerir corre\u00e7\u00f5es Relato dos resultados Relatar os problemas encontrados e sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o Termo de consentimento \u2003\u2003Somos um grupo da disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador, ministrada pelo professor Dr. Andr\u00e9 Barros de Sales, do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia. Estamos realizando um projeto com o tema \"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1\" que tem como objetivo identificar problemas na interface de um site e sugerir melhorias segundo \u00e0s normas de IHC. \u2003\u2003O objetivo desta entrevista \u00e9 analisar e entender as tarefas apresentadas nos storyboards desenvolvidos e levantar poss\u00edveis pontos de melhoria. Solicitamos seu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o de uma entrevista. Para decidir sobre o seu consentimento, \u00e9 importante que voc\u00ea conhe\u00e7a as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a entrevista: Os dados coletados durante a entrevista destinam-se estritamente a atividades relacionadas \u00e0 disciplina; Nossa equipe tem o compromisso de divulgar os resultados de nossas pesquisas para o cliente. A divulga\u00e7\u00e3o desses resultados pauta-se no respeito \u00e0 sua privacidade, e o anonimato dos participantes ser\u00e1 preservado em quaisquer documento que elaborarmos; O consentimento para a entrevista \u00e9 uma escolha livre, feita mediante a presta\u00e7\u00e3o de todos os esclarecimentos necess\u00e1rios sobre a pesquisa; A entrevista pode ser interrompida a qualquer momento, segundo a sua disponibilidade e vontade; A entrevista ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o entre 5 a 10 minutos. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, gostar\u00edamos que voc\u00ea se pronunciasse acerca da entrevista: Eu dou meu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista; Eu n\u00e3o consinto com a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista. Prepara\u00e7\u00e3o Tarefas Consultar Processo Consultar Documento Digital Contatar Unidade Judici\u00e1ria Perfil dos convidados \u2003\u2003Levando em considera\u00e7\u00e3o as descobertas no levantamento do Perfil do Usu\u00e1rio e no desenvolvimento das Personas , ser\u00e3o convidadas pessoas que possuam um perfil semelhante ao do resultado desses artefatos. Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade \u2003\u2003 O desenvolvimento do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade levou em considera\u00e7\u00e3o os aprendizados e resultados da avalia\u00e7\u00e3o da prototipa\u00e7\u00e3o de baixa fidelidade . \u2003\u2003 Ser\u00e1 utilizado, para as entrevistas, um modo interativo do prototipo de alta fidelidade, ferramenta do pr\u00f3prio Figma: Intera\u00e7\u00e3o . Coleta e Interpreta\u00e7\u00e3o de Dados \u2003\u2003O modelo escolhido para a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a de entrevistas, que consiste em uma conversa guiada por um roteiro de perguntas preparadas pelo entrevistador, onde ele busca obter informa\u00e7\u00f5es de um entrevistado. \u2003\u2003A pergunta n\u00famero 1 ser\u00e1 feita na fase inicial da entrevista, os demais somente ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 Em uma escala de 1 a 5, onde 1 equivale a muito inexperiente e 5 a muito experiente, qual \u00e9 seu grau de experi\u00eancia com p\u00e1ginas jur\u00eddicas? 1 a 5 2 Em uma escala de 1 a 5, onde 1 equivale a muito f\u00e1cil e 5 a muito dif\u00edcil, avalie o grau de dificuldade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas 1 a 5 3 Alguma sugest\u00e3o de melhoria para a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas? Pergunta aberta Consolida\u00e7\u00e3o dos resultados \u2003\u2003Ap\u00f3s a entrevista e a atividade de se realizar as tarefas levantadas para a avalia\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver necessidade de mudan\u00e7as e aprimoramento no prot\u00f3tipo de alta fidelidade. \u00c9 nessa fase que, com os dados de sugest\u00e3o de melhoria, dever\u00e1 ser feito altera\u00e7\u00f5es para contornar os problemas encontrados e levantar a qualidade do prot\u00f3tipo desenvolvido. Relato dos Resultados \u2003\u2003A fim de se obter um bom entendimento dos resultados adquiridos com a avalia\u00e7\u00e3o, esses t\u00f3picos devem ser documentados: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma breve descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em alta fidelidade; O n\u00famero e o perfil de avaliadores e dos participantes; As tarefas executadas pelos participantes; Uma lista dos problemas de usabilidade ainda n\u00e3o contemplados, indicando: Local onde ocorreu; Fatores de usabilidade prejudicados; Descri\u00e7\u00e3o e justificativa do problema; Sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o; Partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas. Bibliografia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 01/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.0 04/10/2021 Verifica\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#planejamento-da-avaliacao-do-prototipo-de-alta","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#introducao","text":"Este documento tem como objetivo elaborar o planejamento da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade desenvolvido pelo grupo. Um prot\u00f3tipo de alta fidelidade \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o final do produto e sua intera\u00e7\u00e3o, j\u00e1 apresentando uma maior semelhan\u00e7a com o design final em termos de detalhes e funcionalidade.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#metodologia","text":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade seguir\u00e1 o seguinte roteiro: Atividade Tarefa Prepara\u00e7\u00e3o Definir as tarefas executadas Definir o perfil dos participantes e recrut\u00e1-los Criar prot\u00f3tipo de alta fidelidade Executar um teste-piloto Coleta de dados e Interpreta\u00e7\u00e3o Cada usu\u00e1rio deve executar as tarefas propostas interagindo com o prot\u00f3tipo de alta fidelidade, mediado pelo avaliador O avaliador deve listar os problemas encontrados Consolida\u00e7\u00e3o dos resultados Priorizar a corre\u00e7\u00e3o dos problemas n\u00e3o resolvidos sugerir corre\u00e7\u00f5es Relato dos resultados Relatar os problemas encontrados e sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#termo-de-consentimento","text":"Somos um grupo da disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador, ministrada pelo professor Dr. Andr\u00e9 Barros de Sales, do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia. Estamos realizando um projeto com o tema \"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado do Amap\u00e1\" que tem como objetivo identificar problemas na interface de um site e sugerir melhorias segundo \u00e0s normas de IHC. \u2003\u2003O objetivo desta entrevista \u00e9 analisar e entender as tarefas apresentadas nos storyboards desenvolvidos e levantar poss\u00edveis pontos de melhoria. Solicitamos seu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o de uma entrevista. Para decidir sobre o seu consentimento, \u00e9 importante que voc\u00ea conhe\u00e7a as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a entrevista: Os dados coletados durante a entrevista destinam-se estritamente a atividades relacionadas \u00e0 disciplina; Nossa equipe tem o compromisso de divulgar os resultados de nossas pesquisas para o cliente. A divulga\u00e7\u00e3o desses resultados pauta-se no respeito \u00e0 sua privacidade, e o anonimato dos participantes ser\u00e1 preservado em quaisquer documento que elaborarmos; O consentimento para a entrevista \u00e9 uma escolha livre, feita mediante a presta\u00e7\u00e3o de todos os esclarecimentos necess\u00e1rios sobre a pesquisa; A entrevista pode ser interrompida a qualquer momento, segundo a sua disponibilidade e vontade; A entrevista ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o entre 5 a 10 minutos. De posse dessas informa\u00e7\u00f5es, gostar\u00edamos que voc\u00ea se pronunciasse acerca da entrevista: Eu dou meu consentimento para a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista; Eu n\u00e3o consinto com a realiza\u00e7\u00e3o da entrevista.","title":"Termo de consentimento"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#preparacao","text":"","title":"Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#tarefas","text":"Consultar Processo Consultar Documento Digital Contatar Unidade Judici\u00e1ria","title":"Tarefas"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#perfil-dos-convidados","text":"Levando em considera\u00e7\u00e3o as descobertas no levantamento do Perfil do Usu\u00e1rio e no desenvolvimento das Personas , ser\u00e3o convidadas pessoas que possuam um perfil semelhante ao do resultado desses artefatos.","title":"Perfil dos convidados"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#prototipo-de-alta-fidelidade","text":"O desenvolvimento do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade levou em considera\u00e7\u00e3o os aprendizados e resultados da avalia\u00e7\u00e3o da prototipa\u00e7\u00e3o de baixa fidelidade . \u2003\u2003 Ser\u00e1 utilizado, para as entrevistas, um modo interativo do prototipo de alta fidelidade, ferramenta do pr\u00f3prio Figma: Intera\u00e7\u00e3o .","title":"Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#coleta-e-interpretacao-de-dados","text":"O modelo escolhido para a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a de entrevistas, que consiste em uma conversa guiada por um roteiro de perguntas preparadas pelo entrevistador, onde ele busca obter informa\u00e7\u00f5es de um entrevistado. \u2003\u2003A pergunta n\u00famero 1 ser\u00e1 feita na fase inicial da entrevista, os demais somente ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das entrevistas. N\u00famero Pergunta Op\u00e7\u00f5es de resposta 1 Em uma escala de 1 a 5, onde 1 equivale a muito inexperiente e 5 a muito experiente, qual \u00e9 seu grau de experi\u00eancia com p\u00e1ginas jur\u00eddicas? 1 a 5 2 Em uma escala de 1 a 5, onde 1 equivale a muito f\u00e1cil e 5 a muito dif\u00edcil, avalie o grau de dificuldade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas 1 a 5 3 Alguma sugest\u00e3o de melhoria para a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas? Pergunta aberta","title":"Coleta e Interpreta\u00e7\u00e3o de Dados"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#consolidacao-dos-resultados","text":"Ap\u00f3s a entrevista e a atividade de se realizar as tarefas levantadas para a avalia\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 haver necessidade de mudan\u00e7as e aprimoramento no prot\u00f3tipo de alta fidelidade. \u00c9 nessa fase que, com os dados de sugest\u00e3o de melhoria, dever\u00e1 ser feito altera\u00e7\u00f5es para contornar os problemas encontrados e levantar a qualidade do prot\u00f3tipo desenvolvido.","title":"Consolida\u00e7\u00e3o dos resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#relato-dos-resultados","text":"A fim de se obter um bom entendimento dos resultados adquiridos com a avalia\u00e7\u00e3o, esses t\u00f3picos devem ser documentados: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma breve descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em alta fidelidade; O n\u00famero e o perfil de avaliadores e dos participantes; As tarefas executadas pelos participantes; Uma lista dos problemas de usabilidade ainda n\u00e3o contemplados, indicando: Local onde ocorreu; Fatores de usabilidade prejudicados; Descri\u00e7\u00e3o e justificativa do problema; Sugest\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o; Partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas.","title":"Relato dos Resultados"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#bibliografia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio.","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/planejamento_avaliacao_prot_alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 0.1 01/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix 1.0 04/10/2021 Verifica\u00e7\u00e3o do documento Lucas Braun","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/prototipo-de-alta/","text":"Prot\u00f3tipo de Alta Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Um prot\u00f3tipo de alta fidelidade \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o interativa do produto. Esse prot\u00f3tipo j\u00e1 apresenta maior semelhan\u00e7a com o design final em termos de detalhes e funcionalidade. \u2003\u2003O desenvolvimento do prot\u00f3tipo de alta fidelidade levou em considera\u00e7\u00e3o os aprendizados os e resultados da avalia\u00e7\u00e3o da prototipa\u00e7\u00e3o de baixa fidelidade , os storyboards e as An\u00e1lises de Tarefas , artefatos esses, concebidos pelo grupo durante as etapas do Ciclo de Mayhew. Prot\u00f3tipo \u2003\u2003Utilizando a plataforma Figma , o prototipo de alta foi desenvolvido para ter todos os fluxos de tarefas levantados ao longo do projeto. Com as tarefas em mente, foi discutido e conversado a melhor maneira que o usu\u00e1rio poderia chegar ao resultado desejado naquela a\u00e7\u00e3o, almejando alcan\u00e7ar todos as metas de usablidade e entregar uma boa experi\u00eancia de uso na aplica\u00e7\u00e3o. Bibliografia BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\" Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Prot\u00f3tipo de Alta"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/prototipo-de-alta/#prototipo-de-alta","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de Alta"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/prototipo-de-alta/#introducao","text":"Um prot\u00f3tipo de alta fidelidade \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o interativa do produto. Esse prot\u00f3tipo j\u00e1 apresenta maior semelhan\u00e7a com o design final em termos de detalhes e funcionalidade. \u2003\u2003O desenvolvimento do prot\u00f3tipo de alta fidelidade levou em considera\u00e7\u00e3o os aprendizados os e resultados da avalia\u00e7\u00e3o da prototipa\u00e7\u00e3o de baixa fidelidade , os storyboards e as An\u00e1lises de Tarefas , artefatos esses, concebidos pelo grupo durante as etapas do Ciclo de Mayhew.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/prototipo-de-alta/#prototipo","text":"Utilizando a plataforma Figma , o prototipo de alta foi desenvolvido para ter todos os fluxos de tarefas levantados ao longo do projeto. Com as tarefas em mente, foi discutido e conversado a melhor maneira que o usu\u00e1rio poderia chegar ao resultado desejado naquela a\u00e7\u00e3o, almejando alcan\u00e7ar todos as metas de usablidade e entregar uma boa experi\u00eancia de uso na aplica\u00e7\u00e3o.","title":"Prot\u00f3tipo"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/prototipo-de-alta/#bibliografia","text":"BARBOSA, Simone. SILVA Bruno. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\"","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/prototipo-de-alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do documento Bruno F\u00e9lix","title":"Versionamento"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/","text":"Introdu\u00e7\u00e3o \u2003\u2003Este documento busca relatar os resultados obtidos nas avalia\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo de alta fidelidade realizado. Objetivo \u2003\u2003O objetivo do documento \u00e9 a valida\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, buscando verificar se ele est\u00e1 de acordo com as metas de usabilidade propostas pela equipe. Metodologia \u2003\u2003A metodologia escolhida para esta avalia\u00e7\u00e3o foi a entrevista , pertencente aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o. \u2003\u2003A entrevista foi feita com 2 pessoas que possu\u00edam o perfil de usu\u00e1rio semelhante ao levantado pela equipe. Para as entrevistas, foi acordado com o grupo que um membro da equipe seria o avaliador e conduziria a entrevista e anotaria as informa\u00e7\u00f5es capturadas, sendo neste caso o integrante Enzo. \u2003\u2003O prot\u00f3tipo utilizado nas entrevistas foi feito na plataforma Figma e a avalia\u00e7\u00e3o foi gravada utilizando a plataforma Microsoft Teams. Teste Piloto \u2003\u2003Realizamos o teste piloto com dois integrantes da equipe, um no papel do entrevistador, aquele que conduzir\u00e1 a entrevista e o outro no papel de entrevistado. O intuito deste teste piloto \u00e9 encontrar poss\u00edveis erros antes das entrevistas e verificar se o roteiro est\u00e1 funcionando como deveria. Avalia\u00e7\u00f5es \u2003\u2003Nas avalia\u00e7\u00f5es, n\u00f3s tivemos a participa\u00e7\u00e3o da universit\u00e1ria Tain\u00e1, e do funcion\u00e1rio p\u00fablico Alex. A seguir os v\u00eddeos das entrevistas: Avalia\u00e7\u00e3o 1: Tain\u00e1 Vict\u00f3ria, 21 anos, Universit\u00e1ria Resultados da entrevista \u2003\u2003Na entrevista, podemos observar que a entrevistada n\u00e3o tem muita familiaridade com plataformas jur\u00eddicas, mas mesmo assim n\u00e3o nota dificuldades em realizar as tarefas propostas. Avalia\u00e7\u00e3o 2: Alex Sandro, 51 anos, Funcion\u00e1rio P\u00fablico do Distrito Federal Resultados da entrevista \u2003\u2003Nessa entrevista, o entrevistado n\u00e3o passa por grandes dificuldades para encontrar os caminhos solicitados, conseguindo realizar todas as tarefas com tranquilidade. Resultados Gerais Na primeira avalia\u00e7\u00e3o, a entrevistada foi proposta a realizar 2 tarefas, e mesmo sem muita familiaridade com plataformas jur\u00eddicas, realizou as tarefas com facilidade. Na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas, a primeira entrevistada foi narrando o que estava pensando enquanto realizava as a\u00e7\u00f5es e por isso, podemos observar que seu racioc\u00ednio foi de acordo com o que esper\u00e1vamos. Na primeira entrevista, a entrevistada era uma pessoa jovem, o que possivelmente quer dizer que ela tenha mais familiaridade com tecnologias, isso significa que por mais que ela n\u00e3o tenha muito conhecimento sobre o tipo do site, ela consegue se virar bem se o design da plataforma for amig\u00e1vel e com uma boa usabilidade. Na segunda entrevista, o entrevistado passa por algumas dificuldades ao notar que os campos de sele\u00e7\u00e3o est\u00e3o vazios, achando que o fluxo acaba ali, sendo que ainda tem algumas telas. O segundo entrevistado \u00e9 uma pessoa um pouco mais velha, com 51 anos, por\u00e9m tem alguma familiaridade maior com plataformas jur\u00eddicas, o que possivelmente ajuda ele na hora de encontrar o que deseja no site. Bibliografia Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Abertura do documento Enzo Gabriel 2.0 01/10/2021 Ai\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento e seus conte\u00fados Enzo Gabriel","title":"Relato dos Resultados da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#introducao","text":"Este documento busca relatar os resultados obtidos nas avalia\u00e7\u00f5es do prot\u00f3tipo de alta fidelidade realizado.","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#objetivo","text":"O objetivo do documento \u00e9 a valida\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, buscando verificar se ele est\u00e1 de acordo com as metas de usabilidade propostas pela equipe.","title":"Objetivo"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#metodologia","text":"A metodologia escolhida para esta avalia\u00e7\u00e3o foi a entrevista , pertencente aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o. \u2003\u2003A entrevista foi feita com 2 pessoas que possu\u00edam o perfil de usu\u00e1rio semelhante ao levantado pela equipe. Para as entrevistas, foi acordado com o grupo que um membro da equipe seria o avaliador e conduziria a entrevista e anotaria as informa\u00e7\u00f5es capturadas, sendo neste caso o integrante Enzo. \u2003\u2003O prot\u00f3tipo utilizado nas entrevistas foi feito na plataforma Figma e a avalia\u00e7\u00e3o foi gravada utilizando a plataforma Microsoft Teams.","title":"Metodologia"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#teste-piloto","text":"Realizamos o teste piloto com dois integrantes da equipe, um no papel do entrevistador, aquele que conduzir\u00e1 a entrevista e o outro no papel de entrevistado. O intuito deste teste piloto \u00e9 encontrar poss\u00edveis erros antes das entrevistas e verificar se o roteiro est\u00e1 funcionando como deveria.","title":"Teste Piloto"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#avaliacoes","text":"Nas avalia\u00e7\u00f5es, n\u00f3s tivemos a participa\u00e7\u00e3o da universit\u00e1ria Tain\u00e1, e do funcion\u00e1rio p\u00fablico Alex. A seguir os v\u00eddeos das entrevistas:","title":"Avalia\u00e7\u00f5es"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#avaliacao-1-taina-victoria-21-anos-universitaria","text":"","title":"Avalia\u00e7\u00e3o 1: Tain\u00e1 Vict\u00f3ria, 21 anos, Universit\u00e1ria"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#resultados-da-entrevista","text":"Na entrevista, podemos observar que a entrevistada n\u00e3o tem muita familiaridade com plataformas jur\u00eddicas, mas mesmo assim n\u00e3o nota dificuldades em realizar as tarefas propostas.","title":"Resultados da entrevista"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#avaliacao-2-alex-sandro-51-anos-funcionario-publico-do-distrito-federal","text":"","title":"Avalia\u00e7\u00e3o 2: Alex Sandro, 51 anos, Funcion\u00e1rio P\u00fablico do Distrito Federal"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#resultados-da-entrevista_1","text":"Nessa entrevista, o entrevistado n\u00e3o passa por grandes dificuldades para encontrar os caminhos solicitados, conseguindo realizar todas as tarefas com tranquilidade.","title":"Resultados da entrevista"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#resultados-gerais","text":"Na primeira avalia\u00e7\u00e3o, a entrevistada foi proposta a realizar 2 tarefas, e mesmo sem muita familiaridade com plataformas jur\u00eddicas, realizou as tarefas com facilidade. Na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas, a primeira entrevistada foi narrando o que estava pensando enquanto realizava as a\u00e7\u00f5es e por isso, podemos observar que seu racioc\u00ednio foi de acordo com o que esper\u00e1vamos. Na primeira entrevista, a entrevistada era uma pessoa jovem, o que possivelmente quer dizer que ela tenha mais familiaridade com tecnologias, isso significa que por mais que ela n\u00e3o tenha muito conhecimento sobre o tipo do site, ela consegue se virar bem se o design da plataforma for amig\u00e1vel e com uma boa usabilidade. Na segunda entrevista, o entrevistado passa por algumas dificuldades ao notar que os campos de sele\u00e7\u00e3o est\u00e3o vazios, achando que o fluxo acaba ali, sendo que ainda tem algumas telas. O segundo entrevistado \u00e9 uma pessoa um pouco mais velha, com 51 anos, por\u00e9m tem alguma familiaridade maior com plataformas jur\u00eddicas, o que possivelmente ajuda ele na hora de encontrar o que deseja no site.","title":"Resultados Gerais"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#bibliografia","text":"Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio.","title":"Bibliografia"},{"location":"design-ava-des/nivel-3/resultado-avaliacao/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Abertura do documento Enzo Gabriel 2.0 01/10/2021 Ai\u00e7\u00e3o dos t\u00f3picos do documento e seus conte\u00fados Enzo Gabriel","title":"Versionamento"}]}